<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" ><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="3.4.4">Jekyll</generator><link href="http://tefuda.suku.name/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="http://tefuda.suku.name/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2017-07-09T11:42:57+09:00</updated><id>http://tefuda.suku.name/</id><title type="html">手札少なめ</title><subtitle>tefuda.suku.name</subtitle><entry><title type="html">[翻訳記事] 時間のアドバンテージとカード・アドバンテージ</title><link href="http://tefuda.suku.name/2017/07/09/%E7%BF%BB%E8%A8%B3%E8%A8%98%E4%BA%8B-%E6%99%82%E9%96%93%E3%81%AE%E3%82%A2%E3%83%89%E3%83%90%E3%83%B3%E3%83%86%E3%83%BC%E3%82%B8%E3%81%A8%E3%82%AB%E3%83%BC%E3%83%89-%E3%82%A2%E3%83%89%E3%83%90%E3%83%B3%E3%83%86%E3%83%BC%E3%82%B8/" rel="alternate" type="text/html" title="[翻訳記事] 時間のアドバンテージとカード・アドバンテージ" /><published>2017-07-09T00:00:00+09:00</published><updated>2017-07-09T00:00:00+09:00</updated><id>http://tefuda.suku.name/2017/07/09/%5B%E7%BF%BB%E8%A8%B3%E8%A8%98%E4%BA%8B%5D%20%E6%99%82%E9%96%93%E3%81%AE%E3%82%A2%E3%83%89%E3%83%90%E3%83%B3%E3%83%86%E3%83%BC%E3%82%B8%E3%81%A8%E3%82%AB%E3%83%BC%E3%83%89%E3%83%BB%E3%82%A2%E3%83%89%E3%83%90%E3%83%B3%E3%83%86%E3%83%BC%E3%82%B8</id><content type="html" xml:base="http://tefuda.suku.name/2017/07/09/%E7%BF%BB%E8%A8%B3%E8%A8%98%E4%BA%8B-%E6%99%82%E9%96%93%E3%81%AE%E3%82%A2%E3%83%89%E3%83%90%E3%83%B3%E3%83%86%E3%83%BC%E3%82%B8%E3%81%A8%E3%82%AB%E3%83%BC%E3%83%89-%E3%82%A2%E3%83%89%E3%83%90%E3%83%B3%E3%83%86%E3%83%BC%E3%82%B8/">&lt;h2 id=&quot;原文&quot;&gt;原文&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;この文章はThe Dojoに掲載されていた&lt;a href=&quot;http://www.classicdojo.org/bou97/bou.970810eta.txt&quot;&gt;Time-Card Advantage&lt;/a&gt;の和訳である。原文の掲載は1997年8月10日だった。20年近く前である。現在は&lt;a href=&quot;http://www.classicdojo.org/&quot;&gt;Classic Dojo&lt;/a&gt;で見ることができる。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://www.starcitygames.com/&quot;&gt;StarCityGames&lt;/a&gt;においては&lt;a href=&quot;http://www.starcitygames.com/magic/fundamentals/3690_Tempo_And_Card_Advantage.html&quot;&gt;Tempo And Card Advantage&lt;/a&gt;という名前で紹介されている。原文でいうTimeがTempoという言葉で置き換えられている。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;しかし、今回訳すにあたって、「Time Advantage」は「時間のアドバンテージ」と訳すことにした。現在におけるテンポの概念と一致するか不明だからである。なぜ不明かというと、私自身がテンポをよく理解していないからだ。&lt;/p&gt;

&lt;!-- more --&gt;

&lt;p&gt;以下訳文。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;これまで私はUsenetに「時間」の概念について何度か投稿してきた。
そして今回、この概念について、もっと学者風のものを書くことにした。
新しい記事を書こうと思った理由は次のようなものだ。
ミラージュ・ブロックのカードの使い方が誤っているケースを何度か見ていること。
そして私が思うに、それらのカード、(特に《記憶の欠落/Memory Lapse》・《魔力消沈/Power Sink》・《大クラゲ/Man-o’-War》・《祖先の知識/Ancestral Knowledge》)が誤って使われてしまっている主な理由は、MTGにおける「時間」の概念が正しく理解されていないことであるためだ。&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Memory Lapse / 記憶の欠落 (1)(青)&lt;br /&gt;
インスタント&lt;br /&gt;
呪文1つを対象とし、それを打ち消す。その呪文がこれにより打ち消された場合、それをそのプレイヤーの墓地に置く代わりに、オーナーのライブラリーの一番上に置く。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Power Sink / 魔力消沈 (X)(青)&lt;br /&gt;
インスタント&lt;br /&gt;
呪文1つを対象とし、それをそれのコントローラーが(X)を支払わないかぎり、打ち消す。支払わなかった場合、そのプレイヤーは自分がコントロールするマナ能力を持つすべての土地をタップし、自分のマナ・プールを空にする。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Man-o’-War / 大クラゲ (2)(青)&lt;br /&gt;
クリーチャー - クラゲ(Jellyfish)&lt;br /&gt;
大クラゲが戦場に出たとき、クリーチャー1体を対象とし、それをオーナーの手札に戻す。&lt;br /&gt;
2/2&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Ancestral Knowledge / 祖先の知識 (1)(青)&lt;br /&gt;
エンチャント&lt;br /&gt;
累加アップキープ(1) (あなたのアップキープの開始時に、このパーマネントの上に経年(age)カウンターを1個置く。その後あなたがこの上に置かれている経年カウンター1個につきアップキープ・コストを1回支払わないかぎり、それを生け贄に捧げる。) &lt;br /&gt;
祖先の知識が戦場に出たとき、あなたのライブラリーのカードを上から10枚見る。その後その中から望む枚数のカードを追放し、残りをあなたのライブラリーの上に望む順番で置く。 &lt;br /&gt;
祖先の知識が戦場を離れたとき、あなたのライブラリーを切り直す。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;MTGのゲームの仕組みを見てみよう。そこに基本的な制限は2つしかない。&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;カードは1ターンに1枚だけ引くことができる。&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;土地は1ターンに1枚だけ置くことができる。&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;この2つの制限は、微妙な形でお互いに関係している。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;まず、第1の制限については、MTG理論の父であるBrian Weissmanによって詳細に議論されてきた。
そして、競技的なMTGプレイヤーはカード・アドバンテージが何故良いのか、どのように良いのかについて理解しているようである。
間接的なカード・アドバンテージであっても、見つけて、理解するのは簡単なことである。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;例えば、あなたが《神の怒り/Wrath of God》で3体のクリーチャーを殺した場合、《Ancestral Recall》と同じだけのカード・アドバンテージを得たことになる。つまり1対3交換だ。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;しかし、第2の制限については、理解するのがもっと難しい。
なぜなら、マナ・時間・デッキにあるカードのコスト、これらの間にある相互作用がより複雑なものだからである。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;ほとんどの場合で、時間はマナと交換可能だ。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;もしあなたの使えるマナが少なくて、手札にクリーチャー・カードを多く持っている場合、あなたは1ターンに1体のクリーチャーを唱えることになる。(毎ターンカードを1枚引く効果については無視することにする。)
つまり時間がかかるということだ。
一方で、もし手札をすべて展開できるほどマナ・ベースが巨大なら、1ターンでクリーチャーを展開しきることができる。
つまり、クリーチャーを展開するために沢山の時間を使うこともできるし、巨大なマナ・ベースを使うこともできるということだ。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;もし、《サバンナ・ライオン/Savannah Lions》や《密林の猿人/Kird Ape》のように極めて効率の良いクリーチャーを使う場合、あなたはマナ効率に優れたデッキを組もうとしているのであり、時間のアドバンテージを得ることで勝利しようとしていることになる。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;可能な限りのカード・アドバンテージを得ること、可能な限りの時間のアドバンテージを得ること、それらはいつだってよい事である。
しかし、ほとんどのデッキはどちらか片方に傾くことになる。
時間のアドバンテージを稼ごうとするのが、ステイシス(《停滞/Stasis》)デッキやクリーチャーの大群を使うデッキである。
カード・アドバンテージを稼ごうとするのが、カウンターポストのようなデッキである。
少数のデッキが両方のアドバンテージを実現する。これに当てはまるのが「ネクロの夏」における古典的なネクロ・デッキだ。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;沢山のカウンター呪文が入ったコントロールデッキの多くは、カード・アドバンテージによって勝利する必要がある。
コントロールデッキを使う場合、相手がクリーチャーの大群を生み出すのを許容しなければならない。
相手に《サバンナ・ライオン/Savannah Lions》や《密林の猿人/Kird Ape》をプレイさせ、その攻撃に耐えるのだ。
最終的に《神の怒り/Wrath of God》を使い、莫大なカード・アドバンテージを得る。
そして、多くのカードを持っていることでゲームに勝つのである。
一方で、高速なクリーチャー・デッキを使う対戦相手は《露天鉱床/Strip Mine》であなたの時間を削ってくるだろう。
彼はその時間のアドバンテージを用いてゲームに勝利するのだ。
カード・アドバンテージとカウンターを使って勝利するには、長い時間がかかる。このとき通常、あなたはカードを一度に使いきれるかどうかを考える必要はない。
重くてマナ効率の悪いカードは時間のアドバンテージを目指すデッキの原則に合わないが、大抵のコントロールデッキに入っている。
カード・アドバンテージと時間のアドバンテージの両方を得るのは、難しいことなのだ。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;ミラージュ・ブロック構築は特殊な環境であり、ドローが極めて良いことにほとんどのデッキが依存してしまっている。
土地が多すぎてもいけないし、少なすぎてもいけない。
このことと、強いバーン・デッキが高速に勝利できてしまうことが原因で、ほとんどのデッキは時間のアドバンテージを使って勝とうとしている。
カード・アドバンテージに基づく、より遅くてコントロールよりの方法はあまり使われない。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2つのカード、《記憶の欠落/Memory Lapse》と《魔力消沈/Power Sink》を見比べてみよう。
すると、《記憶の欠落/Memory Lapse》は時間のアドバンテージで勝つデッキに適しており、《魔力消沈/Power Sink》はカード・アドバンテージで勝つデッキに適していることが明らかになる。
《魔力消沈/Power Sink》は効果的に使用するために多くのマナが必要だ。それはつまり、クリーチャーを大量に展開して相手を襲う余裕、つまり時間が残らないということでもある。
もし《記憶の欠落/Memory Lapse》ならどうか。相手がプレイしてきた重い呪文を《記憶の欠落/Memory Lapse》で打ち消し、もう一度唱えることを強制する場合、あなたは巨大な時間のアドバンテージを得ている。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;長期戦を闘うようなデッキにおいては、《魔力消沈/Power Sink》のほうがよい。
もしあなたが《記憶の欠落/Memory Lapse》を使った場合、対戦相手はそのカードをもう一度引くことになる。
あなたも何かカードを引くわけだが、それはだいたい1/3の確率で有用な呪文でなく土地になってしまう。
つまり《記憶の欠落/Memory Lapse》は長期戦において、対戦相手のライブラリーの質を僅かに高めてしまうのだ。
一方で、短くいうと、《記憶の欠落/Memory Lapse》は時間においては多大なアドバンテージ源になる。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;この原則を美しく表現している、ミラージュ・ブロック構築のデッキが2つある。まずは、PTQシカゴでのTom Guevinのデッキだ。&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code class=&quot;language-mtg-deck&quot;&gt;4 Man-o'-War
3 Knight of the Mists
2 Serrated Biskelion
4 Cloud Elemental
4 Waterspout Djinn
3 Floodgate
4 Memory Lapse
4 Dissipate
3 Foreshadow
4 Impulse
2 Boomerang
19 Island
4 Quicksand

1 Floodgate
1 Knight of the Mists
2 Serrated Biskelion
3 Rainbow Efreet
2 Suq'Ata Firewalker
4 Undo
2 Dream Tides
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;次に、HammerのPTQシカゴでのデッキを見よう。(自分の記憶に基づくリストなので、正確なものではないだろう。申し訳ない。)&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code class=&quot;language-mtg-deck&quot;&gt;2 Rainbow Efreet
4 Man-o'-War
2 Ophidian
2 Floodgate
2 Hazerider Drake
2 Impulse
4 Dissipate
2 Desertion
4 Power Sink
2 Gerrard's Wisdom
2 Gossamer Chains
2 Sacred Mesa
4 Abeyance
4 Flood Plain
7 Plains
10 Island
3 Mind Stone
2 Quicksand
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;まずはこれらのデッキの特徴に気づいてほしい。
あなたはこれらのデッキを表面的に見て、両方とも単なるカウンター入りのコントロールだと考えてしまうかもしれない。
しかし、これらは全く異なるデッキであり、異なる目標と、プレイスタイルを持っている。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tomのデッキのクリーチャーをすべて見てみよう。彼は恐ろしいアタッカーによる即時軍を持っているのだ。《雲の精霊/Cloud Elemental》はブロックするためにいるのではなく、攻撃するためにいるのだ。その一方で、Hammerのデッキはより遅い攻撃に依存していて、その代わり殺されにくいクリーチャーを使っている。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tomのデッキは高速に攻撃するデッキであり、Tomの計画は時間に基づいているといえるだろう。
彼は強力かつ迅速に攻撃するため、対戦相手はそれを止めるための時間が(あるいはマナが……ここでは実質的に同じ意味だ)なくなってしまう。
ここでのカウンター呪文は、ダメージを与えるという目的を強化するために用意されている。防御のためではない。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;その一方、Hammerのデッキはそこまで速く相手を殴ることができない。
Hammerは対戦相手の脅威から身を守り、中盤戦・終盤戦まで生き延びる必要がある。
中盤・終盤までいけば、彼は《聖なるメサ/Sacred Mesa》のようなカード・アドバンテージ源を用いて勝利を実現できるだろう。
ところで《ジェラードの知恵/Gerrard’s Wisdom》はカード・アドバンテージ源として考えることができる。主にバーン対策であり、1枚の《ジェラードの知恵/Gerrard’s Wisdom》によって複数の火力呪文を無効化できるのだ。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;このため、2つのデッキで用いられるカウンター呪文は異なったものになる。
Tomは多くの《記憶の欠落/Memory Lapse》を搭載している。
自分のマナを数え、対戦相手のライフを見て、「あと2ターン攻撃すれば倒せるな」と考える……こんな状況に彼は到達したいのだ。
そのように時間のアドバンテージの獲得に強く焦点をあてた場合に、《記憶の欠落/Memory Lapse》は非常に良い呪文だ。
一方でHammerのデッキはカード・アドバンテージ獲得のために喜んで時間を差し出すようなデッキである。
なので、Hammerのデッキで《記憶の欠落/Memory Lapse》を使うのは自殺行為になるだろう。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;もし、Hammerのデッキが《記憶の欠落/Memory Lapse》を使っていて、対戦相手に《ネクロサヴァント/Necrosavant》をもう一度唱えさせたとして、それが何になるのか?
このデッキは遅く、カード・アドバンテージによって勝利する必要がある。
そのため、ここで必要なのは《魔力消沈/Power Sink》だ。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;時間がカード・アドバンテージに変換可能であることにも気づいてほしい。
それはTomのデッキを見るとよく分かる。
もし対戦相手のデッキを《記憶の欠落/Memory Lapse》した場合、あなたにはさらに《予兆/Foreshadow》をしてカード・アドバンテージを得るチャンスがうまれる。
しかし、このコンボは全体で4マナもかかる。
もしあなたが別の怪物をプレイすることで相手を殺せるなら、あなたは時折、時間のアドバンテージのためにカード・アドバンテージを諦めることになるだろう。
(実際のところ、《記憶の欠落/Memory Lapse》+《予兆/Foreshadow》はカード・アドバンテージ的に極めて優れているので、これは稀だろうが。)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2つのデッキは《大クラゲ/Man-o’-War》の使い方も違う。
Guevinのデッキでは、《大クラゲ/Man-o’-War》は通常ドローしたらすぐに使うことになる。
そして、なんでもいいから既に戦場に出ているクリーチャーを使い、愚直に対戦相手を殴るのだ。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一方でHammerのデッキでは、しばしば《大クラゲ/Man-o’-War》を持ったまま機会を待つ必要があるだろう。
ときには、《大クラゲ/Man-o’-War》→《奪取/Desertion》のコンボを決めるために8マナ揃うまで待ちたくなるかもしれない。
他には、《水門/Floodgate》をバウンスして対戦相手のクリーチャーを全滅させるため、十分な数の《島/Island》が揃うまで待ちたくなるかもしれない。
あなたは貴重な時間をかけて、カード・アドバンテージを生み出すわけである。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最後に私が書きたいのは、この、《祖先の知識/Ancestral Knowledge》というカードについてだ。&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Ancestral Knowledge / 祖先の知識 (1)(青)&lt;br /&gt;
エンチャント&lt;br /&gt;
累加アップキープ(1) (あなたのアップキープの開始時に、このパーマネントの上に経年(age)カウンターを1個置く。その後あなたがこの上に置かれている経年カウンター1個につきアップキープ・コストを1回支払わないかぎり、それを生け贄に捧げる。) &lt;br /&gt;
祖先の知識が戦場に出たとき、あなたのライブラリーのカードを上から10枚見る。その後その中から望む枚数のカードを追放し、残りをあなたのライブラリーの上に望む順番で置く。 &lt;br /&gt;
祖先の知識が戦場を離れたとき、あなたのライブラリーを切り直す。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;まずはじめに平たく言ってしまうと、このカードは純粋なカード・パワーにおいて《衝動/Impulse》に遥かに劣る。
このカードについて多くのことを試してきたが、結果、常に弱かった。
なぜこのカードがこんなに弱いのか分析するための方法はいくつかある。
しかしこの記事においては、ここまでずっと使ってきた言葉を使って分析を行いたいと思う。
つまり、時間とカードのアドバンテージを使って分析するのだ。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;《祖先の知識/Ancestral Knowledge》の最初の問題は、カード・アドバンテージを毀損することだ。
あなたがこのカードをプレイすると、カード・アドバンテージは失われる。そして1ターン後に、あなたは欲しかったカードを1枚ドローできるようになる。
もし欲しいカードが1枚だけなら、10枚しか見ることのできない《吸血の教示者/Vampiric Tutor》に2マナ支払ったことになる。
このカードはカードの経済性を損なうため、勝利するためにカード・アドバンテージを必要とするデッキで使用することは不可能だ。
第2の問題は、このカードの累加アップキープがあなたの首を締め上げてしまうことである。
このコストがあるために、高速で時間のアドバンテージに基づくデッキはマナ供給を締め上げられることになる。これによりかなりの回数イニシアチブを失うことになるだろう。
まとめると、カードの紛失があるためにカード効率が極めて悪く、カード・アドバンテージに基づくコントロール・デッキでも使えない。そしてマナを要求してくるために、高速なビートダウン・デッキで使用するのも危険である。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;《祖先の知識/Ancestral Knowledge》を使えるデッキが1種類だけ残されている。サンドポイズ(sand-a-poise)のようなトリック・デッキである。私はある1点を除けば、このカードはこれらのデッキにきれいに収まると思っている。その1点とは、《吸血の教示者/Vampiric Tutor》や《悟りの教示者/Enlightened Tutor》のほうが、この類のことを行うには単純に優れているということだ。
しかし、ローテーションにより教示者が環境からいなくなることは容易に想像できる。そうなれば、トリック・デッキで《祖先の知識/Ancestral Knowledge》を見るようになるかもしれない。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;《祖先の知識/Ancestral Knowledge》にはデッキ圧縮をする効果があり、これも考察すべきだ。
しかし、《祖先の知識/Ancestral Knowledge》のデッキ圧縮効果の価値は、とても見誤りやすい。
関連するカードとして《土地税/Land Tax》を取り上げよう。&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Land Tax / 土地税 (白)&lt;br /&gt;
エンチャント&lt;br /&gt;
あなたのアップキープの開始時に、対戦相手1人があなたより多くの土地をコントロールしている場合、あなたはあなたのライブラリーから基本土地カードを最大3枚まで探し、それらを公開し、あなたの手札に加えてもよい。そうした場合、あなたのライブラリーを切り直す。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;《土地税/Land Tax》のカード・パワーについては多くの記事が書かれており、そこでは、しばしばデッキ圧縮効果が強調されている。
しかし、《土地税/Land Tax》の真の強力さはデッキ圧縮にあるのではない。
《土地税/Land Tax》はドロー・カードなのだ。簡潔(Plain)にしてシンプルである。
呪文と同様に、土地はリソースである。《土地税/Land Tax》のデッキ圧縮効果を強調することは、そのカード・アドバンテージ・エンジンとしての側面を見逃すことに繋がる。
この巨大なカード・アドバンテージを実際に獲得するのは比較的簡単である。
1つのよくある方法が、《ハルマゲドン/Armageddon》を使う方法だ。
ここでは《土地税/Land Tax》があなたのデッキをいかに「圧縮」するかは問題でなくなる。
《ハルマゲドン/Armageddon》使用後において、《土地税/Land Tax》の最も強力な面は、追加のドローができる点である。
だから《ハルマゲドン/Armageddon》を使用した後は、土地を沢山並べるべきではない。
カードはカードだ。それが土地であってもカードはカードなのだ。
そして多くのカードを引くことができれば、あなたはカード・アドバンテージを得ている。
もし望むなら、《渦まく知識/Brainstorm》などを使い、《土地税/Land Tax》で得た土地をもっと質の高いカードに交換できる。
しかし、ドローするカードの総量が増えることこそが、《土地税/Land Tax》の真の力なのである。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;《土地税/Land Tax》のカード・パワーが、デッキ圧縮効果によるものであれば、《祖先の知識/Ancestral Knowledge》だって強力なカードだってことになる。しかしそうではないのだ。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Eric&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="[&quot;MTG&quot;, &quot;翻訳記事&quot;, &quot;The Dojo&quot;]" /><category term="Mike Flores" /><category term="カード・アドバンテージ" /><category term="テンポ・アドバンテージ" /><summary type="html">原文 この文章はThe Dojoに掲載されていたTime-Card Advantageの和訳である。原文の掲載は1997年8月10日だった。20年近く前である。現在はClassic Dojoで見ることができる。 StarCityGamesにおいてはTempo And Card Advantageという名前で紹介されている。原文でいうTimeがTempoという言葉で置き換えられている。 しかし、今回訳すにあたって、「Time Advantage」は「時間のアドバンテージ」と訳すことにした。現在におけるテンポの概念と一致するか不明だからである。なぜ不明かというと、私自身がテンポをよく理解していないからだ。 以下訳文。 これまで私はUsenetに「時間」の概念について何度か投稿してきた。 そして今回、この概念について、もっと学者風のものを書くことにした。 新しい記事を書こうと思った理由は次のようなものだ。 ミラージュ・ブロックのカードの使い方が誤っているケースを何度か見ていること。 そして私が思うに、それらのカード、(特に《記憶の欠落/Memory Lapse》・《魔力消沈/Power Sink》・《大クラゲ/Man-o’-War》・《祖先の知識/Ancestral Knowledge》)が誤って使われてしまっている主な理由は、MTGにおける「時間」の概念が正しく理解されていないことであるためだ。 Memory Lapse / 記憶の欠落 (1)(青) インスタント 呪文1つを対象とし、それを打ち消す。その呪文がこれにより打ち消された場合、それをそのプレイヤーの墓地に置く代わりに、オーナーのライブラリーの一番上に置く。 Power Sink / 魔力消沈 (X)(青) インスタント 呪文1つを対象とし、それをそれのコントローラーが(X)を支払わないかぎり、打ち消す。支払わなかった場合、そのプレイヤーは自分がコントロールするマナ能力を持つすべての土地をタップし、自分のマナ・プールを空にする。 Man-o’-War / 大クラゲ (2)(青) クリーチャー - クラゲ(Jellyfish) 大クラゲが戦場に出たとき、クリーチャー1体を対象とし、それをオーナーの手札に戻す。 2/2 Ancestral Knowledge / 祖先の知識 (1)(青) エンチャント 累加アップキープ(1) (あなたのアップキープの開始時に、このパーマネントの上に経年(age)カウンターを1個置く。その後あなたがこの上に置かれている経年カウンター1個につきアップキープ・コストを1回支払わないかぎり、それを生け贄に捧げる。) 祖先の知識が戦場に出たとき、あなたのライブラリーのカードを上から10枚見る。その後その中から望む枚数のカードを追放し、残りをあなたのライブラリーの上に望む順番で置く。 祖先の知識が戦場を離れたとき、あなたのライブラリーを切り直す。 MTGのゲームの仕組みを見てみよう。そこに基本的な制限は2つしかない。 カードは1ターンに1枚だけ引くことができる。 土地は1ターンに1枚だけ置くことができる。 この2つの制限は、微妙な形でお互いに関係している。 まず、第1の制限については、MTG理論の父であるBrian Weissmanによって詳細に議論されてきた。 そして、競技的なMTGプレイヤーはカード・アドバンテージが何故良いのか、どのように良いのかについて理解しているようである。 間接的なカード・アドバンテージであっても、見つけて、理解するのは簡単なことである。 例えば、あなたが《神の怒り/Wrath of God》で3体のクリーチャーを殺した場合、《Ancestral Recall》と同じだけのカード・アドバンテージを得たことになる。つまり1対3交換だ。 しかし、第2の制限については、理解するのがもっと難しい。 なぜなら、マナ・時間・デッキにあるカードのコスト、これらの間にある相互作用がより複雑なものだからである。 ほとんどの場合で、時間はマナと交換可能だ。 もしあなたの使えるマナが少なくて、手札にクリーチャー・カードを多く持っている場合、あなたは1ターンに1体のクリーチャーを唱えることになる。(毎ターンカードを1枚引く効果については無視することにする。) つまり時間がかかるということだ。 一方で、もし手札をすべて展開できるほどマナ・ベースが巨大なら、1ターンでクリーチャーを展開しきることができる。 つまり、クリーチャーを展開するために沢山の時間を使うこともできるし、巨大なマナ・ベースを使うこともできるということだ。 もし、《サバンナ・ライオン/Savannah Lions》や《密林の猿人/Kird Ape》のように極めて効率の良いクリーチャーを使う場合、あなたはマナ効率に優れたデッキを組もうとしているのであり、時間のアドバンテージを得ることで勝利しようとしていることになる。 可能な限りのカード・アドバンテージを得ること、可能な限りの時間のアドバンテージを得ること、それらはいつだってよい事である。 しかし、ほとんどのデッキはどちらか片方に傾くことになる。 時間のアドバンテージを稼ごうとするのが、ステイシス(《停滞/Stasis》)デッキやクリーチャーの大群を使うデッキである。 カード・アドバンテージを稼ごうとするのが、カウンターポストのようなデッキである。 少数のデッキが両方のアドバンテージを実現する。これに当てはまるのが「ネクロの夏」における古典的なネクロ・デッキだ。 沢山のカウンター呪文が入ったコントロールデッキの多くは、カード・アドバンテージによって勝利する必要がある。 コントロールデッキを使う場合、相手がクリーチャーの大群を生み出すのを許容しなければならない。 相手に《サバンナ・ライオン/Savannah Lions》や《密林の猿人/Kird Ape》をプレイさせ、その攻撃に耐えるのだ。 最終的に《神の怒り/Wrath of God》を使い、莫大なカード・アドバンテージを得る。 そして、多くのカードを持っていることでゲームに勝つのである。 一方で、高速なクリーチャー・デッキを使う対戦相手は《露天鉱床/Strip Mine》であなたの時間を削ってくるだろう。 彼はその時間のアドバンテージを用いてゲームに勝利するのだ。 カード・アドバンテージとカウンターを使って勝利するには、長い時間がかかる。このとき通常、あなたはカードを一度に使いきれるかどうかを考える必要はない。 重くてマナ効率の悪いカードは時間のアドバンテージを目指すデッキの原則に合わないが、大抵のコントロールデッキに入っている。 カード・アドバンテージと時間のアドバンテージの両方を得るのは、難しいことなのだ。 ミラージュ・ブロック構築は特殊な環境であり、ドローが極めて良いことにほとんどのデッキが依存してしまっている。 土地が多すぎてもいけないし、少なすぎてもいけない。 このことと、強いバーン・デッキが高速に勝利できてしまうことが原因で、ほとんどのデッキは時間のアドバンテージを使って勝とうとしている。 カード・アドバンテージに基づく、より遅くてコントロールよりの方法はあまり使われない。 2つのカード、《記憶の欠落/Memory Lapse》と《魔力消沈/Power Sink》を見比べてみよう。 すると、《記憶の欠落/Memory Lapse》は時間のアドバンテージで勝つデッキに適しており、《魔力消沈/Power Sink》はカード・アドバンテージで勝つデッキに適していることが明らかになる。 《魔力消沈/Power Sink》は効果的に使用するために多くのマナが必要だ。それはつまり、クリーチャーを大量に展開して相手を襲う余裕、つまり時間が残らないということでもある。 もし《記憶の欠落/Memory Lapse》ならどうか。相手がプレイしてきた重い呪文を《記憶の欠落/Memory Lapse》で打ち消し、もう一度唱えることを強制する場合、あなたは巨大な時間のアドバンテージを得ている。 長期戦を闘うようなデッキにおいては、《魔力消沈/Power Sink》のほうがよい。 もしあなたが《記憶の欠落/Memory Lapse》を使った場合、対戦相手はそのカードをもう一度引くことになる。 あなたも何かカードを引くわけだが、それはだいたい1/3の確率で有用な呪文でなく土地になってしまう。 つまり《記憶の欠落/Memory Lapse》は長期戦において、対戦相手のライブラリーの質を僅かに高めてしまうのだ。 一方で、短くいうと、《記憶の欠落/Memory Lapse》は時間においては多大なアドバンテージ源になる。 この原則を美しく表現している、ミラージュ・ブロック構築のデッキが2つある。まずは、PTQシカゴでのTom Guevinのデッキだ。 4 Man-o'-War 3 Knight of the Mists 2 Serrated Biskelion 4 Cloud Elemental 4 Waterspout Djinn 3 Floodgate 4 Memory Lapse 4 Dissipate 3 Foreshadow 4 Impulse 2 Boomerang 19 Island 4 Quicksand 1 Floodgate 1 Knight of the Mists 2 Serrated Biskelion 3 Rainbow Efreet 2 Suq'Ata Firewalker 4 Undo 2 Dream Tides 次に、HammerのPTQシカゴでのデッキを見よう。(自分の記憶に基づくリストなので、正確なものではないだろう。申し訳ない。) 2 Rainbow Efreet 4 Man-o'-War 2 Ophidian 2 Floodgate 2 Hazerider Drake 2 Impulse 4 Dissipate 2 Desertion 4 Power Sink 2 Gerrard's Wisdom 2 Gossamer Chains 2 Sacred Mesa 4 Abeyance 4 Flood Plain 7 Plains 10 Island 3 Mind Stone 2 Quicksand まずはこれらのデッキの特徴に気づいてほしい。 あなたはこれらのデッキを表面的に見て、両方とも単なるカウンター入りのコントロールだと考えてしまうかもしれない。 しかし、これらは全く異なるデッキであり、異なる目標と、プレイスタイルを持っている。 Tomのデッキのクリーチャーをすべて見てみよう。彼は恐ろしいアタッカーによる即時軍を持っているのだ。《雲の精霊/Cloud Elemental》はブロックするためにいるのではなく、攻撃するためにいるのだ。その一方で、Hammerのデッキはより遅い攻撃に依存していて、その代わり殺されにくいクリーチャーを使っている。 Tomのデッキは高速に攻撃するデッキであり、Tomの計画は時間に基づいているといえるだろう。 彼は強力かつ迅速に攻撃するため、対戦相手はそれを止めるための時間が(あるいはマナが……ここでは実質的に同じ意味だ)なくなってしまう。 ここでのカウンター呪文は、ダメージを与えるという目的を強化するために用意されている。防御のためではない。 その一方、Hammerのデッキはそこまで速く相手を殴ることができない。 Hammerは対戦相手の脅威から身を守り、中盤戦・終盤戦まで生き延びる必要がある。 中盤・終盤までいけば、彼は《聖なるメサ/Sacred Mesa》のようなカード・アドバンテージ源を用いて勝利を実現できるだろう。 ところで《ジェラードの知恵/Gerrard’s Wisdom》はカード・アドバンテージ源として考えることができる。主にバーン対策であり、1枚の《ジェラードの知恵/Gerrard’s Wisdom》によって複数の火力呪文を無効化できるのだ。 このため、2つのデッキで用いられるカウンター呪文は異なったものになる。 Tomは多くの《記憶の欠落/Memory Lapse》を搭載している。 自分のマナを数え、対戦相手のライフを見て、「あと2ターン攻撃すれば倒せるな」と考える……こんな状況に彼は到達したいのだ。 そのように時間のアドバンテージの獲得に強く焦点をあてた場合に、《記憶の欠落/Memory Lapse》は非常に良い呪文だ。 一方でHammerのデッキはカード・アドバンテージ獲得のために喜んで時間を差し出すようなデッキである。 なので、Hammerのデッキで《記憶の欠落/Memory Lapse》を使うのは自殺行為になるだろう。 もし、Hammerのデッキが《記憶の欠落/Memory Lapse》を使っていて、対戦相手に《ネクロサヴァント/Necrosavant》をもう一度唱えさせたとして、それが何になるのか? このデッキは遅く、カード・アドバンテージによって勝利する必要がある。 そのため、ここで必要なのは《魔力消沈/Power Sink》だ。 時間がカード・アドバンテージに変換可能であることにも気づいてほしい。 それはTomのデッキを見るとよく分かる。 もし対戦相手のデッキを《記憶の欠落/Memory Lapse》した場合、あなたにはさらに《予兆/Foreshadow》をしてカード・アドバンテージを得るチャンスがうまれる。 しかし、このコンボは全体で4マナもかかる。 もしあなたが別の怪物をプレイすることで相手を殺せるなら、あなたは時折、時間のアドバンテージのためにカード・アドバンテージを諦めることになるだろう。 (実際のところ、《記憶の欠落/Memory Lapse》+《予兆/Foreshadow》はカード・アドバンテージ的に極めて優れているので、これは稀だろうが。) 2つのデッキは《大クラゲ/Man-o’-War》の使い方も違う。 Guevinのデッキでは、《大クラゲ/Man-o’-War》は通常ドローしたらすぐに使うことになる。 そして、なんでもいいから既に戦場に出ているクリーチャーを使い、愚直に対戦相手を殴るのだ。 一方でHammerのデッキでは、しばしば《大クラゲ/Man-o’-War》を持ったまま機会を待つ必要があるだろう。 ときには、《大クラゲ/Man-o’-War》→《奪取/Desertion》のコンボを決めるために8マナ揃うまで待ちたくなるかもしれない。 他には、《水門/Floodgate》をバウンスして対戦相手のクリーチャーを全滅させるため、十分な数の《島/Island》が揃うまで待ちたくなるかもしれない。 あなたは貴重な時間をかけて、カード・アドバンテージを生み出すわけである。 最後に私が書きたいのは、この、《祖先の知識/Ancestral Knowledge》というカードについてだ。 Ancestral Knowledge / 祖先の知識 (1)(青) エンチャント 累加アップキープ(1) (あなたのアップキープの開始時に、このパーマネントの上に経年(age)カウンターを1個置く。その後あなたがこの上に置かれている経年カウンター1個につきアップキープ・コストを1回支払わないかぎり、それを生け贄に捧げる。) 祖先の知識が戦場に出たとき、あなたのライブラリーのカードを上から10枚見る。その後その中から望む枚数のカードを追放し、残りをあなたのライブラリーの上に望む順番で置く。 祖先の知識が戦場を離れたとき、あなたのライブラリーを切り直す。 まずはじめに平たく言ってしまうと、このカードは純粋なカード・パワーにおいて《衝動/Impulse》に遥かに劣る。 このカードについて多くのことを試してきたが、結果、常に弱かった。 なぜこのカードがこんなに弱いのか分析するための方法はいくつかある。 しかしこの記事においては、ここまでずっと使ってきた言葉を使って分析を行いたいと思う。 つまり、時間とカードのアドバンテージを使って分析するのだ。 《祖先の知識/Ancestral Knowledge》の最初の問題は、カード・アドバンテージを毀損することだ。 あなたがこのカードをプレイすると、カード・アドバンテージは失われる。そして1ターン後に、あなたは欲しかったカードを1枚ドローできるようになる。 もし欲しいカードが1枚だけなら、10枚しか見ることのできない《吸血の教示者/Vampiric Tutor》に2マナ支払ったことになる。 このカードはカードの経済性を損なうため、勝利するためにカード・アドバンテージを必要とするデッキで使用することは不可能だ。 第2の問題は、このカードの累加アップキープがあなたの首を締め上げてしまうことである。 このコストがあるために、高速で時間のアドバンテージに基づくデッキはマナ供給を締め上げられることになる。これによりかなりの回数イニシアチブを失うことになるだろう。 まとめると、カードの紛失があるためにカード効率が極めて悪く、カード・アドバンテージに基づくコントロール・デッキでも使えない。そしてマナを要求してくるために、高速なビートダウン・デッキで使用するのも危険である。 《祖先の知識/Ancestral Knowledge》を使えるデッキが1種類だけ残されている。サンドポイズ(sand-a-poise)のようなトリック・デッキである。私はある1点を除けば、このカードはこれらのデッキにきれいに収まると思っている。その1点とは、《吸血の教示者/Vampiric Tutor》や《悟りの教示者/Enlightened Tutor》のほうが、この類のことを行うには単純に優れているということだ。 しかし、ローテーションにより教示者が環境からいなくなることは容易に想像できる。そうなれば、トリック・デッキで《祖先の知識/Ancestral Knowledge》を見るようになるかもしれない。 《祖先の知識/Ancestral Knowledge》にはデッキ圧縮をする効果があり、これも考察すべきだ。 しかし、《祖先の知識/Ancestral Knowledge》のデッキ圧縮効果の価値は、とても見誤りやすい。 関連するカードとして《土地税/Land Tax》を取り上げよう。 Land Tax / 土地税 (白) エンチャント あなたのアップキープの開始時に、対戦相手1人があなたより多くの土地をコントロールしている場合、あなたはあなたのライブラリーから基本土地カードを最大3枚まで探し、それらを公開し、あなたの手札に加えてもよい。そうした場合、あなたのライブラリーを切り直す。 《土地税/Land Tax》のカード・パワーについては多くの記事が書かれており、そこでは、しばしばデッキ圧縮効果が強調されている。 しかし、《土地税/Land Tax》の真の強力さはデッキ圧縮にあるのではない。 《土地税/Land Tax》はドロー・カードなのだ。簡潔(Plain)にしてシンプルである。 呪文と同様に、土地はリソースである。《土地税/Land Tax》のデッキ圧縮効果を強調することは、そのカード・アドバンテージ・エンジンとしての側面を見逃すことに繋がる。 この巨大なカード・アドバンテージを実際に獲得するのは比較的簡単である。 1つのよくある方法が、《ハルマゲドン/Armageddon》を使う方法だ。 ここでは《土地税/Land Tax》があなたのデッキをいかに「圧縮」するかは問題でなくなる。 《ハルマゲドン/Armageddon》使用後において、《土地税/Land Tax》の最も強力な面は、追加のドローができる点である。 だから《ハルマゲドン/Armageddon》を使用した後は、土地を沢山並べるべきではない。 カードはカードだ。それが土地であってもカードはカードなのだ。 そして多くのカードを引くことができれば、あなたはカード・アドバンテージを得ている。 もし望むなら、《渦まく知識/Brainstorm》などを使い、《土地税/Land Tax》で得た土地をもっと質の高いカードに交換できる。 しかし、ドローするカードの総量が増えることこそが、《土地税/Land Tax》の真の力なのである。 《土地税/Land Tax》のカード・パワーが、デッキ圧縮効果によるものであれば、《祖先の知識/Ancestral Knowledge》だって強力なカードだってことになる。しかしそうではないのだ。 Eric</summary></entry><entry><title type="html">[翻訳記事] 破滅の刻プレリリースの手引き</title><link href="http://tefuda.suku.name/2017/07/08/%E7%BF%BB%E8%A8%B3%E8%A8%98%E4%BA%8B-%E7%A0%B4%E6%BB%85%E3%81%AE%E5%88%BB%E3%83%97%E3%83%AC%E3%83%AA%E3%83%AA%E3%83%BC%E3%82%B9%E3%81%AE%E6%89%8B%E5%BC%95%E3%81%8D/" rel="alternate" type="text/html" title="[翻訳記事] 破滅の刻プレリリースの手引き" /><published>2017-07-08T00:00:00+09:00</published><updated>2017-07-08T00:00:00+09:00</updated><id>http://tefuda.suku.name/2017/07/08/%5B%E7%BF%BB%E8%A8%B3%E8%A8%98%E4%BA%8B%5D%20%E7%A0%B4%E6%BB%85%E3%81%AE%E5%88%BB%E3%83%97%E3%83%AC%E3%83%AA%E3%83%AA%E3%83%BC%E3%82%B9%E3%81%AE%E6%89%8B%E5%BC%95%E3%81%8D</id><content type="html" xml:base="http://tefuda.suku.name/2017/07/08/%E7%BF%BB%E8%A8%B3%E8%A8%98%E4%BA%8B-%E7%A0%B4%E6%BB%85%E3%81%AE%E5%88%BB%E3%83%97%E3%83%AC%E3%83%AA%E3%83%AA%E3%83%BC%E3%82%B9%E3%81%AE%E6%89%8B%E5%BC%95%E3%81%8D/">&lt;h2 id=&quot;原文&quot;&gt;原文&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;この文章は&lt;a href=&quot;http://www.channelfireball.com/&quot;&gt;Channel Fireball&lt;/a&gt;に掲載された&lt;a href=&quot;https://www.channelfireball.com/articles/the-hour-of-devastation-prerelease-primer/&quot;&gt;The Hour of Devastation Prerelease Primer&lt;/a&gt;の和訳である。原文の掲載は2017年7月6日だった。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;前回はLSVのリミテッドレビューの白を訳した。このLSVのリミテッドレビューはどうやらドラフトを意識して書かれているらしい。赤の記事の煽りが「LSV fires off the next installment of his Set Review, evaluating every red card in Hour of Devastation for Draft!」になってるし。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;私が遊ぶのはシールドばかりなので、LSVの記事を続けて訳すのは一旦やめにした。
この記事にも書いてあるのだが、シールドとドラフトは環境が違いすぎる。&lt;/p&gt;

&lt;!-- more --&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;アモンケットは、ドラフトとシールドの間の差が最も大きなセットの1つだった。
ドラフトは極めて高速であり、2色のアーキタイプ・ゾンビ・試練・督励に焦点が当てられていた。
一方でシールドは遅く、より多色でボム偏重だった。
もちろんシールドでアグロデッキを組める可能性もあっただろうが、それは極めて稀だった。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;この記事がシールド戦にフォーカスしていることは念頭に置いておいてもらいたい。
なぜなら、プレリリースのための記事だからだ。
アモンケット環境が何かの兆候であるなら、ドラフトはシールドと大きく異なったものになるだろう。その場合、ここで書かれていることはそのまま適用できない。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;また、アモンケットが大型セットだったのに対し、破滅の刻が小型セットであることにも気をつけてほしい。つまり、破滅の刻の特定のカードが手に入る可能性は、アモンケットの特定のカードが手に入る可能性よりずっと高い。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;キーワード能力能力語&quot;&gt;キーワード能力・能力語&lt;/h2&gt;

&lt;h3 id=&quot;加虐afflict&quot;&gt;加虐/Afflict&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;加虐は厳密に攻撃的なキーワード能力であり、それは単純なものだ。
ほとんどの遅いデッキにとって、加虐を使用することはあまりないだろう。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;加虐は、パワーが低くてタフネスが高いクリーチャーを相手にしたときに活躍する。なぜなら、そこでは通常交換が発生しないからである。
もしあなたがのクリーチャーが3/3である場合、1/4のクリーチャーでも3/2のクリーチャーでも同じようにそれを止めることができる。
しかしあなたのクリーチャーが加虐を持っていればどうだろう。
その場合、対戦相手が持っているクリーチャーが3/2なら、おそらくそれでブロックしてくるだろう。加虐のダメージが1回通ることになる。
対戦相手が持っているクリーチャーが1/4なら、それは全く役立たずだ。
結果として、元々良くなかった(《古代ガニ/Ancient Crab》のような)カードは、少し価値が下がる。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一方で、加虐持ちのカードはそれほど多くない。コモンに3枚・アンコモンに3枚・レアに2枚・神話レアに1枚の合計9枚だ。
従って、加虐クリーチャーの存在を前提にした選択はあまり多くするべきではない。
1/4クリーチャーや壁は完全にプレイアブルでなくなったわけではない。ただ少し悪くなっただけだ。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;永遠eternalize&quot;&gt;永遠/Eternalize&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;永遠は極めて強力な能力だ。永遠を持つクリーチャーは、通常のプレイでも妥当なコストになっている。そして、ゲームの後半に良い報酬を与えてくれる。
これはリミテッドにおいて素晴らしい。シールドでは更に良い。
なぜなら、アグロデッキとの対戦において軽量クリーチャーとして機能し、遅いデッキとの対戦の後半でも無駄にならないからである。
私は永遠はプレリリースにおいて非常に良い能力だと予想する。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;殆どの場合、永遠クリーチャーは不朽クリーチャーよりも大きい。
このことはバウンスと、付随する自分のデッキを削る効果の価値を高めるだろう。
つまり、《叱責の風/Winds of Rebuke》のようなカードは以前より良くなったということだ。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;督励exert&quot;&gt;督励/Exert&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;督励は前に見たものと同じで、依然としてほとんどアグレッシブさと関連づいている。
以前と異なった形、攻撃ではなく能力に関係した督励を持つカードが一部あるが、それでも多くの事柄は以前と変わらないだろう。
督励が存在することで、クリーチャーをアンタップするカードの価値は他のセットよりもずっと高い。これはアモンケット環境から変化のない点である。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;余波aftermath&quot;&gt;余波/Aftermath&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;余波もまた単純な能力だ。
もし余波を持つカードの両方を使うことができるなら、それはたいてい素晴らしいことだろう。
このフォーマットにおいては、余波の下半分をプレイする価値があると考えるなら、大抵そのために色をタッチすべきだと推測する。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;サイクリングcycling&quot;&gt;サイクリング/Cycling&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;サイクリングは依然として素晴らしい。そして依然としてスキルに依存する。
明らかに死にそうになっている場合や、土地が必要な場合には、何かカードをサイクリングすることになるだろう。
しかし、2ターン目に5マナ・6マナのクリーチャーをサイクリングするかどうかは、破滅の刻のシールド戦において最も複雑な選択の1つだ。
私の傾向でいうと、もしカードが状況に依存するもの(例えば《相殺の風/ Countervailing Winds》や《デジェルの拒絶/Djeru’s Renunciation》)である場合、そのカードが役立ちそうにないならサイクリングしたいと思うだろう。
もしカードが後半戦で役立つもの(例えば《王神の天使/Angel of the God-Pharaoh》や《縞カワヘビ/Striped Riverwinder》)の場合、通常はサイクリングしないほうがいいのではないか。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;このセットにおいてはアンコモンのサイクリング土地が何枚か存在する。
もしあなたのメインの色にそれらのカードが存在するなら、ほぼすべての場合、そのすべてをデッキに入れるべきだろう。
このことは、通常よりも多くの土地をデッキに入れることになるだろう。
たとえば、比較的遅いデッキについては土地18枚+サイクリング土地2～3枚が良い土地の枚数なのではないか。
一方でもっとアグレッシブなデッキなら、土地17枚+サイクリング土地1～2枚土地がいいかもしれない。
もしサイクリング土地が少なく、代わりに軽いコストでサイクリングできるカードが多いなら、通常より土地の枚数を減らすことも考えられる。16枚とか、極稀に15枚とかである。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;サイドボードからの対策&quot;&gt;サイドボードからの対策&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;サイドボード向けの対策カード(ゲートウォッチの敗北サイクル)はすべてメインデッキでプレイアブルなものではない。
しかしそのうちいくつかは極めて強力であり、サイドインすることを忘れなければ良い結果につながるだろう。
《ジェイスの敗北/Jace’s Defeat》はただOKなカードだ。なぜなら、極めて青に偏重したデッキを相手にすることが珍しいからである。
しかし、《チャンドラの敗北/Chandra’s Defeat》・《リリアナの敗北/Liliana’s Defeat》・《ギデオンの敗北/Gideon’s Defeat》は、適切な相手に使用すれば、あなたのデッキで一番強力なカードになるポテンシャルを持っている。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;あなたがこれらのカードを何枚か持っている場合、ゲーム2とゲーム3で色を変えてしまうことも正しいかもしれない。
もし私がパワーレベルの近い2つのデッキを作ることができ、実際には赤黒の代わりに赤緑を選択していたとする。そして、サイドボードに2枚の《リリアナの敗北/Liliana’s Defeat》があるとしよう。
対戦相手が黒いデッキであるなら私はデッキを赤黒に切り替えるだろう。これら2枚のカードは天秤を傾けるのに十分なほど強いのだ。
もし色をタッチする方法があるなら、適切な相手に対して、上記の3枚は間違いなくタッチするだろう。
それらは機能する場合には非常に良いカードだ。存在を常に考慮に入れておくべきである。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;例外は《ニッサの敗北/Nissa’s Defeat》である。これは実際あまり役に立たない。
《森/Forest》が入ったデッキと対戦するとき、多くの人がこれをサイドインするのではないかと思う。しかしそれは過ちだろう。
《石の雨/Stone Rain》が必要になる場合は非常にまれなのだ。
いくら相手の《森/Forest》が多くても、このカードを使用するべきではない。あなたの対戦相手が実際にニッサを使用し、あなたがそれに対応できない場合を除いて。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;マナ補正&quot;&gt;マナ補正&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;破滅の刻にはマナ補正を行うカードが多い。
緑にはコモンに《砂の下から/Beneath the Sands》や《オアシスの祭儀師/Oasis Ritualist》がある。
アーティファクトには《旅行者の護符/Traveler’s Amulet》や《マナリス/Manalith》があり、これらもコモンだ。
土地でいうとコモンに《生存者の野営地/Survivor’s Encampment》が、アンコモンに《永遠衆の墓所/Crypt of the Eternals》がある。
破滅の刻が小型セットであることを踏まえると、これだけのマナ補正カードがコモンに有るのは、多色推しでないセットにおいては前例のないレベルだろう。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;それに加えてサイクリングがある。これによってタッチした色のマナ・ソースを見つけたり、タッチしたが唱えられないカードを捨てたりすることが簡単だ。
全体として、破滅の刻は非常にタッチしやすいセットだと言えよう。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;実戦においては、あなたは色をタッチしたり多色デッキを組むチャンスが有ることを頭に入れた状態でシールド・プールを観察すべきだ、ということを意味している。
殆どの場合、私がシールド・プールを見たとき考えることは、「タッチする必要はあるか?」だ。
しかし、破滅の刻においては違うだろう。ここでは「何かタッチする価値のあるものはあるか?」だ。なぜなら、色のタッチが非常に簡単であることを知っているからである。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;環境の速度&quot;&gt;環境の速度&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;破滅の刻においてもっとも重要なスキルは、環境の速度を理解することだと私は信じる。
このフォーマットは速いか遅いか?
レア全てを使った5色緑のデッキを使うべきか、強化効果入りの赤白アグロで行くべきか?
アモンケットでのシールドに似ているのか、それともアモンケットでのドラフトに似ているのか?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;私が考える答えは、あなたはどちらもプレイ可能だということだ。
キーワードがそうであるように、どの色でもほとんどのコモンはアグロ向けに作られている。
もしあなたがある色を見たとき、そこではブロックに回したいコモンよりも攻撃に回したいコモンを多く見つけることになるだろう。
1つの大きなポイントは、あなたは多色のデッキを使うことになるので、1つの色だけでコントロール向けカードを集める必要はないということだ。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;もし私が攻撃的なデッキを使うなら、ある色の組み合わせで23枚の攻撃的なカードを必要とするだろう。タッチして2枚ほど除去を入れるかもしれないが、アグロデッキにおいてタッチは一般的に悪い。
もし私が大量のマナ補正カードとともにコントロールデッキを使うなら、私は23枚の良いコントロール向けカードを必要とするだろう。この場合私は色に縛られないのだ。
従って、コントロール向けカードよりもアグロ向けカードが多いからといって、大部分のデッキがアグロだとは限らない。
なぜなら、プールの中にあるコントロールでよく働くカードの割合は高いためだ。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;つまりこういうことだ。&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;もし攻撃性に集中したデッキを組むなら、素晴らしいマナ・カーブとシナジー、そして何枚かの除去が必要になる。&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;もし異なった色に複数のボムがあり、十分なマナ補正カードがあるなら、多色のコントロールデッキを組もう。除去をすべて入れて、安価なブロッカーを幾つか使い、そして遅いゲームで勝つのだ。&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;もしあなたがどちらにも当てはまらない場合、コントロール方面に向かおう。アグロデッキは良いものでなければ勝てないが、コントロールデッキはそうではない。ボムを持っていない場合でも、多色のコントロールを組み、あなたの残念なフィニッシャーを使おう。殆どのプールには、ワームかなにか、対戦相手を殺せるカードがある。&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;ボムもないし除去もない場合、悪いアグロデッキを使い、プレリリースはあくまで楽しむためにあることを思い出そう。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id=&quot;ボム&quot;&gt;ボム&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;運命再編のような幾つかのフォーマットは、ボムによって定義されている。
他のものすべてを凌ぐ力を持つレアで、それだけでゲームに勝ててしまうカードだ。
私が見たところ、破滅の刻はそういったフォーマットとは異なる。
殆どのレアは単純に悪い。一部のレアは強いが、倒せないほどではない。
真にボムと呼べるようなカードはむしろアモンケットのパックから出てくるだろう。
環境には巨大クリーチャーがいるので、除去を持っているのは大事だ。
しかし、そのような巨大クリーチャーはドラゴンなどではなく、ワームかなにかだ。
だから、破滅の刻自体から出てくるカードで、「5ターン目に負けてしまった！」なんてことになるのは稀だろう。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;色&quot;&gt;色&lt;/h2&gt;

&lt;h3 id=&quot;白&quot;&gt;白&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;白はコントロールをプレイするのに不向きなように見える。
アモンケットと同様に、攻撃性と督励クリーチャーに重点が置かれている。
大きな損失は、《結束の試練/Trial of Solidarity》と、それを手札に戻すためのカルトーシュが出て来るパックが4つ減ったことだ。
かつては《結束の試練/Trial of Solidarity》が2つ入った凶悪な白のアグロデッキが存在していたが、それはごくまれな存在になるだろう。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;私の直感では、白をメインの色にするデッキは少ない。しかしそれらのデッキは強力だろう。
なぜなら、白が機能するためには大量の強力なクリーチャーが必要だからである。
《結束に仕える者/Steward of Solidarity》がアンコモンに、《不屈のエイヴン/Dauntless Aven》がコモンにあるのを見てほしい。特に、このエイヴンは重要なカードであるように見える。自身も強力な回避能力持ちアタッカーであり、他の督励持ちクリーチャーを強化するためだ。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;白はタッチカラーにするのにはそこまで向いていない。
《糾弾の天使/Angel of Condemnation》は極めて優れたカードだが、白マナ2点を必要とする。
普通、白には強力なレアがたくさんあるのだが、今回はそうではないらしい。
私の推測では、《砂漠の拘留/Desert’s Hold》は沢山のデッキにタッチで用いられることになるだろうが、このカードがタッチしたいと思われる唯一の白のカードになるだろう。
マナ補正カードが大量に存在するなら、さらなる補正カードとして《王神の天使/Angel of the God-Pharaoh》をタッチすることもあるかもしれない。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;プレイするのを避けるべきカードが1枚ある。《オケチラ最後の慈悲/Oketra’s Last Mercy》だ。
それは派手に見えるし、15点以上のライフを回復できるのは魅力的に見える。
しかし、うまく機能するのは本当に限られた場合だけだ。
もしこのような効果に興味があるなら、《濃霧/Fog》の類のカードを使うほうがずっといい。
ゲームがダメージレースになるならサイドから入れるのもありかもしれない。でもメインデッキに入れないようにしよう。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;青&quot;&gt;青&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;アモンケットにおいては、青はほとんどコントロールの色だった。
沢山のサイクリングシナジーに重点が置かれていて、それはあまりうまく機能しなかった。
いくつか、特に赤と組み合わせた、もっと攻撃的な青いデッキもあったが、それだって素晴らしいものではなかった。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;破滅の刻も似たようなものであるように感じる。
攻撃専用のカードが何枚か、コントロール専用のカードが何枚かあるが、その両方をこなせるカードは稀だ。
もし青いデッキを使うなら、アグロかコントロール、どちらに焦点を合わせるか決める必要があるだろう。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;青いアグロデッキを組む場合、《空からの導き手/Aerial Guide》があなたの求めていたものだ。3マナ2/2飛行だけでアグロデッキにおいては十分強いし、毎ターン何かを飛ばせる能力は極めて強力だ。
《送還/Unsummon》もよいテンポを稼ぐプレイになり、非常に遅いデッキを使うプレイヤーを咎めることができるだろう。
アンコモンでいうと、私は《空想の脅威/Imaginary Threats》のファンだ。
このカードはあまり多くのことをするように思えないが、この効果は条件付きでクリーチャーを2体殺すことができ、膠着状態の試合を勝利に繋げることができる。
これはサイクリングがついたカードとしては素晴らしい。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;コントロールデッキを組む場合、《縞カワヘビ/Striped Riverwinder》が好きだ。
6マナ5/5呪禁 (編集部注: 7マナです) は洒落になっていない。このクリーチャーはなんでもブロックできるし、迅速なフィニッシャーにもなる。サイクリングは純粋なボーナスだ。
とくに《野望のカルトーシュ/Cartouche of Ambition》をつけることができれば極めて素晴らしい。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;私が考えるようにこのフォーマットがプレイされるなら、《縞カワヘビ/Striped Riverwinder》は強力で、それだけでしばしばタッチされる価値がある。
他のカードでいうと、《選定の侍臣/Vizier of the Anointed》もタッチする価値を秘めたカードだ。
サイズはまずまずで、特定のデッキにおいては良いカード・アドバンテージを提供する。
とくに、パワフルな永遠持ちクリーチャーを持っていた場合は素晴らしい。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;見た目よりも悪いカードがある。《抑え難い渇き/Unquenchable Thirst》だ。
殆どのフォーマットにおいて、クリーチャーをアンタップさせないことはそのクリーチャーを殺すのとほぼ同義である。
しかし、アモンケットと破滅の刻は督励のセットである。
クリーチャーをアンタップできるカードが何枚かあり、それらはサイドから《抑え難い渇き/Unquenchable Thirst》への対策になってしまう。
私はこのカードをプレイすることがあるだろうが、督励デッキに対してはサイドアウトするだろう。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;黒&quot;&gt;黒&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;いつもの通り、黒は真ん中だ。
良い除去カードと、どのタイプのデッキでも使える、まずまずなクリーチャーがいる。
コモンのクリーチャーのほとんどは極めて攻撃的だ。
コモンにはプレイアブルな2マナクリーチャーが2枚ある。その上で《屍肉の金切り声上げ/ Carrion Screecher》や《無法の斬骨鬼/Marauding Boneslasher》のようなクリーチャーもいる。
それから、《呻きの壁/Moaning Wall》のようなカードをも見つけるだろう。これはコントロールデッキではまずまずだが、アグロではダメダメだ。
まとめると、アグロデッキだけが必要とするようなカードが、コントロールデッキだけが必要とするカードよりも多い。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;黒にはコモンに2枚の除去がある。ほとんどどんなデッキにも入るだろう。《毒の責め苦/Torment of Venom》と《致死の一刺し/Lethal Sting》だ。
《毒の責め苦/Torment of Venom》は黒マナを2点必要とするのでタッチで使うのは厳しいだろう。しかし、《致死の一刺し/Lethal Sting》はほとんどの緑デッキにタッチされるのではないか。なぜなら、緑には-1/-1カウンターとのシナジーがあるからだ。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;アンコモンでいうと、《禍鞭の懲罰者/Banewhip Punisher》が私は好きだ。このETB能力を持つ2/2はそれだけでとても良い。そこに、しぼんだクリーチャーを殺せる能力がついているのは素晴らしい。
レアを見ると、《栄光の刻/Hour of Glory》がタッチして使いたいカードに見えるだろう。
レアになるほど強力な効果ではないし、神を殺して《ロボトミー/Lobotomy》できることもないわけだが、安価な《最後の報賞/Final Reward》としてシールドでは依然強力なカードであることに変わりはない。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;黒について話しているついでに、アモンケットから出る黒のカード、《野望のカルトーシュ/Cartouche of Ambition》にも言及したい。このカードはとても強くなった。
《野望のカルトーシュ/Cartouche of Ambition》は以前から強いカードだったが、しかし最強のコンボ・《鱗ビヒモス/Scaled Behemoth》+カルトーシュは、《鱗ビヒモス/Scaled Behemoth》がアンコモンだったのでなかなか決めることができなかった。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;破滅の刻においては、青にも《鱗ビヒモス/Scaled Behemoth》がいて、しかもコモンだ。《縞カワヘビ/Striped Riverwinder》はそれだけで素晴らしいカードだが、《野望のカルトーシュ/Cartouche of Ambition》がつくとほとんど倒せないものになる。
もしこの2枚があるなら、どちらかをタッチしてでもコンボするべきだろう。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;赤&quot;&gt;赤&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;私はラヴニカへの回帰からこのプレリリースの手引きを書いていると思う。
そして、私が今まで「赤は攻撃的な色だ」と言ったことがないとは思えない。
だから、なぜいまさらこれを書かなければいけないのかわからない。
このセットの赤は、いつも通り、攻撃したがる色である。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;赤でベストなコモンのクリーチャーは《ケンラの潰し屋/Khenra Scrapper》だろう。
4/3威迫になり得るのは洒落になっていない。
しかし、真に素晴らしいカードは除去だ。《穿刺の一撃/Puncturing Blow》と《発射/Open Fire》はともにコモンであり、このセットで最強の除去の一角だ。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;今回の赤には直接火力も多い。
《発射/Open Fire》と《かすむ刀剣/Blur of Blades》はともにプレイヤーにダメージを与えられるし、《業火の噴流/Inferno Jet》はおそらくは《溶岩の斧/Lava Axe》の史上最も優れたバリエーションだ。
私は、負けないだろうと思ったゲームのいくつかをこのカードのせいで落とすんじゃないかと予想する。
このフォーマットの赤を相手にするときは、ライフポイントを通常より高く保っておくことをおすすめする。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;そして何より、《突破/Crash Through》がある。
このカードは非常に控えめだが、多くの場所で素晴らしい可能性を秘めているのではないかと思う。
みんな大好きな「サイクリング: (赤)」を持っているように見えるし、そして実際はそれよりもはるかに優れているだろう。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;プレリリースにおいては、多くのデッキが赤をタッチするんじゃないかと予想する。
《発射/Open Fire》・《削剥/Abrade》・《砂かけ獣/Sand Stranger》などのカードがタッチされるだろう。
もしこれらを安定して使えるなら、これらは間違いなくセットで最高のアンコモンだ。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;緑&quot;&gt;緑&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;緑は強力なクリーチャーがいるので、極めてアグレッシブにもなれる。
しかし、緑の最も強力な点だと私が考えるのは、多色デッキのメインカラーになれる点だ。
アーティファクトのマナ補正カードに加えて《砂の下から/Beneath the Sands》や《オアシスの祭儀師/Oasis Ritualist》があり、あなたのシールド・デッキを4色・5色にすることが可能だ。
検討して見る価値はあると私は思う。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;これまで色のタッチや5色緑のアーキタイプについてたくさん書いてきた。
もし私が何を言いたいのかわからないのなら、Eduargo SajgalikがGPリッチモンドで9-0したデッキを見てみるとよい。
このデッキには破滅の刻のカードは入っていないが、そのコンセプトは伝わるだろう。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;5-Color Green&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code class=&quot;language-mtg-deck&quot;&gt;1 Painted Bluffs
9 Forest
4 Island
1 Mountain
1 Plains
1 Decimator Beetle
1 Samut, Voice of Dissent
1 Oketra's Attendant
1 Vizier of Many Faces
1 Bitterblade Warrior
1 Champion of Rhonas
1 Colossapede
1 Crocodile of the Crossing
1 Greater Sandwurm
1 Honored Hydra
1 Naga Vitalist
2 Quarry Hauler
1 Sweltering Suns
1 Benefaction of Rhonas
1 Spring/Mind
1 Essence Scatter
1 Compulsory Rest
1 Cartouche of Knowledge
1 Lay Claim
1 Trial of Zeal
1 Cartouche of Strength
2 Gift of Paradise
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;緑は全体的に素晴らしいコモンを持っている。
《ロナスの重鎮/Rhona’s Stalwart》と《待ち伏せ/Ambuscade》はどちらも非常に良い。
しかし、まだ宝石が隠されていると思っている。それは《苦弓の名射手/Bitterbow Sharpshooters》のことだ。
5マナで4/4というサイズは決して良くはないが酷いというほどでもない。
そして、白と青がコモンに強力なフライヤーを持っているため、到達は非常に重要だ。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;私が思うに、緑には2つの罠がある。
《ニッサの敗北/Nissa’s Defeat》と《人生は続く/Life Goes On》だ。
《ニッサの敗北/Nissa’s Defeat》については既に語ったとおりだ。
《人生は続く/Life Goes On》は《オケチラ最後の慈悲/Oketra’s Last Mercy》とほぼ同じである。
私は、多くの人々が「このカードが使用できるか?」に注目しすぎていると思っている。そして答えが「yes」ならそのカードをデッキに入れてしまうのだ。
しかし、純粋にライフを得るだけのカードがリミテッドで役に立つことは稀である。
あなたが問うべきなのは「このカードが使用できるか? そしてカード1枚を使ってまでライフがほしいか?」である。その答えは通常「no」だ。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;この記事と、プレリリースを楽しんでくれれば幸いだ。&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="[&quot;MTG&quot;, &quot;翻訳記事&quot;, &quot;Channel Fireball&quot;]" /><category term="Paulo Vitor Damo da Rosa" /><category term="破滅の刻" /><category term="Sealed" /><category term="Limited" /><category term="Sealed (AKH/HOU)" /><category term="Limited (AKH/HOU)" /><summary type="html">原文 この文章はChannel Fireballに掲載されたThe Hour of Devastation Prerelease Primerの和訳である。原文の掲載は2017年7月6日だった。 前回はLSVのリミテッドレビューの白を訳した。このLSVのリミテッドレビューはどうやらドラフトを意識して書かれているらしい。赤の記事の煽りが「LSV fires off the next installment of his Set Review, evaluating every red card in Hour of Devastation for Draft!」になってるし。 私が遊ぶのはシールドばかりなので、LSVの記事を続けて訳すのは一旦やめにした。 この記事にも書いてあるのだが、シールドとドラフトは環境が違いすぎる。 アモンケットは、ドラフトとシールドの間の差が最も大きなセットの1つだった。 ドラフトは極めて高速であり、2色のアーキタイプ・ゾンビ・試練・督励に焦点が当てられていた。 一方でシールドは遅く、より多色でボム偏重だった。 もちろんシールドでアグロデッキを組める可能性もあっただろうが、それは極めて稀だった。 この記事がシールド戦にフォーカスしていることは念頭に置いておいてもらいたい。 なぜなら、プレリリースのための記事だからだ。 アモンケット環境が何かの兆候であるなら、ドラフトはシールドと大きく異なったものになるだろう。その場合、ここで書かれていることはそのまま適用できない。 また、アモンケットが大型セットだったのに対し、破滅の刻が小型セットであることにも気をつけてほしい。つまり、破滅の刻の特定のカードが手に入る可能性は、アモンケットの特定のカードが手に入る可能性よりずっと高い。 キーワード能力・能力語 加虐/Afflict 加虐は厳密に攻撃的なキーワード能力であり、それは単純なものだ。 ほとんどの遅いデッキにとって、加虐を使用することはあまりないだろう。 加虐は、パワーが低くてタフネスが高いクリーチャーを相手にしたときに活躍する。なぜなら、そこでは通常交換が発生しないからである。 もしあなたがのクリーチャーが3/3である場合、1/4のクリーチャーでも3/2のクリーチャーでも同じようにそれを止めることができる。 しかしあなたのクリーチャーが加虐を持っていればどうだろう。 その場合、対戦相手が持っているクリーチャーが3/2なら、おそらくそれでブロックしてくるだろう。加虐のダメージが1回通ることになる。 対戦相手が持っているクリーチャーが1/4なら、それは全く役立たずだ。 結果として、元々良くなかった(《古代ガニ/Ancient Crab》のような)カードは、少し価値が下がる。 一方で、加虐持ちのカードはそれほど多くない。コモンに3枚・アンコモンに3枚・レアに2枚・神話レアに1枚の合計9枚だ。 従って、加虐クリーチャーの存在を前提にした選択はあまり多くするべきではない。 1/4クリーチャーや壁は完全にプレイアブルでなくなったわけではない。ただ少し悪くなっただけだ。 永遠/Eternalize 永遠は極めて強力な能力だ。永遠を持つクリーチャーは、通常のプレイでも妥当なコストになっている。そして、ゲームの後半に良い報酬を与えてくれる。 これはリミテッドにおいて素晴らしい。シールドでは更に良い。 なぜなら、アグロデッキとの対戦において軽量クリーチャーとして機能し、遅いデッキとの対戦の後半でも無駄にならないからである。 私は永遠はプレリリースにおいて非常に良い能力だと予想する。 殆どの場合、永遠クリーチャーは不朽クリーチャーよりも大きい。 このことはバウンスと、付随する自分のデッキを削る効果の価値を高めるだろう。 つまり、《叱責の風/Winds of Rebuke》のようなカードは以前より良くなったということだ。 督励/Exert 督励は前に見たものと同じで、依然としてほとんどアグレッシブさと関連づいている。 以前と異なった形、攻撃ではなく能力に関係した督励を持つカードが一部あるが、それでも多くの事柄は以前と変わらないだろう。 督励が存在することで、クリーチャーをアンタップするカードの価値は他のセットよりもずっと高い。これはアモンケット環境から変化のない点である。 余波/Aftermath 余波もまた単純な能力だ。 もし余波を持つカードの両方を使うことができるなら、それはたいてい素晴らしいことだろう。 このフォーマットにおいては、余波の下半分をプレイする価値があると考えるなら、大抵そのために色をタッチすべきだと推測する。 サイクリング/Cycling サイクリングは依然として素晴らしい。そして依然としてスキルに依存する。 明らかに死にそうになっている場合や、土地が必要な場合には、何かカードをサイクリングすることになるだろう。 しかし、2ターン目に5マナ・6マナのクリーチャーをサイクリングするかどうかは、破滅の刻のシールド戦において最も複雑な選択の1つだ。 私の傾向でいうと、もしカードが状況に依存するもの(例えば《相殺の風/ Countervailing Winds》や《デジェルの拒絶/Djeru’s Renunciation》)である場合、そのカードが役立ちそうにないならサイクリングしたいと思うだろう。 もしカードが後半戦で役立つもの(例えば《王神の天使/Angel of the God-Pharaoh》や《縞カワヘビ/Striped Riverwinder》)の場合、通常はサイクリングしないほうがいいのではないか。 このセットにおいてはアンコモンのサイクリング土地が何枚か存在する。 もしあなたのメインの色にそれらのカードが存在するなら、ほぼすべての場合、そのすべてをデッキに入れるべきだろう。 このことは、通常よりも多くの土地をデッキに入れることになるだろう。 たとえば、比較的遅いデッキについては土地18枚+サイクリング土地2～3枚が良い土地の枚数なのではないか。 一方でもっとアグレッシブなデッキなら、土地17枚+サイクリング土地1～2枚土地がいいかもしれない。 もしサイクリング土地が少なく、代わりに軽いコストでサイクリングできるカードが多いなら、通常より土地の枚数を減らすことも考えられる。16枚とか、極稀に15枚とかである。 サイドボードからの対策 サイドボード向けの対策カード(ゲートウォッチの敗北サイクル)はすべてメインデッキでプレイアブルなものではない。 しかしそのうちいくつかは極めて強力であり、サイドインすることを忘れなければ良い結果につながるだろう。 《ジェイスの敗北/Jace’s Defeat》はただOKなカードだ。なぜなら、極めて青に偏重したデッキを相手にすることが珍しいからである。 しかし、《チャンドラの敗北/Chandra’s Defeat》・《リリアナの敗北/Liliana’s Defeat》・《ギデオンの敗北/Gideon’s Defeat》は、適切な相手に使用すれば、あなたのデッキで一番強力なカードになるポテンシャルを持っている。 あなたがこれらのカードを何枚か持っている場合、ゲーム2とゲーム3で色を変えてしまうことも正しいかもしれない。 もし私がパワーレベルの近い2つのデッキを作ることができ、実際には赤黒の代わりに赤緑を選択していたとする。そして、サイドボードに2枚の《リリアナの敗北/Liliana’s Defeat》があるとしよう。 対戦相手が黒いデッキであるなら私はデッキを赤黒に切り替えるだろう。これら2枚のカードは天秤を傾けるのに十分なほど強いのだ。 もし色をタッチする方法があるなら、適切な相手に対して、上記の3枚は間違いなくタッチするだろう。 それらは機能する場合には非常に良いカードだ。存在を常に考慮に入れておくべきである。 例外は《ニッサの敗北/Nissa’s Defeat》である。これは実際あまり役に立たない。 《森/Forest》が入ったデッキと対戦するとき、多くの人がこれをサイドインするのではないかと思う。しかしそれは過ちだろう。 《石の雨/Stone Rain》が必要になる場合は非常にまれなのだ。 いくら相手の《森/Forest》が多くても、このカードを使用するべきではない。あなたの対戦相手が実際にニッサを使用し、あなたがそれに対応できない場合を除いて。 マナ補正 破滅の刻にはマナ補正を行うカードが多い。 緑にはコモンに《砂の下から/Beneath the Sands》や《オアシスの祭儀師/Oasis Ritualist》がある。 アーティファクトには《旅行者の護符/Traveler’s Amulet》や《マナリス/Manalith》があり、これらもコモンだ。 土地でいうとコモンに《生存者の野営地/Survivor’s Encampment》が、アンコモンに《永遠衆の墓所/Crypt of the Eternals》がある。 破滅の刻が小型セットであることを踏まえると、これだけのマナ補正カードがコモンに有るのは、多色推しでないセットにおいては前例のないレベルだろう。 それに加えてサイクリングがある。これによってタッチした色のマナ・ソースを見つけたり、タッチしたが唱えられないカードを捨てたりすることが簡単だ。 全体として、破滅の刻は非常にタッチしやすいセットだと言えよう。 実戦においては、あなたは色をタッチしたり多色デッキを組むチャンスが有ることを頭に入れた状態でシールド・プールを観察すべきだ、ということを意味している。 殆どの場合、私がシールド・プールを見たとき考えることは、「タッチする必要はあるか?」だ。 しかし、破滅の刻においては違うだろう。ここでは「何かタッチする価値のあるものはあるか?」だ。なぜなら、色のタッチが非常に簡単であることを知っているからである。 環境の速度 破滅の刻においてもっとも重要なスキルは、環境の速度を理解することだと私は信じる。 このフォーマットは速いか遅いか? レア全てを使った5色緑のデッキを使うべきか、強化効果入りの赤白アグロで行くべきか? アモンケットでのシールドに似ているのか、それともアモンケットでのドラフトに似ているのか? 私が考える答えは、あなたはどちらもプレイ可能だということだ。 キーワードがそうであるように、どの色でもほとんどのコモンはアグロ向けに作られている。 もしあなたがある色を見たとき、そこではブロックに回したいコモンよりも攻撃に回したいコモンを多く見つけることになるだろう。 1つの大きなポイントは、あなたは多色のデッキを使うことになるので、1つの色だけでコントロール向けカードを集める必要はないということだ。 もし私が攻撃的なデッキを使うなら、ある色の組み合わせで23枚の攻撃的なカードを必要とするだろう。タッチして2枚ほど除去を入れるかもしれないが、アグロデッキにおいてタッチは一般的に悪い。 もし私が大量のマナ補正カードとともにコントロールデッキを使うなら、私は23枚の良いコントロール向けカードを必要とするだろう。この場合私は色に縛られないのだ。 従って、コントロール向けカードよりもアグロ向けカードが多いからといって、大部分のデッキがアグロだとは限らない。 なぜなら、プールの中にあるコントロールでよく働くカードの割合は高いためだ。 つまりこういうことだ。 もし攻撃性に集中したデッキを組むなら、素晴らしいマナ・カーブとシナジー、そして何枚かの除去が必要になる。 もし異なった色に複数のボムがあり、十分なマナ補正カードがあるなら、多色のコントロールデッキを組もう。除去をすべて入れて、安価なブロッカーを幾つか使い、そして遅いゲームで勝つのだ。 もしあなたがどちらにも当てはまらない場合、コントロール方面に向かおう。アグロデッキは良いものでなければ勝てないが、コントロールデッキはそうではない。ボムを持っていない場合でも、多色のコントロールを組み、あなたの残念なフィニッシャーを使おう。殆どのプールには、ワームかなにか、対戦相手を殺せるカードがある。 ボムもないし除去もない場合、悪いアグロデッキを使い、プレリリースはあくまで楽しむためにあることを思い出そう。 ボム 運命再編のような幾つかのフォーマットは、ボムによって定義されている。 他のものすべてを凌ぐ力を持つレアで、それだけでゲームに勝ててしまうカードだ。 私が見たところ、破滅の刻はそういったフォーマットとは異なる。 殆どのレアは単純に悪い。一部のレアは強いが、倒せないほどではない。 真にボムと呼べるようなカードはむしろアモンケットのパックから出てくるだろう。 環境には巨大クリーチャーがいるので、除去を持っているのは大事だ。 しかし、そのような巨大クリーチャーはドラゴンなどではなく、ワームかなにかだ。 だから、破滅の刻自体から出てくるカードで、「5ターン目に負けてしまった！」なんてことになるのは稀だろう。 色 白 白はコントロールをプレイするのに不向きなように見える。 アモンケットと同様に、攻撃性と督励クリーチャーに重点が置かれている。 大きな損失は、《結束の試練/Trial of Solidarity》と、それを手札に戻すためのカルトーシュが出て来るパックが4つ減ったことだ。 かつては《結束の試練/Trial of Solidarity》が2つ入った凶悪な白のアグロデッキが存在していたが、それはごくまれな存在になるだろう。 私の直感では、白をメインの色にするデッキは少ない。しかしそれらのデッキは強力だろう。 なぜなら、白が機能するためには大量の強力なクリーチャーが必要だからである。 《結束に仕える者/Steward of Solidarity》がアンコモンに、《不屈のエイヴン/Dauntless Aven》がコモンにあるのを見てほしい。特に、このエイヴンは重要なカードであるように見える。自身も強力な回避能力持ちアタッカーであり、他の督励持ちクリーチャーを強化するためだ。 白はタッチカラーにするのにはそこまで向いていない。 《糾弾の天使/Angel of Condemnation》は極めて優れたカードだが、白マナ2点を必要とする。 普通、白には強力なレアがたくさんあるのだが、今回はそうではないらしい。 私の推測では、《砂漠の拘留/Desert’s Hold》は沢山のデッキにタッチで用いられることになるだろうが、このカードがタッチしたいと思われる唯一の白のカードになるだろう。 マナ補正カードが大量に存在するなら、さらなる補正カードとして《王神の天使/Angel of the God-Pharaoh》をタッチすることもあるかもしれない。 プレイするのを避けるべきカードが1枚ある。《オケチラ最後の慈悲/Oketra’s Last Mercy》だ。 それは派手に見えるし、15点以上のライフを回復できるのは魅力的に見える。 しかし、うまく機能するのは本当に限られた場合だけだ。 もしこのような効果に興味があるなら、《濃霧/Fog》の類のカードを使うほうがずっといい。 ゲームがダメージレースになるならサイドから入れるのもありかもしれない。でもメインデッキに入れないようにしよう。 青 アモンケットにおいては、青はほとんどコントロールの色だった。 沢山のサイクリングシナジーに重点が置かれていて、それはあまりうまく機能しなかった。 いくつか、特に赤と組み合わせた、もっと攻撃的な青いデッキもあったが、それだって素晴らしいものではなかった。 破滅の刻も似たようなものであるように感じる。 攻撃専用のカードが何枚か、コントロール専用のカードが何枚かあるが、その両方をこなせるカードは稀だ。 もし青いデッキを使うなら、アグロかコントロール、どちらに焦点を合わせるか決める必要があるだろう。 青いアグロデッキを組む場合、《空からの導き手/Aerial Guide》があなたの求めていたものだ。3マナ2/2飛行だけでアグロデッキにおいては十分強いし、毎ターン何かを飛ばせる能力は極めて強力だ。 《送還/Unsummon》もよいテンポを稼ぐプレイになり、非常に遅いデッキを使うプレイヤーを咎めることができるだろう。 アンコモンでいうと、私は《空想の脅威/Imaginary Threats》のファンだ。 このカードはあまり多くのことをするように思えないが、この効果は条件付きでクリーチャーを2体殺すことができ、膠着状態の試合を勝利に繋げることができる。 これはサイクリングがついたカードとしては素晴らしい。 コントロールデッキを組む場合、《縞カワヘビ/Striped Riverwinder》が好きだ。 6マナ5/5呪禁 (編集部注: 7マナです) は洒落になっていない。このクリーチャーはなんでもブロックできるし、迅速なフィニッシャーにもなる。サイクリングは純粋なボーナスだ。 とくに《野望のカルトーシュ/Cartouche of Ambition》をつけることができれば極めて素晴らしい。 私が考えるようにこのフォーマットがプレイされるなら、《縞カワヘビ/Striped Riverwinder》は強力で、それだけでしばしばタッチされる価値がある。 他のカードでいうと、《選定の侍臣/Vizier of the Anointed》もタッチする価値を秘めたカードだ。 サイズはまずまずで、特定のデッキにおいては良いカード・アドバンテージを提供する。 とくに、パワフルな永遠持ちクリーチャーを持っていた場合は素晴らしい。 見た目よりも悪いカードがある。《抑え難い渇き/Unquenchable Thirst》だ。 殆どのフォーマットにおいて、クリーチャーをアンタップさせないことはそのクリーチャーを殺すのとほぼ同義である。 しかし、アモンケットと破滅の刻は督励のセットである。 クリーチャーをアンタップできるカードが何枚かあり、それらはサイドから《抑え難い渇き/Unquenchable Thirst》への対策になってしまう。 私はこのカードをプレイすることがあるだろうが、督励デッキに対してはサイドアウトするだろう。 黒 いつもの通り、黒は真ん中だ。 良い除去カードと、どのタイプのデッキでも使える、まずまずなクリーチャーがいる。 コモンのクリーチャーのほとんどは極めて攻撃的だ。 コモンにはプレイアブルな2マナクリーチャーが2枚ある。その上で《屍肉の金切り声上げ/ Carrion Screecher》や《無法の斬骨鬼/Marauding Boneslasher》のようなクリーチャーもいる。 それから、《呻きの壁/Moaning Wall》のようなカードをも見つけるだろう。これはコントロールデッキではまずまずだが、アグロではダメダメだ。 まとめると、アグロデッキだけが必要とするようなカードが、コントロールデッキだけが必要とするカードよりも多い。 黒にはコモンに2枚の除去がある。ほとんどどんなデッキにも入るだろう。《毒の責め苦/Torment of Venom》と《致死の一刺し/Lethal Sting》だ。 《毒の責め苦/Torment of Venom》は黒マナを2点必要とするのでタッチで使うのは厳しいだろう。しかし、《致死の一刺し/Lethal Sting》はほとんどの緑デッキにタッチされるのではないか。なぜなら、緑には-1/-1カウンターとのシナジーがあるからだ。 アンコモンでいうと、《禍鞭の懲罰者/Banewhip Punisher》が私は好きだ。このETB能力を持つ2/2はそれだけでとても良い。そこに、しぼんだクリーチャーを殺せる能力がついているのは素晴らしい。 レアを見ると、《栄光の刻/Hour of Glory》がタッチして使いたいカードに見えるだろう。 レアになるほど強力な効果ではないし、神を殺して《ロボトミー/Lobotomy》できることもないわけだが、安価な《最後の報賞/Final Reward》としてシールドでは依然強力なカードであることに変わりはない。 黒について話しているついでに、アモンケットから出る黒のカード、《野望のカルトーシュ/Cartouche of Ambition》にも言及したい。このカードはとても強くなった。 《野望のカルトーシュ/Cartouche of Ambition》は以前から強いカードだったが、しかし最強のコンボ・《鱗ビヒモス/Scaled Behemoth》+カルトーシュは、《鱗ビヒモス/Scaled Behemoth》がアンコモンだったのでなかなか決めることができなかった。 破滅の刻においては、青にも《鱗ビヒモス/Scaled Behemoth》がいて、しかもコモンだ。《縞カワヘビ/Striped Riverwinder》はそれだけで素晴らしいカードだが、《野望のカルトーシュ/Cartouche of Ambition》がつくとほとんど倒せないものになる。 もしこの2枚があるなら、どちらかをタッチしてでもコンボするべきだろう。 赤 私はラヴニカへの回帰からこのプレリリースの手引きを書いていると思う。 そして、私が今まで「赤は攻撃的な色だ」と言ったことがないとは思えない。 だから、なぜいまさらこれを書かなければいけないのかわからない。 このセットの赤は、いつも通り、攻撃したがる色である。 赤でベストなコモンのクリーチャーは《ケンラの潰し屋/Khenra Scrapper》だろう。 4/3威迫になり得るのは洒落になっていない。 しかし、真に素晴らしいカードは除去だ。《穿刺の一撃/Puncturing Blow》と《発射/Open Fire》はともにコモンであり、このセットで最強の除去の一角だ。 今回の赤には直接火力も多い。 《発射/Open Fire》と《かすむ刀剣/Blur of Blades》はともにプレイヤーにダメージを与えられるし、《業火の噴流/Inferno Jet》はおそらくは《溶岩の斧/Lava Axe》の史上最も優れたバリエーションだ。 私は、負けないだろうと思ったゲームのいくつかをこのカードのせいで落とすんじゃないかと予想する。 このフォーマットの赤を相手にするときは、ライフポイントを通常より高く保っておくことをおすすめする。 そして何より、《突破/Crash Through》がある。 このカードは非常に控えめだが、多くの場所で素晴らしい可能性を秘めているのではないかと思う。 みんな大好きな「サイクリング: (赤)」を持っているように見えるし、そして実際はそれよりもはるかに優れているだろう。 プレリリースにおいては、多くのデッキが赤をタッチするんじゃないかと予想する。 《発射/Open Fire》・《削剥/Abrade》・《砂かけ獣/Sand Stranger》などのカードがタッチされるだろう。 もしこれらを安定して使えるなら、これらは間違いなくセットで最高のアンコモンだ。 緑 緑は強力なクリーチャーがいるので、極めてアグレッシブにもなれる。 しかし、緑の最も強力な点だと私が考えるのは、多色デッキのメインカラーになれる点だ。 アーティファクトのマナ補正カードに加えて《砂の下から/Beneath the Sands》や《オアシスの祭儀師/Oasis Ritualist》があり、あなたのシールド・デッキを4色・5色にすることが可能だ。 検討して見る価値はあると私は思う。 これまで色のタッチや5色緑のアーキタイプについてたくさん書いてきた。 もし私が何を言いたいのかわからないのなら、Eduargo SajgalikがGPリッチモンドで9-0したデッキを見てみるとよい。 このデッキには破滅の刻のカードは入っていないが、そのコンセプトは伝わるだろう。 5-Color Green 1 Painted Bluffs 9 Forest 4 Island 1 Mountain 1 Plains 1 Decimator Beetle 1 Samut, Voice of Dissent 1 Oketra's Attendant 1 Vizier of Many Faces 1 Bitterblade Warrior 1 Champion of Rhonas 1 Colossapede 1 Crocodile of the Crossing 1 Greater Sandwurm 1 Honored Hydra 1 Naga Vitalist 2 Quarry Hauler 1 Sweltering Suns 1 Benefaction of Rhonas 1 Spring/Mind 1 Essence Scatter 1 Compulsory Rest 1 Cartouche of Knowledge 1 Lay Claim 1 Trial of Zeal 1 Cartouche of Strength 2 Gift of Paradise 緑は全体的に素晴らしいコモンを持っている。 《ロナスの重鎮/Rhona’s Stalwart》と《待ち伏せ/Ambuscade》はどちらも非常に良い。 しかし、まだ宝石が隠されていると思っている。それは《苦弓の名射手/Bitterbow Sharpshooters》のことだ。 5マナで4/4というサイズは決して良くはないが酷いというほどでもない。 そして、白と青がコモンに強力なフライヤーを持っているため、到達は非常に重要だ。 私が思うに、緑には2つの罠がある。 《ニッサの敗北/Nissa’s Defeat》と《人生は続く/Life Goes On》だ。 《ニッサの敗北/Nissa’s Defeat》については既に語ったとおりだ。 《人生は続く/Life Goes On》は《オケチラ最後の慈悲/Oketra’s Last Mercy》とほぼ同じである。 私は、多くの人々が「このカードが使用できるか?」に注目しすぎていると思っている。そして答えが「yes」ならそのカードをデッキに入れてしまうのだ。 しかし、純粋にライフを得るだけのカードがリミテッドで役に立つことは稀である。 あなたが問うべきなのは「このカードが使用できるか? そしてカード1枚を使ってまでライフがほしいか?」である。その答えは通常「no」だ。 この記事と、プレリリースを楽しんでくれれば幸いだ。</summary></entry><entry><title type="html">[翻訳記事] 破滅の刻・リミテッドレビュー (白)</title><link href="http://tefuda.suku.name/2017/07/07/%E7%BF%BB%E8%A8%B3%E8%A8%98%E4%BA%8B-%E7%A0%B4%E6%BB%85%E3%81%AE%E5%88%BB-%E3%83%AA%E3%83%9F%E3%83%86%E3%83%83%E3%83%89%E3%83%AC%E3%83%93%E3%83%A5%E3%83%BC-(%E7%99%BD)/" rel="alternate" type="text/html" title="[翻訳記事] 破滅の刻・リミテッドレビュー (白)" /><published>2017-07-07T00:00:00+09:00</published><updated>2017-07-07T00:00:00+09:00</updated><id>http://tefuda.suku.name/2017/07/07/%5B%E7%BF%BB%E8%A8%B3%E8%A8%98%E4%BA%8B%5D%20%E7%A0%B4%E6%BB%85%E3%81%AE%E5%88%BB%E3%83%BB%E3%83%AA%E3%83%9F%E3%83%86%E3%83%83%E3%83%89%E3%83%AC%E3%83%93%E3%83%A5%E3%83%BC%20(%E7%99%BD)</id><content type="html" xml:base="http://tefuda.suku.name/2017/07/07/%E7%BF%BB%E8%A8%B3%E8%A8%98%E4%BA%8B-%E7%A0%B4%E6%BB%85%E3%81%AE%E5%88%BB-%E3%83%AA%E3%83%9F%E3%83%86%E3%83%83%E3%83%89%E3%83%AC%E3%83%93%E3%83%A5%E3%83%BC-(%E7%99%BD)/">&lt;h2 id=&quot;原文&quot;&gt;原文&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;この文章は&lt;a href=&quot;http://www.channelfireball.com/&quot;&gt;Channel Fireball&lt;/a&gt;に掲載された&lt;a href=&quot;https://www.channelfireball.com/articles/hour-of-devastation-limited-set-review-white/&quot;&gt;Hour of Devastation Limited Set Review: White&lt;/a&gt;の和訳である。原文の掲載は2017年7月3日だった。&lt;/p&gt;

&lt;!-- more --&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;まずは点数表を見てみよう。
点数に反映されていない多くの要因があり、それぞれのカードについて書いた内容のほうがあてになることに注意。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;点数について&quot;&gt;点数について&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;《群れネズミ/Pack Rat》や《梅澤の十手/Umezawa’s Jitte》のようなカードを扱う枠は無くした。殿堂入りだ。&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;5.0&lt;/strong&gt; : ベスト・オブ・ベスト。(《害悪の機械巨人/Noxious Gearhulk》・《新緑の機械巨人/Verdurous Gearhulk》・《霊気圏の収集艇/Aethersphere Harvester》)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;4.5&lt;/strong&gt; : ものすごいボムだが、倒せないほどではない。(《暴走急行/Untethered Express》・《艱苦の伝令/Herald of Anguish》・《つむじ風製造機/Whirlermaker》)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;4.0&lt;/strong&gt; : 良いレア、あるいは一線級のアンコモン。 (《改革派の貨物車/Renegade Freighter》・《巻きつき蛇/Winding Constrictor》・《飛行機械による拘束/Thopter Arrest》)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;3.5&lt;/strong&gt; : 一線級のコモン、または手堅いアンコモン。 (《溶接の火花/Welding Sparks》・《予言のプリズム/Prophetic Prism》・《霊気追跡者/Aether Chaser》・《果敢な爆破/Daring Demolition》)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;3.0&lt;/strong&gt; : いつも良い働きをする、プレイアブルなカード。 (《暁羽の鷲/Dawnfeather Eagle》・《たかり猫猿/Scrounging Bandar》・《ドゥーンドの調査員/Dhund Operative》)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;2.5&lt;/strong&gt; : 手堅くプレイ可能。切り捨てられるのはまれ。 (《むら気な巨人/Wayward Giant》・《置き去り/Leave in the Dust》・《精緻会の改革派/Countless Gears Renegade》)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;2.0&lt;/strong&gt; : 良い穴埋めカード。半数は切り捨てられる。 (《砦のマストドン/Bastion Mastodon》・《悪意器具/Implement of Malice》・《高峰の注入/Highspire Infusion》)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;1.5&lt;/strong&gt; : 穴埋めカード。大体は切り捨てられる。 (《改革派の逃亡/Renegade’s Getaway》・《歩行貯蔵器/Reservoir Walker》・《警戒自動機械/Watchful Automaton》)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;1.0&lt;/strong&gt; : 悪い穴埋めカード。ほとんど切り捨てられる。 (《鉄覆いの革命家/Ironclad Revolutionary》・《正確な一撃/Precise Strike》)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;0.5&lt;/strong&gt; : 極めてプレイアブルでないカード、またはサイドボード要員。 (《撃墜/Take Down》・《自然廃退/Natural Obsolescence》)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;0.0&lt;/strong&gt; : 完全にプレイアブルでないカード。 (《秘密の回収/Secret Salvage》・《ゴンティの策謀/Gonti’s Machinations》・その他完全に駄目なカード)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id=&quot;英雄的行動act-of-heroismコモン&quot;&gt;《英雄的行動/Act of Heroism》(コモン)&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;2.0点&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1対2交換が取れる可能性が、私にとっての「大体プレイする」枠にこのカードを押し上げている。
2マナで+2/+2の修整が入るのが期待通りで、さらに2つのメリットがあるので、有効に働くだろう。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;典雅な襲撃者adorned-pouncerレア&quot;&gt;《典雅な襲撃者/Adorned Pouncer》(レア)&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;3.5点&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;このカードは、(事実上)2マナ2/1であり、5マナ4/4二段攻撃でもある。
1枚のカードでこの両方の役割をはたすのは非常識だ。
名前に典雅とついているが、着飾らせる必要があるわけではない。
しかし、なにかオーラをつけることができれば、恐ろしい脅威になるだろう。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;糾弾の天使angel-of-condemnationレア&quot;&gt;《糾弾の天使/Angel of Condemnation》(レア)&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;4.5点&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;私は名前を見ただけで4.5～5.0点をつけていただろう。そしてテキストにもその通りのことが書いてある。
フレーバー的にはこいつは《糾弾/Condemn》を唱えるべきなんだろうが、メカニズム的には何の関連性もない。
4マナで3/3飛行警戒。これだけで既に素晴らしいのに、2つの非常に関連した能力がついてきている。
あなたがマナを残したままターンを終えるなら、対戦相手は非常に打破しにくい状況になるだろう。
あなたは最初の能力で何かを明滅させることができるし、そうでなければ1ターンこの天使を使えなくなる代わりに2番目の能力を起動できる。
これはまさにボムで、他に何を持っているかに関係なく、ほぼ間違いなくこのカードを選ぶべきだ。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;王神の天使angel-of-the-god-pharaohアンコモン&quot;&gt;《王神の天使/Angel of the God-Pharaoh》(アンコモン)&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;3.0点&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;アモンケット環境の速度を考えれば、サイクリングのコストは私が思っていたより割高であった。
しかし、《有翼の番人/Winged Shepherd》がデッキに入らないことはまれだった。
私は《王神の天使/Angel of the God-Pharaoh》もおおよそ同じだと思っている。
サイクリング・コストはやや重いが、そのぶんパワーとタフネスが高い。
4/4飛行は偉大なるフィニッシャーであり、これを捨てて他の何かに交換できるのは素晴らしい柔軟性だ。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;尽きぬ希望のエイヴンaven-of-enduring-hopeコモン&quot;&gt;《尽きぬ希望のエイヴン/Aven of Enduring Hope》(コモン)&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;3.0点&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;コモンで2番目に大きなフライヤーは、白に後半での打撃力を与える。
そして3点のライフが、その遅さの穴埋めになるだろう。
このカードは過去に《慈悲の天使/Angel of Mercy》と呼ばれる爆弾アンコモンであった。
フォーマットは今やもっとパワフルになっているが、このカードが見た目通りに良いカードであることを期待する。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;冠毛の陽馬crested-sunmare神話レア&quot;&gt;《冠毛の陽馬/Crested Sunmare》(神話レア)&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;3.5点&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;ライフゲインするカードをデッキに加えないと何もしないので、このカードの効果は微々たるものになるだろう。
しかし、5マナで5/5というサイズは悪いものでは決してない。
「貰い物のあらを探すな(Don’t look a gift horse in the mouth)」という諺の通りで、厳密に構築の中心に据えるよりも堅実なカードとして扱うべきカードである。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;不屈のエイヴンdauntless-aven-コモン&quot;&gt;《不屈のエイヴン/Dauntless Aven》 (コモン)&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;3.0点&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;3マナ2/1飛行のカードは私がいつも使う類のものだ。そして督励持ちのクリーチャーが多いなら、さらに良いものになる。
私は白がまだ極めて攻撃であると想定している。
このカードは毎ターン2点のダメージを稼ぎ出すだけでなく、同時にあなたが選んだ督励持ちクリーチャーのスーパーチャージャーになることもできる。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;砂漠の拘留deserts-hold-アンコモン&quot;&gt;《砂漠の拘留/Desert’s Hold》 (アンコモン)&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;3.0点&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;《拘引/Arrest》に3ライフがつくとどうなる? 民事没収になるのか?
実際のところ民事没収は逮捕(Arrest)がなくても起こりうるだろう。……私はそんな事態になることはしないが。
いずれにせよこれは砂漠がなくても良いカードだ。私は、白いデッキであれば何であれ、1枚はデッキに入れるだろう。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;廃却するミイラdisposal-mummy-コモン&quot;&gt;《廃却するミイラ/Disposal Mummy》 (コモン)&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;1.5点&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;永遠を持つクリーチャーを追放できるのは良い能力だ。しかし、それのために3マナ2/3をプレイしたいとは思わない。
マナ・カーブを埋めるカードが必要な場合、または永遠単デッキを相手にしている場合はこのカードを使おう。
そうでない場合はサイドボードへ。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;目を開いた者デジェルdjeru-with-eyes-open-レア&quot;&gt;《目を開いた者、デジェル/Djeru, With Eyes Open》 (レア)&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;1.0点&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;もしきわめて幸運なら: 3.5点&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;探してくるプレインズウォーカーがいないなら、このカードはほとんどプレイアブルではない。
最近なら、5マナあれば4/3のクリーチャーよりも良いものが手に入る。
もしプレインズウォーカーがいるなら、既にプレインズウォーカーを戦場に出していた場合でも、このカードは素晴らしいものになる。
あなたのデッキの中で最高のカードを探してくるチューターとして1対2交換ができ、更にそれを守れるのは病的に強い。
あなたに必要なものは、レアと神話レアを手に入れることだ。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;デジェルの拒絶djerus-renunciation-コモン&quot;&gt;《デジェルの拒絶/Djeru’s Renunciation》 (コモン)&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;1.5点&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;状況を選ぶカードに軽量なサイクリングコストがついている、というのは古典的だ。
そしてこのカードは攻撃的なデッキならどんなデッキでもうまくいく。
この効果が必要になるときには非常に素晴らしいカードだ。そうでないときには(大部分がこっちだろう)サイクリングに回すことができる。
私がこのカードに興奮することはないだろう。しかし、ビートダウンデッキに入れたり、カードが足りないときに穴埋めに使用するのは私の好みだ。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;従順な召使いdutiful-servants-コモン&quot;&gt;《従順な召使い/Dutiful Servants》 (コモン)&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;1.0点&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;3マナ2/4バージョンのほうがずっと好きだ。
コスト対サイズ比がよくない。
ほかのカードを探したほうが良いと思う。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;ギデオンの敗北gideons-defeat-アンコモン&quot;&gt;《ギデオンの敗北/Gideon’s Defeat》 (アンコモン)&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;3.5点&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;あくまでサイドボード用のカードだということに注意。しかし強力な1枚だ。
私はこれをメインデッキに入れない。
にも関わらず高い点数をつけたのは、サイドボードから投入したときにあまりに強力だからである。
私は早い順目でもこのカードをピックしたい。
仮に半数以下のマッチアップでしか役に立たないとしても、この効果は良いものだ。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;王神の信者god-pharaohs-faithful-コモン&quot;&gt;《王神の信者/God-Pharaoh’s Faithful》 (コモン)&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;0.5点&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;あなたのデッキを動作させるためにライフゲインが必要だという場合を除けば、このカードの与えるインパクトは極めて小さい。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;啓示の刻hour-of-revelation-レア&quot;&gt;《啓示の刻/Hour of Revelation》 (レア)&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;1.5点&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;私は6マナの全体除去が好きではない。
それは安定して唱えることがあまりに難しいからである。
《啓示の刻/Hour of Revelation》は時折3マナで唱えられるようになるが、それは非常にまれなので、結局は《次元の浄化/Planar Cleansing》の再版のようにしか見えない。
そして《次元の浄化/Planar Cleansing》は決して良いカードではなかった。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;ミイラの大王mummy-paramountコモン&quot;&gt;《ミイラの大王/Mummy Paramount》(コモン)&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;2.0点&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;もし破滅の刻環境がアモンケット環境と似ているなら、2マナ2/2はそれだけで見る価値がある。
さらにゾンビ・アグロ・デッキなら、更に少しだけ良くなる。
「攻撃的なデッキで」「8体以上のゾンビを含む」ことが最重要(paramount)だが、もしそうなら、これは非常に良いカードだろう。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;オケチラの報復者oketras-avenger-コモン&quot;&gt;《オケチラの報復者/Oketra’s Avenger》 (コモン)&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;3.0点&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;おっいいぞ、効率的にブロックしにくい、2マナパワー3がもう1枚出てきた。
こういうのがもっと欲しかったんだ。
《Oketra’s Avenger》はビートダウンの最高の一員になるだろう。
そして、新環境において白いアグロ・デッキを行う理由を非常に強くするのではないか。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;オケチラ最後の慈悲oketras-last-mercy-レア&quot;&gt;《オケチラ最後の慈悲/Oketra’s Last Mercy》 (レア)&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;1.5点&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;それで、純粋にライフを得るだけの呪文でどれだけのライフを得れば良いといえるのだろうか?
このカードは最大で19点回復することができ、それだけで十分かもしれない。
しかし私の推測において、ほとんどのマッチアップでこのカードはまだ悪い。
極めて緊迫したライフレースになっている場合や、超速攻デッキに対してコントロール・デッキで使う場合など、狭い状況でだけ価値があるカードだ。
カードの評価を下げているのは決して冗談ではない。しかし、どちらも大量のライフを得ているわけではないのだが、このカードは良い仕事をしているように思う。
土地がアンタップしなくなることは、後続の動きを大きく阻害することになり残念だ。
私は今のところこのカードが嫌いだが、意見は喜んで修正するだろう。
(私は自分のレーティングに自身が持てない。これは奇妙なことだ。)&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;圧倒的輝きoverwhelming-splendor-神話レア&quot;&gt;《圧倒的輝き/Overwhelming Splendor》 (神話レア)&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;1.5点&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;これは最も効率的なカードではないかもしれない。
しかし、この8マナのフィニッシャーを見たとき、私は直ちに興味を持った。
このカードは相手のクリーチャーを酷いものに変えてしまう。
長期戦を仕掛け、《圧倒的輝き/Overwhelming Splendor》を叩きつけることは試す価値があるかもしれない。
《サンドワームの収斂/Sandwurm Convergence》よりは悪いカードに見えるが、それでも試す価値はあるだろう。
8マナは重い。このカードは本当に専用のデッキを必要とする。だから、あまり高い期待は持っていない。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;砂爆破sandblast-コモン&quot;&gt;《砂爆破/Sandblast》 (コモン)&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;2.5点&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;このカードはほぼすべてのクリーチャーを殺せるだけのダメージを与える。私はデッキに入れるだろう。
対戦相手のブロックは既に成立した後なので、アグロデッキではそれほど良くないだろう。
しかし、殆どの場合で1枚は使用することになるんじゃないかと予想している。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;救済の恩寵saving-grace-アンコモン&quot;&gt;《救済の恩寵/Saving Grace》 (アンコモン)&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;2.5点&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;奇妙なカードがもう1枚。
戦闘に参加しているクリーチャーが2体だけなら、+0/+3修整を与えるパーマネントは、たとえそれが何かを殺す役に立たなくとも手堅いと言える。
これをプレイすることで、2つの戦闘に勝利することができるのだ。
しかし、このカードには欠点がある。戦闘がある程度大きくなると、クリーチャーを救うことができなくなるのだ。
更に複雑なのは、このカードが《濃霧/Fog》のように働くことだ。最弱のクリーチャーを強化することで、1ターンだけあなた自身を守ることができる。
これらのことを踏まえると、良いカードのように思える。
役に立ってほしいときにいつでも役立つとは限らないが、状況が許せば炸裂するカードだ。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;厳粛solemnity-レア&quot;&gt;《厳粛/Solemnity》 (レア)&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;0.0点&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;構築ではナンセンスなことがたくさんできるだと理解しているが、いかんせんリミテッドでは狭すぎる。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;孤高のラクダsolitary-camel-コモン&quot;&gt;《孤高のラクダ/Solitary Camel》 (コモン)&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;1.5点 / 2.5点&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1枚でも砂漠があるなら、これは3マナの割に良いカードになる。
このカードは砂漠なしでは無能なカードで、4枚以上の砂漠がデッキに入っているならいいカードだろう。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;不動の歩哨steadfast-sentinel-コモン&quot;&gt;《不動の歩哨/Steadfast Sentinel》 (コモン)&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;2.5点&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;4マナクリーチャーのために空けておくスペースには限りがある。
しかし、このカードはあなたのマナ・カーブを埋めるには良いカードだろう。
何度かこのクリーチャーには死んでもらいたい。
4/4の永遠衆になる道が残されているため、恐れることなく攻撃に参加することが可能なカードだ。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;結束に仕える者steward-of-solidarity-アンコモン&quot;&gt;《結束に仕える者/Steward of Solidarity》 (アンコモン)&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;3.5点&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2マナ2/2で1/1を生み出すクリーチャーは、たとえそれが1ターンおきであっても素晴らしい。
視界良好なら攻撃に参加でき、そうでなければ軍勢を生み出す。
どんなデッキにも加わる素晴らしいカードだ。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;陽光鞭の勇者sunscourge-champion-アンコモン&quot;&gt;《陽光鞭の勇者/Sunscourge Champion》 (アンコモン)&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;3.5点&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;手札を1枚捨てるというコストはかかるものの、2/3の次に4/4そして合計6点のライフを得ることができる。
これは手堅い取引で、見逃したくない。
アグロよりもミッドレンジやコントロールでわずかに強いカードだが、いずれにせよ私は喜んでプレイするだろう。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;型破りな戦術unconventional-tactics-アンコモン&quot;&gt;《型破りな戦術/Unconventional Tactics》 (アンコモン)&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;1.0点 / 3.0点&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;私は本当にこのカードが好きだ。
このカードはゾンビデッキ以外では悪いが、もしゾンビが5体以上集まるなら、このカードは凶悪な勝利条件をもたらすだろう。
そしてゾンビを5体集めるのはそこまで難しくなさそうだ。
すべてのゾンビが最低5点の回避不能なダメージになるのは洒落になっていない。
このカードはゾンビデッキに一見勝ち目のないところからの逆転劇を多く与えてくれるだろう。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;信義の侍臣vizier-of-the-true-アンコモン&quot;&gt;《信義の侍臣/Vizier of the True》 (アンコモン)&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;3.0点&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;私は本当にブロクされたくなかったので、このカードは本当に助かる。
ビートダウンデッキにおいて、このカードはブロックを不可能にしてしまうだろう。
4ターン目にこれをプレイし、他のクリーチャーで督励しながら攻撃する。
そして次のターンにはこのカードで督励しながら攻撃するのだ。
このようなカードがあるのを見ると、ビートダウンデッキがどこにも消えてしまわないようにみえる。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;白のコモンベスト3&quot;&gt;白のコモンベスト3&lt;/h2&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;《オケチラの報復者/Oketra’s Avenger》&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;《不屈のエイヴン/Dauntless Aven》&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;《尽きぬ希望のエイヴン/Aven of Enduring Hope》&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;今回白のコモン除去は素晴らしいものでなかった。しかし《砂爆破/Sandblast》はプレイアブルである。
白のベストコモンはすべてクリーチャーであり、うち2枚がアグレッシブなビートダウン向けカード、もう1枚がマナカーブの頂点として良いカードだ。
リストの他2枚と比べれば、私は《尽きぬ希望のエイヴン/Aven of Enduring Hope》をパスすることが多いだろう。&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="[&quot;MTG&quot;, &quot;翻訳記事&quot;, &quot;Channel Fireball&quot;]" /><category term="Luis Scott-Vargas" /><category term="破滅の刻" /><category term="点数表" /><category term="Sealed" /><category term="Draft" /><category term="Limited" /><category term="Sealed (AKH/HOU)" /><category term="Draft (AKH/HOU)" /><category term="Limited (AKH/HOU)" /><summary type="html">原文 この文章はChannel Fireballに掲載されたHour of Devastation Limited Set Review: Whiteの和訳である。原文の掲載は2017年7月3日だった。 まずは点数表を見てみよう。 点数に反映されていない多くの要因があり、それぞれのカードについて書いた内容のほうがあてになることに注意。 点数について 《群れネズミ/Pack Rat》や《梅澤の十手/Umezawa’s Jitte》のようなカードを扱う枠は無くした。殿堂入りだ。 5.0 : ベスト・オブ・ベスト。(《害悪の機械巨人/Noxious Gearhulk》・《新緑の機械巨人/Verdurous Gearhulk》・《霊気圏の収集艇/Aethersphere Harvester》) 4.5 : ものすごいボムだが、倒せないほどではない。(《暴走急行/Untethered Express》・《艱苦の伝令/Herald of Anguish》・《つむじ風製造機/Whirlermaker》) 4.0 : 良いレア、あるいは一線級のアンコモン。 (《改革派の貨物車/Renegade Freighter》・《巻きつき蛇/Winding Constrictor》・《飛行機械による拘束/Thopter Arrest》) 3.5 : 一線級のコモン、または手堅いアンコモン。 (《溶接の火花/Welding Sparks》・《予言のプリズム/Prophetic Prism》・《霊気追跡者/Aether Chaser》・《果敢な爆破/Daring Demolition》) 3.0 : いつも良い働きをする、プレイアブルなカード。 (《暁羽の鷲/Dawnfeather Eagle》・《たかり猫猿/Scrounging Bandar》・《ドゥーンドの調査員/Dhund Operative》) 2.5 : 手堅くプレイ可能。切り捨てられるのはまれ。 (《むら気な巨人/Wayward Giant》・《置き去り/Leave in the Dust》・《精緻会の改革派/Countless Gears Renegade》) 2.0 : 良い穴埋めカード。半数は切り捨てられる。 (《砦のマストドン/Bastion Mastodon》・《悪意器具/Implement of Malice》・《高峰の注入/Highspire Infusion》) 1.5 : 穴埋めカード。大体は切り捨てられる。 (《改革派の逃亡/Renegade’s Getaway》・《歩行貯蔵器/Reservoir Walker》・《警戒自動機械/Watchful Automaton》) 1.0 : 悪い穴埋めカード。ほとんど切り捨てられる。 (《鉄覆いの革命家/Ironclad Revolutionary》・《正確な一撃/Precise Strike》) 0.5 : 極めてプレイアブルでないカード、またはサイドボード要員。 (《撃墜/Take Down》・《自然廃退/Natural Obsolescence》) 0.0 : 完全にプレイアブルでないカード。 (《秘密の回収/Secret Salvage》・《ゴンティの策謀/Gonti’s Machinations》・その他完全に駄目なカード) 《英雄的行動/Act of Heroism》(コモン) 2.0点 1対2交換が取れる可能性が、私にとっての「大体プレイする」枠にこのカードを押し上げている。 2マナで+2/+2の修整が入るのが期待通りで、さらに2つのメリットがあるので、有効に働くだろう。 《典雅な襲撃者/Adorned Pouncer》(レア) 3.5点 このカードは、(事実上)2マナ2/1であり、5マナ4/4二段攻撃でもある。 1枚のカードでこの両方の役割をはたすのは非常識だ。 名前に典雅とついているが、着飾らせる必要があるわけではない。 しかし、なにかオーラをつけることができれば、恐ろしい脅威になるだろう。 《糾弾の天使/Angel of Condemnation》(レア) 4.5点 私は名前を見ただけで4.5～5.0点をつけていただろう。そしてテキストにもその通りのことが書いてある。 フレーバー的にはこいつは《糾弾/Condemn》を唱えるべきなんだろうが、メカニズム的には何の関連性もない。 4マナで3/3飛行警戒。これだけで既に素晴らしいのに、2つの非常に関連した能力がついてきている。 あなたがマナを残したままターンを終えるなら、対戦相手は非常に打破しにくい状況になるだろう。 あなたは最初の能力で何かを明滅させることができるし、そうでなければ1ターンこの天使を使えなくなる代わりに2番目の能力を起動できる。 これはまさにボムで、他に何を持っているかに関係なく、ほぼ間違いなくこのカードを選ぶべきだ。 《王神の天使/Angel of the God-Pharaoh》(アンコモン) 3.0点 アモンケット環境の速度を考えれば、サイクリングのコストは私が思っていたより割高であった。 しかし、《有翼の番人/Winged Shepherd》がデッキに入らないことはまれだった。 私は《王神の天使/Angel of the God-Pharaoh》もおおよそ同じだと思っている。 サイクリング・コストはやや重いが、そのぶんパワーとタフネスが高い。 4/4飛行は偉大なるフィニッシャーであり、これを捨てて他の何かに交換できるのは素晴らしい柔軟性だ。 《尽きぬ希望のエイヴン/Aven of Enduring Hope》(コモン) 3.0点 コモンで2番目に大きなフライヤーは、白に後半での打撃力を与える。 そして3点のライフが、その遅さの穴埋めになるだろう。 このカードは過去に《慈悲の天使/Angel of Mercy》と呼ばれる爆弾アンコモンであった。 フォーマットは今やもっとパワフルになっているが、このカードが見た目通りに良いカードであることを期待する。 《冠毛の陽馬/Crested Sunmare》(神話レア) 3.5点 ライフゲインするカードをデッキに加えないと何もしないので、このカードの効果は微々たるものになるだろう。 しかし、5マナで5/5というサイズは悪いものでは決してない。 「貰い物のあらを探すな(Don’t look a gift horse in the mouth)」という諺の通りで、厳密に構築の中心に据えるよりも堅実なカードとして扱うべきカードである。 《不屈のエイヴン/Dauntless Aven》 (コモン) 3.0点 3マナ2/1飛行のカードは私がいつも使う類のものだ。そして督励持ちのクリーチャーが多いなら、さらに良いものになる。 私は白がまだ極めて攻撃であると想定している。 このカードは毎ターン2点のダメージを稼ぎ出すだけでなく、同時にあなたが選んだ督励持ちクリーチャーのスーパーチャージャーになることもできる。 《砂漠の拘留/Desert’s Hold》 (アンコモン) 3.0点 《拘引/Arrest》に3ライフがつくとどうなる? 民事没収になるのか? 実際のところ民事没収は逮捕(Arrest)がなくても起こりうるだろう。……私はそんな事態になることはしないが。 いずれにせよこれは砂漠がなくても良いカードだ。私は、白いデッキであれば何であれ、1枚はデッキに入れるだろう。 《廃却するミイラ/Disposal Mummy》 (コモン) 1.5点 永遠を持つクリーチャーを追放できるのは良い能力だ。しかし、それのために3マナ2/3をプレイしたいとは思わない。 マナ・カーブを埋めるカードが必要な場合、または永遠単デッキを相手にしている場合はこのカードを使おう。 そうでない場合はサイドボードへ。 《目を開いた者、デジェル/Djeru, With Eyes Open》 (レア) 1.0点 もしきわめて幸運なら: 3.5点 探してくるプレインズウォーカーがいないなら、このカードはほとんどプレイアブルではない。 最近なら、5マナあれば4/3のクリーチャーよりも良いものが手に入る。 もしプレインズウォーカーがいるなら、既にプレインズウォーカーを戦場に出していた場合でも、このカードは素晴らしいものになる。 あなたのデッキの中で最高のカードを探してくるチューターとして1対2交換ができ、更にそれを守れるのは病的に強い。 あなたに必要なものは、レアと神話レアを手に入れることだ。 《デジェルの拒絶/Djeru’s Renunciation》 (コモン) 1.5点 状況を選ぶカードに軽量なサイクリングコストがついている、というのは古典的だ。 そしてこのカードは攻撃的なデッキならどんなデッキでもうまくいく。 この効果が必要になるときには非常に素晴らしいカードだ。そうでないときには(大部分がこっちだろう)サイクリングに回すことができる。 私がこのカードに興奮することはないだろう。しかし、ビートダウンデッキに入れたり、カードが足りないときに穴埋めに使用するのは私の好みだ。 《従順な召使い/Dutiful Servants》 (コモン) 1.0点 3マナ2/4バージョンのほうがずっと好きだ。 コスト対サイズ比がよくない。 ほかのカードを探したほうが良いと思う。 《ギデオンの敗北/Gideon’s Defeat》 (アンコモン) 3.5点 あくまでサイドボード用のカードだということに注意。しかし強力な1枚だ。 私はこれをメインデッキに入れない。 にも関わらず高い点数をつけたのは、サイドボードから投入したときにあまりに強力だからである。 私は早い順目でもこのカードをピックしたい。 仮に半数以下のマッチアップでしか役に立たないとしても、この効果は良いものだ。 《王神の信者/God-Pharaoh’s Faithful》 (コモン) 0.5点 あなたのデッキを動作させるためにライフゲインが必要だという場合を除けば、このカードの与えるインパクトは極めて小さい。 《啓示の刻/Hour of Revelation》 (レア) 1.5点 私は6マナの全体除去が好きではない。 それは安定して唱えることがあまりに難しいからである。 《啓示の刻/Hour of Revelation》は時折3マナで唱えられるようになるが、それは非常にまれなので、結局は《次元の浄化/Planar Cleansing》の再版のようにしか見えない。 そして《次元の浄化/Planar Cleansing》は決して良いカードではなかった。 《ミイラの大王/Mummy Paramount》(コモン) 2.0点 もし破滅の刻環境がアモンケット環境と似ているなら、2マナ2/2はそれだけで見る価値がある。 さらにゾンビ・アグロ・デッキなら、更に少しだけ良くなる。 「攻撃的なデッキで」「8体以上のゾンビを含む」ことが最重要(paramount)だが、もしそうなら、これは非常に良いカードだろう。 《オケチラの報復者/Oketra’s Avenger》 (コモン) 3.0点 おっいいぞ、効率的にブロックしにくい、2マナパワー3がもう1枚出てきた。 こういうのがもっと欲しかったんだ。 《Oketra’s Avenger》はビートダウンの最高の一員になるだろう。 そして、新環境において白いアグロ・デッキを行う理由を非常に強くするのではないか。 《オケチラ最後の慈悲/Oketra’s Last Mercy》 (レア) 1.5点 それで、純粋にライフを得るだけの呪文でどれだけのライフを得れば良いといえるのだろうか? このカードは最大で19点回復することができ、それだけで十分かもしれない。 しかし私の推測において、ほとんどのマッチアップでこのカードはまだ悪い。 極めて緊迫したライフレースになっている場合や、超速攻デッキに対してコントロール・デッキで使う場合など、狭い状況でだけ価値があるカードだ。 カードの評価を下げているのは決して冗談ではない。しかし、どちらも大量のライフを得ているわけではないのだが、このカードは良い仕事をしているように思う。 土地がアンタップしなくなることは、後続の動きを大きく阻害することになり残念だ。 私は今のところこのカードが嫌いだが、意見は喜んで修正するだろう。 (私は自分のレーティングに自身が持てない。これは奇妙なことだ。) 《圧倒的輝き/Overwhelming Splendor》 (神話レア) 1.5点 これは最も効率的なカードではないかもしれない。 しかし、この8マナのフィニッシャーを見たとき、私は直ちに興味を持った。 このカードは相手のクリーチャーを酷いものに変えてしまう。 長期戦を仕掛け、《圧倒的輝き/Overwhelming Splendor》を叩きつけることは試す価値があるかもしれない。 《サンドワームの収斂/Sandwurm Convergence》よりは悪いカードに見えるが、それでも試す価値はあるだろう。 8マナは重い。このカードは本当に専用のデッキを必要とする。だから、あまり高い期待は持っていない。 《砂爆破/Sandblast》 (コモン) 2.5点 このカードはほぼすべてのクリーチャーを殺せるだけのダメージを与える。私はデッキに入れるだろう。 対戦相手のブロックは既に成立した後なので、アグロデッキではそれほど良くないだろう。 しかし、殆どの場合で1枚は使用することになるんじゃないかと予想している。 《救済の恩寵/Saving Grace》 (アンコモン) 2.5点 奇妙なカードがもう1枚。 戦闘に参加しているクリーチャーが2体だけなら、+0/+3修整を与えるパーマネントは、たとえそれが何かを殺す役に立たなくとも手堅いと言える。 これをプレイすることで、2つの戦闘に勝利することができるのだ。 しかし、このカードには欠点がある。戦闘がある程度大きくなると、クリーチャーを救うことができなくなるのだ。 更に複雑なのは、このカードが《濃霧/Fog》のように働くことだ。最弱のクリーチャーを強化することで、1ターンだけあなた自身を守ることができる。 これらのことを踏まえると、良いカードのように思える。 役に立ってほしいときにいつでも役立つとは限らないが、状況が許せば炸裂するカードだ。 《厳粛/Solemnity》 (レア) 0.0点 構築ではナンセンスなことがたくさんできるだと理解しているが、いかんせんリミテッドでは狭すぎる。 《孤高のラクダ/Solitary Camel》 (コモン) 1.5点 / 2.5点 1枚でも砂漠があるなら、これは3マナの割に良いカードになる。 このカードは砂漠なしでは無能なカードで、4枚以上の砂漠がデッキに入っているならいいカードだろう。 《不動の歩哨/Steadfast Sentinel》 (コモン) 2.5点 4マナクリーチャーのために空けておくスペースには限りがある。 しかし、このカードはあなたのマナ・カーブを埋めるには良いカードだろう。 何度かこのクリーチャーには死んでもらいたい。 4/4の永遠衆になる道が残されているため、恐れることなく攻撃に参加することが可能なカードだ。 《結束に仕える者/Steward of Solidarity》 (アンコモン) 3.5点 2マナ2/2で1/1を生み出すクリーチャーは、たとえそれが1ターンおきであっても素晴らしい。 視界良好なら攻撃に参加でき、そうでなければ軍勢を生み出す。 どんなデッキにも加わる素晴らしいカードだ。 《陽光鞭の勇者/Sunscourge Champion》 (アンコモン) 3.5点 手札を1枚捨てるというコストはかかるものの、2/3の次に4/4そして合計6点のライフを得ることができる。 これは手堅い取引で、見逃したくない。 アグロよりもミッドレンジやコントロールでわずかに強いカードだが、いずれにせよ私は喜んでプレイするだろう。 《型破りな戦術/Unconventional Tactics》 (アンコモン) 1.0点 / 3.0点 私は本当にこのカードが好きだ。 このカードはゾンビデッキ以外では悪いが、もしゾンビが5体以上集まるなら、このカードは凶悪な勝利条件をもたらすだろう。 そしてゾンビを5体集めるのはそこまで難しくなさそうだ。 すべてのゾンビが最低5点の回避不能なダメージになるのは洒落になっていない。 このカードはゾンビデッキに一見勝ち目のないところからの逆転劇を多く与えてくれるだろう。 《信義の侍臣/Vizier of the True》 (アンコモン) 3.0点 私は本当にブロクされたくなかったので、このカードは本当に助かる。 ビートダウンデッキにおいて、このカードはブロックを不可能にしてしまうだろう。 4ターン目にこれをプレイし、他のクリーチャーで督励しながら攻撃する。 そして次のターンにはこのカードで督励しながら攻撃するのだ。 このようなカードがあるのを見ると、ビートダウンデッキがどこにも消えてしまわないようにみえる。 白のコモンベスト3 《オケチラの報復者/Oketra’s Avenger》 《不屈のエイヴン/Dauntless Aven》 《尽きぬ希望のエイヴン/Aven of Enduring Hope》 今回白のコモン除去は素晴らしいものでなかった。しかし《砂爆破/Sandblast》はプレイアブルである。 白のベストコモンはすべてクリーチャーであり、うち2枚がアグレッシブなビートダウン向けカード、もう1枚がマナカーブの頂点として良いカードだ。 リストの他2枚と比べれば、私は《尽きぬ希望のエイヴン/Aven of Enduring Hope》をパスすることが多いだろう。</summary></entry><entry><title type="html">[翻訳記事] The Deck</title><link href="http://tefuda.suku.name/2017/07/05/%E7%BF%BB%E8%A8%B3%E8%A8%98%E4%BA%8B-The-Deck/" rel="alternate" type="text/html" title="[翻訳記事] The Deck" /><published>2017-07-05T00:00:00+09:00</published><updated>2017-07-05T00:00:00+09:00</updated><id>http://tefuda.suku.name/2017/07/05/%5B%E7%BF%BB%E8%A8%B3%E8%A8%98%E4%BA%8B%5D%20The%20Deck</id><content type="html" xml:base="http://tefuda.suku.name/2017/07/05/%E7%BF%BB%E8%A8%B3%E8%A8%98%E4%BA%8B-The-Deck/">&lt;h2 id=&quot;原文&quot;&gt;原文&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;この文章は&lt;a href=&quot;http://magic.wizards.com/&quot;&gt;海外公式サイト (DailyMTG)&lt;/a&gt;に掲載されていた&lt;a href=&quot;http://magic.wizards.com/en/articles/archive/level-one/deck-2014-02-17&quot;&gt;The Deck&lt;/a&gt;の和訳である。原文の掲載は2014年2月17日だった。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;初心者向け記事であるLevel One、Mike Flores氏版の第4回。&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;前回: &lt;a href=&quot;/2017/07/04/%E7%BF%BB%E8%A8%B3%E8%A8%98%E4%BA%8B-%E3%82%AB%E3%83%BC%E3%83%89-%E3%82%A2%E3%83%89%E3%83%90%E3%83%B3%E3%83%86%E3%83%BC%E3%82%B8/&quot;&gt;[翻訳記事] カード・アドバンテージ&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;!-- more --&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;高速で熱狂的なものであっても低速でテクニカルなものであっても、あなたがどのようなスタイルでプレイしたいのであれ、安定して相手を倒す最も確実な方法はカード・アドバンテージの獲得競争で相手を支配することである。
あなたのプレイスタイルを問わず、あらゆる種類のMTGのカードをデッキに混ぜ込むことができるし、そうすべきだ。
単体に影響を及ぼすカード・ロックカード・ドローおよびカードを無効化するもの、あらゆる種類だ。
もし適切な混合物を作ることができれば、細心のドローと完璧なプレイングに集中することができる。&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;&lt;em&gt;Brian Weissman&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Level Oneへようこそ。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;ここ数回に渡り、成功したMTGの競技プレイヤーが良い結果を計画しそして達成するための、幾つかの基本原則についてまとめ始めている。
ここまでの内容をレビューしてみよう。&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;/2017/06/30/%E7%BF%BB%E8%A8%B3%E8%A8%98%E4%BA%8B-%E6%88%A6%E7%95%A5/&quot;&gt;戦略&lt;/a&gt;。特定の予想可能な結果を得るために、特定の &lt;strong&gt;順序&lt;/strong&gt; で行動しようという概念だ。&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;/2017/07/03/%E7%BF%BB%E8%A8%B3%E8%A8%98%E4%BA%8B-%E8%A4%87%E6%95%B0%E3%81%AE%E6%88%A6%E7%95%A5/&quot;&gt;複数の戦略&lt;/a&gt;。あなたが &lt;strong&gt;真に&lt;/strong&gt; 求めることは、対戦相手より先にゲームを成功に終わらせるという発送を含んでいる。&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;/2017/07/04/%E7%BF%BB%E8%A8%B3%E8%A8%98%E4%BA%8B-%E3%82%AB%E3%83%BC%E3%83%89-%E3%82%A2%E3%83%89%E3%83%90%E3%83%B3%E3%83%86%E3%83%BC%E3%82%B8/&quot;&gt;カード・アドバンテージ&lt;/a&gt;。MTGで最も重要かつ最も根本的な基礎概念の1つである。どのような方法で得たにせよ、カードが増えれば選択肢が増え、対戦相手より優位になる可能性が高くなるということである。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;今週は、MTGの歴史上もっとも重要なデッキの1つを見るために、これら3つのレッスンをまとめることにする。
このデッキは巨大な学派を生み出した。そして最終的には、ゲームの歴史におけるすべての主要な勝利のうち、おおよそ1/2から1/3を生み出したのだ。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;準備はいいだろうか?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;The Deck&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code class=&quot;language-mtg-deck&quot;&gt;2 Serra Angel
1 Braingeyser
1 Demonic Tutor
1 Mind Twist
1 Recall
1 Regrowth
1 Time Walk
1 Timetwister
1 Ancestral Recall
2 Counterspell
4 Disenchant
4 Mana Drain
2 Red Elemental Blast
4 Swords to Plowshares
1 Black Lotus
2 Disrupting Scepter
1 Ivory Tower
1 Jayemdae Tome
1 Mox Emerald
1 Mox Jet
1 Mox Pearl
1 Mox Ruby
1 Mox Sapphire
1 Sol Ring
2 Moat
3 City of Brass
4 Island
1 Library of Alexandria
3 Plains
1 Plateau
2 Strip Mine
4 Tundra
1 Underground Sea
2 Volcanic Island

1 Plains
1 Counterspell
1 Disrupting Scepter
1 Jayemdae Tome
1 Moat
2 Blood Moon
3 Circle of Protection: Red
2 Control Magic
2 Divine Offering
1 Tormod's Crypt
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;この名作はBrian Weissman作の、The Deckである。おおよそ20年前のデッキだ。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;The Deckは直感的ではないので、しばらく時間を使い、これが何であるかを説明する。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;The Deckの目的は単純である。 &lt;strong&gt;死なないことだ。&lt;/strong&gt; この目的のために相手の攻撃を鈍らせるカードが多く投入されている。《象牙の塔/Ivory Tower》によるライフ回復もそうだ。
そして、あらゆる手段によるクリーチャーへの防御もそれに当てはまる。ここには俊敏な《剣を鍬に/Swords to Plowshares》から、より重いが効果が永続する《Moat》まで含まれている。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;The Deckは、カードアドバンテージそれ自体を目標に掲げた、MTGではじめての幅広く革新的なデッキだった。例えば《Moat》は、好きなだけの地上クリーチャーを足止めすることができる。ダメージに対抗するカードやクリーチャーに対抗するカードが稼いだターンすべてで、The Deckは《Braingeyser》や《ジェイムデー秘本/Jayemdae Tome》を用いて追加のカードを引く時間があった。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;カード・アドバンテージは2つの方法で発揮された。Brianはカードを引くだけではなく、対戦相手の手札を攻撃することもした。《精神錯乱/Mind Twist》は1枚で1対多交換を実現するカードであり、前回挙げた《精神腐敗/Mind Rot》の例をかすませてしまうほど強力だ。そして数ターンかけると、《破裂の王笏/Disrupting Scepter》は相手の手札複数枚と交換できてしまう。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;The Deckがこれまで3回のレッスンで学んだ原則を行動に起こし、それにより重要かつ画期的で、非常に影響力のあるインセンティブを生み出していることを憶えていてほしい。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;戦略と手順&quot;&gt;戦略と手順&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;The Deckの主な勝利方法は《セラの天使/Serra Angel》による攻撃である。
特筆に値するのは、《セラの天使/Serra Angel》が2つの役割を持つカードであることだ。
パワー4で攻撃できるというだけではなく、警戒と飛行を持つので《Moat》を飛び越えてくる小型の飛行クリーチャーをブロックできるのである。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;さて、デッキ……じゃなかった、The Deckの中に、このようなクリーチャーは2枚しか入っていない。
Brianは彼のカードを特定の手順でプレイする必要があった。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;ゲームの序盤は、高速なクリーチャーを《剣を鍬に/Swords to Plowshares》で捌き、《Moat》や他の鍵になるパーマネントのために盤面を構築していく。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;彼はおそらく《精神錯乱/Mind Twist》を見つけるだろう。もしかしたら《Demonic Tutor》で見つけてくるかもしれない。そうしたなら《Mana Drain》や《Black Lotus》を使い、《精神錯乱/Mind Twist》を撃ち放つ。
その後、うまくいけば《破裂の王笏/Disrupting Scepter》を出せるだろう。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;The Deckの計画は、戦場に多くの機材を用意することだ。
《破裂の王笏/Disrupting Scepter》によって対戦相手の手札を空にし、ソフト・ロックをかけることが狙いなのだ。
まだ足りないって?
彼は今度は《セラの天使/Serra Angel》をプレイしただろう。そして5回も殴ればうまくいく。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Brianは極めて慎重に自身の手順を進める必要があった。
もし《セラの天使/Serra Angel》をプレイするのが早すぎれば、それは敵の《対抗呪文/Counterspell》や《剣を鍬に/Swords to Plowshares》の餌食になるかもしれない。
《セラの天使/Serra Angel》は2枚しかないので、不用意に扱うことはできないのだ。
《破裂の王笏/Disrupting Scepter》は相手をダウンさせたままにするには良いカードだ。
しかし、大量の地上クリーチャーで殴られている状態で、対戦相手の手札を1枚ずつ落とすために毎ターン3マナ支払うのは、彼の好みではないだろう。
Brianはまず、自分のライフを安定させるためにクリーチャーへの防衛手段を使用したいと思っただろう。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;同時に、脅威の阻止とカード・アドバンテージの獲得に専念した防御的な &lt;em&gt;戦略&lt;/em&gt; を取ることで、Brianはデッキ構築に大きな自由度を得ている。あなたがこれまで見てきたような多くのデッキと異なり、彼のデッキにおいてクリーチャーに割かれているスペースはほとんど無い。このことは巧妙に、除去呪文への耐性につながっている。もしあなたの手札が《破滅の刃/Doom Blade》でいっぱいであっても、おそらくそれを使う対象はどこにも存在しないだろう。そして《破滅の刃/Doom Blade》が機能するような状況になったときには……あなたはディスカード・ロック地獄にいるんじゃないだろうか。
相手がクリーチャーであなたを殺そうとしているのに《破滅の刃/Doom Blade》を使えないなんて、君らしくもないね。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;対戦相手よりも先にゲームを成功で終了させる&quot;&gt;『対戦相手よりも先にゲームを成功で終了させる』&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Brianのデッキは、速度に優れたものでは決してない。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;今日のモダン環境では、あなたがDuels of Plainswalkersで慣れ親しんだカードだけを使って、 &lt;strong&gt;3&lt;/strong&gt; ターンキルを行うことができる。&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;1ターン目: 《山/Mountain》。《ゴブリンの先達/Goblin Guide》。攻撃して2点。残り18点。&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;2ターン目: 《ぐらつく峰/Teetering Peaks》。2枚目の《ゴブリンの先達/Goblin Guide》。攻撃して6点。残り12点。&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;3ターン目: 《山/Mountain》。《火花の精霊/Spark Elemental》。攻撃して7点。残り5点。《稲妻/Lightning Bolt》。残り2点。《溶岩の撃ち込み/Lava Spike》。残り-1点。&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;「複数の戦略」で私が述べたガイドラインは「できるだけ早く勝利しろ」では &lt;strong&gt;決して&lt;/strong&gt; ない。「対戦相手よりも早く勝利しろ」である。相手のデッキが4マナ以上の厄介なカードでいっぱいの場合、《ゴブリンの先達/Goblin Guide》による3ターン・キルによって、相手が意味あることを何もしないうちに、相手を倒せるだろう。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;このように、対戦相手よりも早くゲームを成功で終了させる1つの方法が、対戦相手の20点目のライフポイントを迅速に焼き尽くしてしまうことなのは間違いない。《稲妻/Lightning Bolt》の1撃1撃でターンを削っていくのだ。
Brianは、対戦相手の手が届かなくなるまで、ゲームを延ばさなければならなかった。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;自分がBrianであると想像してみてほしい。手札は7枚で、《象牙の塔/Ivory Tower》に守られている。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;速い赤の対戦相手があなたを殺そうとするのを、あなたは難しくしている。(《象牙の塔/Ivory Tower》1回ぶんであなたのライフは23点になり、3ターン・キルの圏外になってしまう。) しかしそれだけではない。実際のところ、ある意味であなたはカード・アドバンテージ獲得シナリオに入っているのだ。( 《象牙の塔/Ivory Tower》で毎ターン3点回復できるなら、《稲妻/Lightning Bolt》や《溶岩の撃ち込み/Lava Spike》を毎回無効化しているようなものである。 )&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;カードアドバンテージ&quot;&gt;カード・アドバンテージ&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;カード・アドバンテージこそThe Deckのバックボーンであり、他との差別化要因である。クリーチャー除去によって稼がれた時間は、より長い時間・より多くの土地へと変換される。そして多くの土地のタップはカード・ドローの神への捧げ物となる。
前回の記事で、追加のカードを引くことによって、いかにしてより多くのドラゴンを《殺害/Murder》できるか説明した。
Weissmanの全盛期においてもこのことは同じだ。
《Moat》により複数の地上クリーチャーを足止めし、《Ancestral Recall》を複数の《剣を鍬に/Swords to Plowshares》に交換して個別に交換する。これらはどちらも、カード・アドバンテージを稼ぎ、ゲームを長引かせるやり方だ。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2014年の今から見ると、Weissmanのカードの何枚かは無骨で古臭いものに見えるだろう。しかし彼の、ゲームを引き伸ばし、クリーチャーから身を守り、カード・アドバンテージにおける優位を利用するという考えは、20年近くの間トッププレイヤーを導いてきた。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;ちょうど数週間前、ルーキー・オブ・ザ・イヤーでもある有名プレイヤー・Alexander Hayneは、白青コントロールデッキでグランプリに優勝した。Brian Weissmanの遺産の、2014年における継承者というわけだ。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;アゾリウス・コントロール by Alexander Hayne&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code class=&quot;language-mtg-deck&quot;&gt;3 Elspeth, Sun's Champion
4 Jace, Architect of Thought
1 Aetherling
4 Supreme Verdict
2 Azorius Charm
4 Dissolve
4 Last Breath
4 Sphinx's Revelation
3 Syncopate
4 Detention Sphere
4 Azorius Guildgate
4 Hallowed Fountain
5 Island
3 Mutavault
5 Plains
4 Temple of Deceit
2 Temple of Silence

4 Archangel of Thune
3 Dark Betrayal
3 Gainsay
1 Opportunity
4 Soldier of the Pantheon
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;ほぼすべてのカードが防御的であり、そしてそのほとんどがカード・アドバンテージの獲得を同時に行う。&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;《アゾリウスの魔除け/Azorius Charm》: 攻撃クリーチャーに対処し、ときにライフを回復する。&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;《拘留の宝球/Detention Sphere》: (1つまたはそれ以上の数の)問題あるパーマネントに対処する。&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;《解消/Dissolve》: 脅威になるカードの殆どを止める。&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;《今わの際/Last Breath》: 小さくて問題になるクリーチャーに対処する。&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;《スフィンクスの啓示/Sphinx’s Revelation》: ライフを回復する。&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;《至高の評決/Supreme Verdict》: 複数のクリーチャーに対処する。&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;《中略/Syncopate》: 脅威となるカードを止め、わずかにマナ・アドバンテージも期待できる。&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;《思考を築く者、ジェイス/Jace, Architect of Thought》: 攻撃クリーチャーのパワーを下げることで攻勢を鈍らせる。&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;《太陽の勇者、エルズペス/Elspeth, Sun’s Champion》: 大きなクリーチャーを破壊する。またはブロッカーを提供する。&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;《霊異種/Aetherling》: 攻撃した後でも自身をリセットしてブロックに回れる (《セラの天使/Serra Angel》みたいだ)。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;すばらしくないだろうか?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;メイン・デッキにあるカード、そのすべてに防御的な機能がある。《スフィンクスの啓示/Sphinx’s Revelation》にさえだ! このデッキの「脅威」であるカードは《霊異種/Aetherling》と《太陽の勇者、エルズペス/Elspeth, Sun’s Champion》だが、これらはともに、攻撃にも防御にも回れる(ときには同時に行うことができる)カードだ。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;さらに、これらのカードの多くがカード・アドバンテージを稼ぐ機能を持っているので、Weissmanもニッコリだ。
《スフィンクスの啓示/Sphinx’s Revelation》はカード・アドバンテージの獲得と防御を同時に行う、典型的なWeissmanカードの一種だ。《思考を築く者、ジェイス/Jace, Architect of Thought》はカード・アドバンテージ・エンジンであると &lt;strong&gt;同時&lt;/strong&gt; に、防御的で厄介なストッパーでもある。これは《太陽の勇者、エルズペス/Elspeth, Sun’s Champion》も同じだ。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;あとがき&quot;&gt;あとがき&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;私がはじめてこのThe Deckについての記事を読んだのは1990年代なかばのことだ。
私がそれまで使っていた、焦点が定まっておらず戦略的でもないごった煮デッキよりも、クリーチャーがいない(または極めて少ない)Weissmanが使うようなデッキのほうが優れているというアイデアに魅了された。
「相手を倒す最も確実な方法」についてのWeissmanの語りによって、経験は少ないが熱狂的なプレイヤーだった私は、新規な方向にのめり込んでいったのだ。
そのような考え方は、それ自体視野を狭めるものであった。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;今私が知っていること、それはあなたに伝えなければならないことでもある。
それは、遅くてクリーチャーの少ないデッキというのは、いくつかある成功しうる戦略のうち1つにしかすぎないということだ。
それは、アイデアとして他のものよりも優れていたり、劣っていたりするものではない。
他より優れたカードや戦略が何であるかは、要約されたアイデアよりもむしろフォーマットによって決定される。
それらのアイデアにできることは、あなたに新しいツールを与えることである。
The Deckについて読んだことで、(新しい)プレイヤーが異なった考え方や異なったプレイングを学んでいることを願う。
そして、その知識があなたのプレイを豊かにし、何かを生み出す助けになることを願っている。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;愛をこめて。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mike&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="[&quot;MTG&quot;, &quot;翻訳記事&quot;, &quot;海外公式サイト&quot;, &quot;Level One&quot;]" /><category term="Mike Flores" /><category term="Brian Weissman" /><summary type="html">原文 この文章は海外公式サイト (DailyMTG)に掲載されていたThe Deckの和訳である。原文の掲載は2014年2月17日だった。 初心者向け記事であるLevel One、Mike Flores氏版の第4回。 前回: [翻訳記事] カード・アドバンテージ 高速で熱狂的なものであっても低速でテクニカルなものであっても、あなたがどのようなスタイルでプレイしたいのであれ、安定して相手を倒す最も確実な方法はカード・アドバンテージの獲得競争で相手を支配することである。 あなたのプレイスタイルを問わず、あらゆる種類のMTGのカードをデッキに混ぜ込むことができるし、そうすべきだ。 単体に影響を及ぼすカード・ロックカード・ドローおよびカードを無効化するもの、あらゆる種類だ。 もし適切な混合物を作ることができれば、細心のドローと完璧なプレイングに集中することができる。 Brian Weissman Level Oneへようこそ。 ここ数回に渡り、成功したMTGの競技プレイヤーが良い結果を計画しそして達成するための、幾つかの基本原則についてまとめ始めている。 ここまでの内容をレビューしてみよう。 戦略。特定の予想可能な結果を得るために、特定の 順序 で行動しようという概念だ。 複数の戦略。あなたが 真に 求めることは、対戦相手より先にゲームを成功に終わらせるという発送を含んでいる。 カード・アドバンテージ。MTGで最も重要かつ最も根本的な基礎概念の1つである。どのような方法で得たにせよ、カードが増えれば選択肢が増え、対戦相手より優位になる可能性が高くなるということである。 今週は、MTGの歴史上もっとも重要なデッキの1つを見るために、これら3つのレッスンをまとめることにする。 このデッキは巨大な学派を生み出した。そして最終的には、ゲームの歴史におけるすべての主要な勝利のうち、おおよそ1/2から1/3を生み出したのだ。 準備はいいだろうか? The Deck 2 Serra Angel 1 Braingeyser 1 Demonic Tutor 1 Mind Twist 1 Recall 1 Regrowth 1 Time Walk 1 Timetwister 1 Ancestral Recall 2 Counterspell 4 Disenchant 4 Mana Drain 2 Red Elemental Blast 4 Swords to Plowshares 1 Black Lotus 2 Disrupting Scepter 1 Ivory Tower 1 Jayemdae Tome 1 Mox Emerald 1 Mox Jet 1 Mox Pearl 1 Mox Ruby 1 Mox Sapphire 1 Sol Ring 2 Moat 3 City of Brass 4 Island 1 Library of Alexandria 3 Plains 1 Plateau 2 Strip Mine 4 Tundra 1 Underground Sea 2 Volcanic Island 1 Plains 1 Counterspell 1 Disrupting Scepter 1 Jayemdae Tome 1 Moat 2 Blood Moon 3 Circle of Protection: Red 2 Control Magic 2 Divine Offering 1 Tormod's Crypt この名作はBrian Weissman作の、The Deckである。おおよそ20年前のデッキだ。 The Deckは直感的ではないので、しばらく時間を使い、これが何であるかを説明する。 The Deckの目的は単純である。 死なないことだ。 この目的のために相手の攻撃を鈍らせるカードが多く投入されている。《象牙の塔/Ivory Tower》によるライフ回復もそうだ。 そして、あらゆる手段によるクリーチャーへの防御もそれに当てはまる。ここには俊敏な《剣を鍬に/Swords to Plowshares》から、より重いが効果が永続する《Moat》まで含まれている。 The Deckは、カードアドバンテージそれ自体を目標に掲げた、MTGではじめての幅広く革新的なデッキだった。例えば《Moat》は、好きなだけの地上クリーチャーを足止めすることができる。ダメージに対抗するカードやクリーチャーに対抗するカードが稼いだターンすべてで、The Deckは《Braingeyser》や《ジェイムデー秘本/Jayemdae Tome》を用いて追加のカードを引く時間があった。 カード・アドバンテージは2つの方法で発揮された。Brianはカードを引くだけではなく、対戦相手の手札を攻撃することもした。《精神錯乱/Mind Twist》は1枚で1対多交換を実現するカードであり、前回挙げた《精神腐敗/Mind Rot》の例をかすませてしまうほど強力だ。そして数ターンかけると、《破裂の王笏/Disrupting Scepter》は相手の手札複数枚と交換できてしまう。 The Deckがこれまで3回のレッスンで学んだ原則を行動に起こし、それにより重要かつ画期的で、非常に影響力のあるインセンティブを生み出していることを憶えていてほしい。 戦略と手順 The Deckの主な勝利方法は《セラの天使/Serra Angel》による攻撃である。 特筆に値するのは、《セラの天使/Serra Angel》が2つの役割を持つカードであることだ。 パワー4で攻撃できるというだけではなく、警戒と飛行を持つので《Moat》を飛び越えてくる小型の飛行クリーチャーをブロックできるのである。 さて、デッキ……じゃなかった、The Deckの中に、このようなクリーチャーは2枚しか入っていない。 Brianは彼のカードを特定の手順でプレイする必要があった。 ゲームの序盤は、高速なクリーチャーを《剣を鍬に/Swords to Plowshares》で捌き、《Moat》や他の鍵になるパーマネントのために盤面を構築していく。 彼はおそらく《精神錯乱/Mind Twist》を見つけるだろう。もしかしたら《Demonic Tutor》で見つけてくるかもしれない。そうしたなら《Mana Drain》や《Black Lotus》を使い、《精神錯乱/Mind Twist》を撃ち放つ。 その後、うまくいけば《破裂の王笏/Disrupting Scepter》を出せるだろう。 The Deckの計画は、戦場に多くの機材を用意することだ。 《破裂の王笏/Disrupting Scepter》によって対戦相手の手札を空にし、ソフト・ロックをかけることが狙いなのだ。 まだ足りないって? 彼は今度は《セラの天使/Serra Angel》をプレイしただろう。そして5回も殴ればうまくいく。 Brianは極めて慎重に自身の手順を進める必要があった。 もし《セラの天使/Serra Angel》をプレイするのが早すぎれば、それは敵の《対抗呪文/Counterspell》や《剣を鍬に/Swords to Plowshares》の餌食になるかもしれない。 《セラの天使/Serra Angel》は2枚しかないので、不用意に扱うことはできないのだ。 《破裂の王笏/Disrupting Scepter》は相手をダウンさせたままにするには良いカードだ。 しかし、大量の地上クリーチャーで殴られている状態で、対戦相手の手札を1枚ずつ落とすために毎ターン3マナ支払うのは、彼の好みではないだろう。 Brianはまず、自分のライフを安定させるためにクリーチャーへの防衛手段を使用したいと思っただろう。 同時に、脅威の阻止とカード・アドバンテージの獲得に専念した防御的な 戦略 を取ることで、Brianはデッキ構築に大きな自由度を得ている。あなたがこれまで見てきたような多くのデッキと異なり、彼のデッキにおいてクリーチャーに割かれているスペースはほとんど無い。このことは巧妙に、除去呪文への耐性につながっている。もしあなたの手札が《破滅の刃/Doom Blade》でいっぱいであっても、おそらくそれを使う対象はどこにも存在しないだろう。そして《破滅の刃/Doom Blade》が機能するような状況になったときには……あなたはディスカード・ロック地獄にいるんじゃないだろうか。 相手がクリーチャーであなたを殺そうとしているのに《破滅の刃/Doom Blade》を使えないなんて、君らしくもないね。 『対戦相手よりも先にゲームを成功で終了させる』 Brianのデッキは、速度に優れたものでは決してない。 今日のモダン環境では、あなたがDuels of Plainswalkersで慣れ親しんだカードだけを使って、 3 ターンキルを行うことができる。 1ターン目: 《山/Mountain》。《ゴブリンの先達/Goblin Guide》。攻撃して2点。残り18点。 2ターン目: 《ぐらつく峰/Teetering Peaks》。2枚目の《ゴブリンの先達/Goblin Guide》。攻撃して6点。残り12点。 3ターン目: 《山/Mountain》。《火花の精霊/Spark Elemental》。攻撃して7点。残り5点。《稲妻/Lightning Bolt》。残り2点。《溶岩の撃ち込み/Lava Spike》。残り-1点。 「複数の戦略」で私が述べたガイドラインは「できるだけ早く勝利しろ」では 決して ない。「対戦相手よりも早く勝利しろ」である。相手のデッキが4マナ以上の厄介なカードでいっぱいの場合、《ゴブリンの先達/Goblin Guide》による3ターン・キルによって、相手が意味あることを何もしないうちに、相手を倒せるだろう。 このように、対戦相手よりも早くゲームを成功で終了させる1つの方法が、対戦相手の20点目のライフポイントを迅速に焼き尽くしてしまうことなのは間違いない。《稲妻/Lightning Bolt》の1撃1撃でターンを削っていくのだ。 Brianは、対戦相手の手が届かなくなるまで、ゲームを延ばさなければならなかった。 自分がBrianであると想像してみてほしい。手札は7枚で、《象牙の塔/Ivory Tower》に守られている。 速い赤の対戦相手があなたを殺そうとするのを、あなたは難しくしている。(《象牙の塔/Ivory Tower》1回ぶんであなたのライフは23点になり、3ターン・キルの圏外になってしまう。) しかしそれだけではない。実際のところ、ある意味であなたはカード・アドバンテージ獲得シナリオに入っているのだ。( 《象牙の塔/Ivory Tower》で毎ターン3点回復できるなら、《稲妻/Lightning Bolt》や《溶岩の撃ち込み/Lava Spike》を毎回無効化しているようなものである。 ) カード・アドバンテージ カード・アドバンテージこそThe Deckのバックボーンであり、他との差別化要因である。クリーチャー除去によって稼がれた時間は、より長い時間・より多くの土地へと変換される。そして多くの土地のタップはカード・ドローの神への捧げ物となる。 前回の記事で、追加のカードを引くことによって、いかにしてより多くのドラゴンを《殺害/Murder》できるか説明した。 Weissmanの全盛期においてもこのことは同じだ。 《Moat》により複数の地上クリーチャーを足止めし、《Ancestral Recall》を複数の《剣を鍬に/Swords to Plowshares》に交換して個別に交換する。これらはどちらも、カード・アドバンテージを稼ぎ、ゲームを長引かせるやり方だ。 2014年の今から見ると、Weissmanのカードの何枚かは無骨で古臭いものに見えるだろう。しかし彼の、ゲームを引き伸ばし、クリーチャーから身を守り、カード・アドバンテージにおける優位を利用するという考えは、20年近くの間トッププレイヤーを導いてきた。 ちょうど数週間前、ルーキー・オブ・ザ・イヤーでもある有名プレイヤー・Alexander Hayneは、白青コントロールデッキでグランプリに優勝した。Brian Weissmanの遺産の、2014年における継承者というわけだ。 アゾリウス・コントロール by Alexander Hayne 3 Elspeth, Sun's Champion 4 Jace, Architect of Thought 1 Aetherling 4 Supreme Verdict 2 Azorius Charm 4 Dissolve 4 Last Breath 4 Sphinx's Revelation 3 Syncopate 4 Detention Sphere 4 Azorius Guildgate 4 Hallowed Fountain 5 Island 3 Mutavault 5 Plains 4 Temple of Deceit 2 Temple of Silence 4 Archangel of Thune 3 Dark Betrayal 3 Gainsay 1 Opportunity 4 Soldier of the Pantheon ほぼすべてのカードが防御的であり、そしてそのほとんどがカード・アドバンテージの獲得を同時に行う。 《アゾリウスの魔除け/Azorius Charm》: 攻撃クリーチャーに対処し、ときにライフを回復する。 《拘留の宝球/Detention Sphere》: (1つまたはそれ以上の数の)問題あるパーマネントに対処する。 《解消/Dissolve》: 脅威になるカードの殆どを止める。 《今わの際/Last Breath》: 小さくて問題になるクリーチャーに対処する。 《スフィンクスの啓示/Sphinx’s Revelation》: ライフを回復する。 《至高の評決/Supreme Verdict》: 複数のクリーチャーに対処する。 《中略/Syncopate》: 脅威となるカードを止め、わずかにマナ・アドバンテージも期待できる。 《思考を築く者、ジェイス/Jace, Architect of Thought》: 攻撃クリーチャーのパワーを下げることで攻勢を鈍らせる。 《太陽の勇者、エルズペス/Elspeth, Sun’s Champion》: 大きなクリーチャーを破壊する。またはブロッカーを提供する。 《霊異種/Aetherling》: 攻撃した後でも自身をリセットしてブロックに回れる (《セラの天使/Serra Angel》みたいだ)。 すばらしくないだろうか? メイン・デッキにあるカード、そのすべてに防御的な機能がある。《スフィンクスの啓示/Sphinx’s Revelation》にさえだ! このデッキの「脅威」であるカードは《霊異種/Aetherling》と《太陽の勇者、エルズペス/Elspeth, Sun’s Champion》だが、これらはともに、攻撃にも防御にも回れる(ときには同時に行うことができる)カードだ。 さらに、これらのカードの多くがカード・アドバンテージを稼ぐ機能を持っているので、Weissmanもニッコリだ。 《スフィンクスの啓示/Sphinx’s Revelation》はカード・アドバンテージの獲得と防御を同時に行う、典型的なWeissmanカードの一種だ。《思考を築く者、ジェイス/Jace, Architect of Thought》はカード・アドバンテージ・エンジンであると 同時 に、防御的で厄介なストッパーでもある。これは《太陽の勇者、エルズペス/Elspeth, Sun’s Champion》も同じだ。 あとがき 私がはじめてこのThe Deckについての記事を読んだのは1990年代なかばのことだ。 私がそれまで使っていた、焦点が定まっておらず戦略的でもないごった煮デッキよりも、クリーチャーがいない(または極めて少ない)Weissmanが使うようなデッキのほうが優れているというアイデアに魅了された。 「相手を倒す最も確実な方法」についてのWeissmanの語りによって、経験は少ないが熱狂的なプレイヤーだった私は、新規な方向にのめり込んでいったのだ。 そのような考え方は、それ自体視野を狭めるものであった。 今私が知っていること、それはあなたに伝えなければならないことでもある。 それは、遅くてクリーチャーの少ないデッキというのは、いくつかある成功しうる戦略のうち1つにしかすぎないということだ。 それは、アイデアとして他のものよりも優れていたり、劣っていたりするものではない。 他より優れたカードや戦略が何であるかは、要約されたアイデアよりもむしろフォーマットによって決定される。 それらのアイデアにできることは、あなたに新しいツールを与えることである。 The Deckについて読んだことで、(新しい)プレイヤーが異なった考え方や異なったプレイングを学んでいることを願う。 そして、その知識があなたのプレイを豊かにし、何かを生み出す助けになることを願っている。 愛をこめて。 Mike</summary></entry><entry><title type="html">[翻訳記事] カード・アドバンテージ</title><link href="http://tefuda.suku.name/2017/07/04/%E7%BF%BB%E8%A8%B3%E8%A8%98%E4%BA%8B-%E3%82%AB%E3%83%BC%E3%83%89-%E3%82%A2%E3%83%89%E3%83%90%E3%83%B3%E3%83%86%E3%83%BC%E3%82%B8/" rel="alternate" type="text/html" title="[翻訳記事] カード・アドバンテージ" /><published>2017-07-04T00:00:00+09:00</published><updated>2017-07-04T00:00:00+09:00</updated><id>http://tefuda.suku.name/2017/07/04/%5B%E7%BF%BB%E8%A8%B3%E8%A8%98%E4%BA%8B%5D%20%E3%82%AB%E3%83%BC%E3%83%89%E3%83%BB%E3%82%A2%E3%83%89%E3%83%90%E3%83%B3%E3%83%86%E3%83%BC%E3%82%B8</id><content type="html" xml:base="http://tefuda.suku.name/2017/07/04/%E7%BF%BB%E8%A8%B3%E8%A8%98%E4%BA%8B-%E3%82%AB%E3%83%BC%E3%83%89-%E3%82%A2%E3%83%89%E3%83%90%E3%83%B3%E3%83%86%E3%83%BC%E3%82%B8/">&lt;h2 id=&quot;原文&quot;&gt;原文&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;この文章は&lt;a href=&quot;http://magic.wizards.com/&quot;&gt;海外公式サイト (DailyMTG)&lt;/a&gt;に掲載されていた&lt;a href=&quot;http://magic.wizards.com/en/articles/archive/level-one/card-advantage-2014-02-14&quot;&gt;Card Advantage&lt;/a&gt;の和訳である。原文の掲載は2014年2月10日だった。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;初心者向け記事であるLevel One、Mike Flores氏版の第3回。&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;前回: &lt;a href=&quot;/2017/07/03/%E7%BF%BB%E8%A8%B3%E8%A8%98%E4%BA%8B-%E8%A4%87%E6%95%B0%E3%81%AE%E6%88%A6%E7%95%A5/&quot;&gt;[翻訳記事] 複数の戦略&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;次回: &lt;a href=&quot;/2017/07/05/%E7%BF%BB%E8%A8%B3%E8%A8%98%E4%BA%8B-The-Deck/&quot;&gt;[翻訳記事] The Deck&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;!-- more --&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Rutgerが標準的な《ネクロポーテンス/Necropotence》デッキを使用していて、Virginiaは赤白の防御的なデッキを使用しているとする。
Rutgerのデッキはカード・アドバンテージに基づいて設計されており、《トーラックへの賛歌/Hymn to Tourach》・《惑乱の死霊/Hypnotic Specter》・《ネビニラルの円盤/Nevinyrral’s Disk》そして《ネクロポーテンス/Necropotence》のようなカードを採用している。
一方、Virginiaのデッキは直接ダメージを与えるカード・クリーチャー・《剣を鍬に/Swords to Plowshares》・《解呪/Disenchant》などで構成されている。&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;序盤は均衡しているようだった。
Rutgerは何体かのクリーチャーやアーティファクトの脅威を繰り出し、Virginiaはそれらを破壊した。
両者のマナ・ベースが充実し、呪文が唱えられるたび、それぞれの手札はみるみる少なくなっていった。
そのとき、突然、Rutgerが彼の切り札、《ネクロポーテンス/Necropotence》を唱えた。
1ターンの間、そのネクロなプレイヤーは6枚もの追加のカードを引いた。これは6ターン追加で得たのと同じことだ。
そしてドローによって得た3枚のクリーチャーでVirginiaの枯渇した防御網を速やかに打ち崩したのだった。&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;Virginiaが《ジェイムデー秘本/Jayemdae Tome》や《土地税/Land Tax》のように同じように強力なカードを使用しないかぎり、Rutgerが得たアドバンテージに彼女が立ち向かう方法は、事実上ない。そしてほぼ確実に敗北するだろう。
何度も繰り返す。カードを引くことは確実でリスクの少ない手段であることが証明されている。
従って多くのプレイヤーが「相手より多くのカードを引くことで、ただ勝利できるだろう」という教訓を抱いている。&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;&lt;em&gt;Brian Weissman, “Taking Card Advantage”より&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;MTGの上達に真剣に取り組むプレイヤーのほとんどにとって、最初の一歩になるのが、カード・アドバンテージという概念の理解である。
カード・アドバンテージはあなたが読むだろうMTGについての記事で最も頻出する2単語でできた言葉の1つである。実際、紹介を行うこの記事にあたっても、私はすでに何度も使用した。
あなたがもしカード・アドバンテージの真の概念を理解していないなら、すぐに理解できるようになってほしい。
理想的には、この記事とその後数週にわたるLevel Oneの記事を読んだ後、あらゆるレベルのプレイヤーが、ゲームにおける実際的な意味でカード・アドバンテージをよりよく使うことになるだろう。(または、使い始められるようになるだろう。)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;カード・アドバンテージとは何か?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;なぜカード・アドバンテージがそれほど重要なのか?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;カード・アドバンテージとは、対戦相手よりも効果的に多くのカードを獲得する、あらゆるプロセスのことである。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;カード・アドバンテージについての古典的な例の1つは、MTGの最初のセット・アルファまで遡る。《Ancestral Recall》だ。&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Ancestral Recall (青)&lt;br /&gt;
インスタント&lt;br /&gt;
プレイヤー1人を対象とする。そのプレイヤーはカードを3枚引く。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;この効果が強力なのは1枚のカードを3枚のカードに交換できるからだ。MTGにおいてこの交換を行う効果の多くは強力だ。
《Ancestral Recall》が極めて象徴的なのは、この非常に強力な効果を、たったの1マナで、しかもインスタント・タイミングで得ることができるからである。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;20年前に《Ancestral Recall》がしていたことを、今風に作り直すとこうなる。&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Divination / 予言 (2)(青)&lt;br /&gt;
ソーサリー&lt;br /&gt;
カードを2枚引く。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;《予言/Divination》は今日のスタンダードにおけるエスパーコントロールで広く使われるカードだ。最近のプレイヤーにとってもより馴染み深いカードだろう。
《Ancestral Recall》のように、《予言/Divination》もカード・アドバンテージを得るのに役立つ。1枚のカード (《予言/Divination》のことだ) を、デッキの一番上にあるカード2枚と交換するのだ。
2014年バージョンは《Ancestral Recall》と比べて、必要なマナが3倍になり、差し引きで得られるカードの量が半分になっていることに注意が必要だ。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;カード・アドバンテージはカードを引くことに限定されない。マジック2014基本セットに収録されている、《予言/Divination》の対になるカードについて考えよう。《精神腐敗/Mind Rot》だ。&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Mind Rot / 精神腐敗 (2)(黒)&lt;br /&gt;
ソーサリー&lt;br /&gt;
プレイヤー1人を対象とする。そのプレイヤーはカードを2枚捨てる。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;《精神腐敗/Mind Rot》はあなたに、あなたの手札1枚と対戦相手の手札2枚を交換する手段を提供する。さて、《精神腐敗/Mind Rot》の偉大なる兄弟である《荒廃稲妻/Blightning》と違い、《精神腐敗/Mind Rot》も《予言/Divination》もダメージを与えるカードではない。なので、最近始めた(願わくば成長途中の)プレイヤーには、なぜこの効果が素晴らしいのかわかりにくいかもしれない。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;そこで、想像上のプレイヤーであるCalvinの出番だ。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Calvinは4枚目の土地を置いたばかりだ。そして2枚の手札を持った状態であなたにターンを回してきた。
これはあなたの知らないことだが、Calvinの手札2枚というのは、5枚目の土地と超強力クリーチャー《雷口のヘルカイト/Thundermaw Hellkite》である。
《雷口のヘルカイト/Thundermaw Hellkite》がちょうど5マナであることに気づいただろうか。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;あなたは自分の手札を見る。するとそこには《精神腐敗/Mind Rot》がある。
ここで《精神腐敗/Mind Rot》をCalvinに使うと、彼は土地と《雷口のヘルカイト/Thundermaw Hellkite》を両方共捨てなければならない。
Calvinがこの交換で喪う柔軟性は非常に大きなものだ。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;少し前まで、Calvinの次のドローが何であれ、彼は次のターン5枚目の土地を置き、超強力クリーチャーを戦場に出すことができていた。そしておそらく攻撃してきて5点ダメージを与えただろう。今のCalvinはどちらもできない。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;次のターンCalvinが別の《雷口のヘルカイト/Thundermaw Hellkite》を引いたらどうだろう?&lt;/em&gt; 彼はそれを唱えるために必要な5枚目の土地を持っていない。
哀れ、《雷口のヘルカイト/Thundermaw Hellkite》は手札で立ち尽くすことになる。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;次のターンCalvinが別の土地を引いたらどうだろう?&lt;/em&gt; 少し前までと異なり、Calvinは5枚目の土地があっても何もできない。彼は退屈で何もないターンを行い、パスするだけだ。
ああ退屈!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;《Ancestral Recall》や《予言/Divination》で追加のカードを引くことは、同様にプレイヤーの持つ柔軟性を &lt;strong&gt;向上&lt;/strong&gt; させる。さっきの状況を少し変えてみよう。Calvinは実際に5枚目の土地を置き、《雷口のヘルカイト/Thundermaw Hellkite》をプレイしてきた。《雷口のヘルカイト/Thundermaw Hellkite》の咆哮があなたに迫る…。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;このドラゴンを《殺害/Murder》したい。したくない?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;《Ancestral Recall》や《予言/Divination》、そのほかカードを引くことでカード・アドバンテージを稼ぐカードをプレイすることで、あなたはより多くのカードを見ることができる。
つまり《殺害/Murder》・《破滅の刃/Doom Blade》・その他回答になるカードを、より多く、より頻繁に見つけることができるのだ。
次のドロー・ステップで《殺害/Murder》を引くよう祈る代わりに、《予言/Divination》は2枚の《殺害/Murder》を提供してくれるかもしれない!
もしくは《殺害/Murder》1枚と別の《予言/Divination》1枚かもしれない。 (この場合さらにデッキを掘り進められる。)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Calvinとあなた、2人とも手札の枚数が2枚だったとしよう。もしあなたが《精神腐敗/Mind Rot》のようなカードを使えば、彼の手札は空になる。
彼にはもう何も残されてないが、あなたには手札が残されていて、彼の次の脅威に回答できる……もしくはあなた自身の脅威を叩きつけ、彼に回答を迫ることができる。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;同様にあなたが《予言/Divination》を使えば、もはや2対2ではなく3対2の戦いになる。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;カードを兵隊だと想像してみてほしい。すべてのものが2対2であれば公平な戦いだ。しかし、カード・アドバンテージは戦いを不公平なものに変えてしまう。ある部隊が他の部隊より数が多ければどうだろう。少ない方の軍隊がレオニダスI世とスパルタ人である場合を除き、戦闘ではより大きな軍隊こそが、そう、アドバンテージを得ることになるだろう。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;カード・アドバンテージとは、対戦相手よりも効果的に多くのカードを獲得する、 &lt;strong&gt;あらゆる&lt;/strong&gt; プロセスのことである。つまり、手札をより多くの手札と交換することだけがカード・アドバンテージではない。
もしあなたの部隊の中に実際にレオニダスI世のような戦士がいたらどうだろう。もしくは、《剛胆な勇士/Intrepid Hero》のようなカードがあったら。&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Intrepid Hero / 剛胆な勇士 (2)(白)&lt;br /&gt;
クリーチャー - 人間(Human) 兵士(Soldier)&lt;br /&gt;
(T): パワーが４以上のクリーチャー1体を対象とし、それを破壊する。&lt;br /&gt;
1/1&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;貧弱で小さな《剛胆な勇士/Intrepid Hero》を見ただろうか?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;彼がいるかぎり、《スラーグ牙/Thragtusk》も《雷口のヘルカイト/Thundermaw Hellkite》も無事ではすまない。
あなたは《精神腐敗/Mind Rot》を『1対2交換』(あなたのカード1枚と対戦相手カード2枚を交換する)のカードだと考えることができる。
では、《剛胆な勇士/Intrepid Hero》はどうだろう。
最初に彼が《雷口のヘルカイト/Thundermaw Hellkite》を殺したときは『0対1交換』だ。
もし次の機会があるなら、『0対2交換』になるかもしれない。
《剛胆な勇士/Intrepid Hero》が稼ぐことができるカード・アドバンテージには上限がない。
彼の血に飢えた剣にモンスターを投げ込んでくる、対戦相手の寛容さに上限はあるかもしれないが。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;また、もし対戦相手が大きなクリーチャーを決して出さないのであれば、《剛胆な勇士/Intrepid Hero》が化け物退治の名人としての人生を歩み始める機会はなくなるだろう。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;もちろんどちらの方法でもカード・アドバンテージはある。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;WotCの著名なメンバーであるZac Hill、彼の秘密のガールフレンドについてはどうだろうか。《闇の領域のリリアナ/Liliana of the Dark Realms》だ。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;あなたが4マナで《闇の領域のリリアナ/Liliana of the Dark Realms》をプレイして+1能力を起動した場合、彼女はすぐに《沼/Swamp》をプレゼントしてくれる。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;リリアナは毎ターン毎ターン追加の《沼/Swamp》を探してきてくれる。起動のたびに、追加のカード・アドバンテージをもたらしてくれるのだ。
《沼/Swamp》の数が増えてもそんなにエキサイティングに感じられないかもしれない。
しかし思い出してほしい。あなたに許されたドローは通常1ターンに1枚だけだ。
《闇の領域のリリアナ/Liliana of the Dark Realms》は、対戦相手がそれを生かしているかぎり、あなたのドローを2倍にしてくれる。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;《Ancestral Recall》・《予言/Divination》・《精神腐敗/Mind Rot》・《闇の領域のリリアナ/Liliana of the Dark Realms》は、明らかに、カード・アドバンテージを得られるように作られている。 &lt;strong&gt;あなたはカード・アドバンテージが何かをもう知っているはずなので、&lt;/strong&gt; これらの種類のカードを見つけ出すのは容易いはずだ。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;しかし、カード・アドバンテージを生み出すのが明白なカードを見つけられるだけでは、良いMTGプレイヤーとはいえない。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;このカードはどうだろう。このカードはあなたにカード・アドバンテージをもたらすだろうか?&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Giant Growth / 巨大化 (緑)&lt;br /&gt;
インスタント&lt;br /&gt;
クリーチャー1体を対象とする。それはターン終了時まで+3/+3の修整を受ける。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;少し後でこのカードについては触れる。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;では次にこのカードはどうだろうか。&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Planar Cleansing / 次元の浄化 (3)(白)(白)(白)&lt;br /&gt;
ソーサリー&lt;br /&gt;
すべての土地でないパーマネントを破壊する。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;《巨大化/Giant Growth》や《次元の浄化/Planar Cleansing》は、それがどのようにプレイされるかによって、カード・アドバンテージを生み出したり、あるいは失わせたりするカードである。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1対2交換を行う《予言/Divination》や《精神腐敗/Mind Rot》と異なり、これらのカードによってもたらされるカード・アドバンテージの量は予め決まっているわけではない。これらはむしろ、遥かに少ない特定の状況で、カード・アドバンテージを得たり失ったりするカードである。
“カードをプレイするのではなく勇敢に振る舞え (don’t play the cards—play the man)”という言葉を聞いたことがあるだろうか?
《巨大化/Giant Growth》や《次元の浄化/Planar Cleansing》をカード・アドバンテージ獲得の手段として活用できるかどうかは、不確定な状況における対戦相手の特定の行動に大きく依存する。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;巨大化giant-growthからカードアドバンテージを得る場合&quot;&gt;《巨大化/Giant Growth》からカード・アドバンテージを得る場合&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Andrewは《捕食スリヴァー/Predatory Sliver》1体で攻撃した。 (カードには1/1と書いてあるが自身の能力で2/2だ。)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Randyは《マーフォークのスパイ/Merfolk Spy》(1/1)と《海岸ドレイク/Seacoast Drake》(1/3)でブロックした。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;《マーフォークのスパイ/Merfolk Spy》と《海岸ドレイク/Seacoast Drake》を一緒にするとパワーが2・タフネスが4になる。Randyの狙いは、1/1の《マーフォークのスパイ/Merfolk Spy》を、もっとコストが重くサイズが大きい《捕食スリヴァー/Predatory Sliver》と1対1で交換することにある。《海岸ドレイク/Seacoast Drake》はタフネスが3あるので、パワーがたった2である《捕食スリヴァー/Predatory Sliver》にやられることはないだろう。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ちょっと待った!&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;ブロックが成立してからダメージが与えられる前に、Andrewは2/2の《捕食スリヴァー/Predatory Sliver》に《巨大化/Giant Growth》を唱えた。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;《捕食スリヴァー/Predatory Sliver》はいまや5/5であり、《マーフォークのスパイ/Merfolk Spy》に1点、《海岸ドレイク/Seacoast Drake》に4点のダメージを割り振ることができる。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Andrewは《巨大化/Giant Growth》1枚で、Randyのクリーチャー2体を効率良く倒すことができた。カード・アドバンテージだ!&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;巨大化giant-growthでカードアドバンテージを失う場合&quot;&gt;《巨大化/Giant Growth》でカード・アドバンテージを失う場合&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;ゲームの序盤はMarkが支配していた。
最初の数ターンは彼の攻撃的な緑デッキが本領を発揮し、強烈な攻撃をしていた。
しかしTrickの戦線が持ち直してきた。カード間の暴力による混戦状態により、多くの交換が発生した。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Markが最初に揃えた軍勢のうち、生き延びたのは《捕食スリヴァー/Predatory Sliver》だけであった。Trickにはクリーチャーが残っておらず、ライフも5点しかない。Markは攻撃を仕掛けた。Trickにはブロッカーがいない。当然ブロックはない。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ここしかない!&lt;/strong&gt; Markは思った。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;彼は宣言した。「《巨大化/Giant Growth》!」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「《巨大化/Giant Growth》がスタックにある間に」Trickが口を挟んだ。「対応して《捕食スリヴァー/Predatory Sliver》に《ショック/Shock》。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;しまった!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Trickは1枚のカード(《ショック/Shock》)で、攻撃している《捕食スリヴァー/Predatory Sliver》と凶悪な《巨大化/Giant Growth》の両方に対処できた。
強化呪文を使うことは、Trickに機会を与えることになってしまった。《巨大化/Giant Growth》が《ショック/Shock》による1対2交換を可能にしたのだ。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;この記事で説明しているカードの交換、そしてカード・アドバンテージの交換については、何人かのプレイヤーはカードボード(厚紙)・アドバンテージと呼んでいる。
ゲーム内でも文脈上の現実でも関係なく、彼らは1枚の厚紙(例えば《Ancestral Recall》・《予言/Divination》)を次の2～3枚の厚紙に交換できる。または《精神腐敗/Mind Rot》1枚を《山/Mountain》1枚+《雷口のヘルカイト/Thundermaw Hellkite》1枚と交換できる。あるいは、《ショック/Shock》1枚を《捕食スリヴァー/Predatory Sliver》1体+《巨大化/Giant Growth》1枚と交換できる。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;カード・アドバンテージを得ようと行動することは、良い結果につながることが多い。
カード・アドバンテージがMTGにおいて重要な戦略の原則である理由はこれである。
しかし、これはMTGにおける戦略のすべてでもないし、究極的なものでもない。
思い出してほしい。我々の究極的な目的は相手より先にゲームに成功することであり、ただ多くの厚紙にアクセスすることではないのだ。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;また、カード・アドバンテージや、それに近いプロセスに繋がる、別の類似した現象も存在する。
&lt;strong&gt;事実上の&lt;/strong&gt; カード・アドバンテージについては、Level Oneの将来の記事で取り上げることにする。
カード・アドバンテージに繋がる一般的な機会についても後々取り上げる。
そのような機会とは、1対2のような交換、ライフポイントの使い方、(そして時には)対称性である。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;《次元の浄化/Planar Cleansing》は対称性のあるカードだが、ときにカード・アドバンテージを生むのだ。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;しかし次回の記事では、Level Oneの最初の3回のレッスンを、MTGの歴史における最初の偉大なデッキの研究としてまとめることにする。
そのデッキとは、THE Deckだ!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;愛をこめて。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mike&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;(注): 「カード・アドバンテージとは、対戦相手よりも効果的に多くのカードを獲得する、あらゆるプロセスのことである。」という定義は、MTG理論の黎明期に、GP優勝者のEric Taylorが提唱したものである。&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="[&quot;MTG&quot;, &quot;翻訳記事&quot;, &quot;海外公式サイト&quot;, &quot;Level One&quot;]" /><category term="Mike Flores" /><category term="カード・アドバンテージ" /><summary type="html">原文 この文章は海外公式サイト (DailyMTG)に掲載されていたCard Advantageの和訳である。原文の掲載は2014年2月10日だった。 初心者向け記事であるLevel One、Mike Flores氏版の第3回。 前回: [翻訳記事] 複数の戦略 次回: [翻訳記事] The Deck Rutgerが標準的な《ネクロポーテンス/Necropotence》デッキを使用していて、Virginiaは赤白の防御的なデッキを使用しているとする。 Rutgerのデッキはカード・アドバンテージに基づいて設計されており、《トーラックへの賛歌/Hymn to Tourach》・《惑乱の死霊/Hypnotic Specter》・《ネビニラルの円盤/Nevinyrral’s Disk》そして《ネクロポーテンス/Necropotence》のようなカードを採用している。 一方、Virginiaのデッキは直接ダメージを与えるカード・クリーチャー・《剣を鍬に/Swords to Plowshares》・《解呪/Disenchant》などで構成されている。 序盤は均衡しているようだった。 Rutgerは何体かのクリーチャーやアーティファクトの脅威を繰り出し、Virginiaはそれらを破壊した。 両者のマナ・ベースが充実し、呪文が唱えられるたび、それぞれの手札はみるみる少なくなっていった。 そのとき、突然、Rutgerが彼の切り札、《ネクロポーテンス/Necropotence》を唱えた。 1ターンの間、そのネクロなプレイヤーは6枚もの追加のカードを引いた。これは6ターン追加で得たのと同じことだ。 そしてドローによって得た3枚のクリーチャーでVirginiaの枯渇した防御網を速やかに打ち崩したのだった。 Virginiaが《ジェイムデー秘本/Jayemdae Tome》や《土地税/Land Tax》のように同じように強力なカードを使用しないかぎり、Rutgerが得たアドバンテージに彼女が立ち向かう方法は、事実上ない。そしてほぼ確実に敗北するだろう。 何度も繰り返す。カードを引くことは確実でリスクの少ない手段であることが証明されている。 従って多くのプレイヤーが「相手より多くのカードを引くことで、ただ勝利できるだろう」という教訓を抱いている。 Brian Weissman, “Taking Card Advantage”より MTGの上達に真剣に取り組むプレイヤーのほとんどにとって、最初の一歩になるのが、カード・アドバンテージという概念の理解である。 カード・アドバンテージはあなたが読むだろうMTGについての記事で最も頻出する2単語でできた言葉の1つである。実際、紹介を行うこの記事にあたっても、私はすでに何度も使用した。 あなたがもしカード・アドバンテージの真の概念を理解していないなら、すぐに理解できるようになってほしい。 理想的には、この記事とその後数週にわたるLevel Oneの記事を読んだ後、あらゆるレベルのプレイヤーが、ゲームにおける実際的な意味でカード・アドバンテージをよりよく使うことになるだろう。(または、使い始められるようになるだろう。) カード・アドバンテージとは何か? なぜカード・アドバンテージがそれほど重要なのか? カード・アドバンテージとは、対戦相手よりも効果的に多くのカードを獲得する、あらゆるプロセスのことである。 カード・アドバンテージについての古典的な例の1つは、MTGの最初のセット・アルファまで遡る。《Ancestral Recall》だ。 Ancestral Recall (青) インスタント プレイヤー1人を対象とする。そのプレイヤーはカードを3枚引く。 この効果が強力なのは1枚のカードを3枚のカードに交換できるからだ。MTGにおいてこの交換を行う効果の多くは強力だ。 《Ancestral Recall》が極めて象徴的なのは、この非常に強力な効果を、たったの1マナで、しかもインスタント・タイミングで得ることができるからである。 20年前に《Ancestral Recall》がしていたことを、今風に作り直すとこうなる。 Divination / 予言 (2)(青) ソーサリー カードを2枚引く。 《予言/Divination》は今日のスタンダードにおけるエスパーコントロールで広く使われるカードだ。最近のプレイヤーにとってもより馴染み深いカードだろう。 《Ancestral Recall》のように、《予言/Divination》もカード・アドバンテージを得るのに役立つ。1枚のカード (《予言/Divination》のことだ) を、デッキの一番上にあるカード2枚と交換するのだ。 2014年バージョンは《Ancestral Recall》と比べて、必要なマナが3倍になり、差し引きで得られるカードの量が半分になっていることに注意が必要だ。 カード・アドバンテージはカードを引くことに限定されない。マジック2014基本セットに収録されている、《予言/Divination》の対になるカードについて考えよう。《精神腐敗/Mind Rot》だ。 Mind Rot / 精神腐敗 (2)(黒) ソーサリー プレイヤー1人を対象とする。そのプレイヤーはカードを2枚捨てる。 《精神腐敗/Mind Rot》はあなたに、あなたの手札1枚と対戦相手の手札2枚を交換する手段を提供する。さて、《精神腐敗/Mind Rot》の偉大なる兄弟である《荒廃稲妻/Blightning》と違い、《精神腐敗/Mind Rot》も《予言/Divination》もダメージを与えるカードではない。なので、最近始めた(願わくば成長途中の)プレイヤーには、なぜこの効果が素晴らしいのかわかりにくいかもしれない。 そこで、想像上のプレイヤーであるCalvinの出番だ。 Calvinは4枚目の土地を置いたばかりだ。そして2枚の手札を持った状態であなたにターンを回してきた。 これはあなたの知らないことだが、Calvinの手札2枚というのは、5枚目の土地と超強力クリーチャー《雷口のヘルカイト/Thundermaw Hellkite》である。 《雷口のヘルカイト/Thundermaw Hellkite》がちょうど5マナであることに気づいただろうか。 あなたは自分の手札を見る。するとそこには《精神腐敗/Mind Rot》がある。 ここで《精神腐敗/Mind Rot》をCalvinに使うと、彼は土地と《雷口のヘルカイト/Thundermaw Hellkite》を両方共捨てなければならない。 Calvinがこの交換で喪う柔軟性は非常に大きなものだ。 少し前まで、Calvinの次のドローが何であれ、彼は次のターン5枚目の土地を置き、超強力クリーチャーを戦場に出すことができていた。そしておそらく攻撃してきて5点ダメージを与えただろう。今のCalvinはどちらもできない。 次のターンCalvinが別の《雷口のヘルカイト/Thundermaw Hellkite》を引いたらどうだろう? 彼はそれを唱えるために必要な5枚目の土地を持っていない。 哀れ、《雷口のヘルカイト/Thundermaw Hellkite》は手札で立ち尽くすことになる。 次のターンCalvinが別の土地を引いたらどうだろう? 少し前までと異なり、Calvinは5枚目の土地があっても何もできない。彼は退屈で何もないターンを行い、パスするだけだ。 ああ退屈! 《Ancestral Recall》や《予言/Divination》で追加のカードを引くことは、同様にプレイヤーの持つ柔軟性を 向上 させる。さっきの状況を少し変えてみよう。Calvinは実際に5枚目の土地を置き、《雷口のヘルカイト/Thundermaw Hellkite》をプレイしてきた。《雷口のヘルカイト/Thundermaw Hellkite》の咆哮があなたに迫る…。 このドラゴンを《殺害/Murder》したい。したくない? 《Ancestral Recall》や《予言/Divination》、そのほかカードを引くことでカード・アドバンテージを稼ぐカードをプレイすることで、あなたはより多くのカードを見ることができる。 つまり《殺害/Murder》・《破滅の刃/Doom Blade》・その他回答になるカードを、より多く、より頻繁に見つけることができるのだ。 次のドロー・ステップで《殺害/Murder》を引くよう祈る代わりに、《予言/Divination》は2枚の《殺害/Murder》を提供してくれるかもしれない! もしくは《殺害/Murder》1枚と別の《予言/Divination》1枚かもしれない。 (この場合さらにデッキを掘り進められる。) Calvinとあなた、2人とも手札の枚数が2枚だったとしよう。もしあなたが《精神腐敗/Mind Rot》のようなカードを使えば、彼の手札は空になる。 彼にはもう何も残されてないが、あなたには手札が残されていて、彼の次の脅威に回答できる……もしくはあなた自身の脅威を叩きつけ、彼に回答を迫ることができる。 同様にあなたが《予言/Divination》を使えば、もはや2対2ではなく3対2の戦いになる。 カードを兵隊だと想像してみてほしい。すべてのものが2対2であれば公平な戦いだ。しかし、カード・アドバンテージは戦いを不公平なものに変えてしまう。ある部隊が他の部隊より数が多ければどうだろう。少ない方の軍隊がレオニダスI世とスパルタ人である場合を除き、戦闘ではより大きな軍隊こそが、そう、アドバンテージを得ることになるだろう。 カード・アドバンテージとは、対戦相手よりも効果的に多くのカードを獲得する、 あらゆる プロセスのことである。つまり、手札をより多くの手札と交換することだけがカード・アドバンテージではない。 もしあなたの部隊の中に実際にレオニダスI世のような戦士がいたらどうだろう。もしくは、《剛胆な勇士/Intrepid Hero》のようなカードがあったら。 Intrepid Hero / 剛胆な勇士 (2)(白) クリーチャー - 人間(Human) 兵士(Soldier) (T): パワーが４以上のクリーチャー1体を対象とし、それを破壊する。 1/1 貧弱で小さな《剛胆な勇士/Intrepid Hero》を見ただろうか? 彼がいるかぎり、《スラーグ牙/Thragtusk》も《雷口のヘルカイト/Thundermaw Hellkite》も無事ではすまない。 あなたは《精神腐敗/Mind Rot》を『1対2交換』(あなたのカード1枚と対戦相手カード2枚を交換する)のカードだと考えることができる。 では、《剛胆な勇士/Intrepid Hero》はどうだろう。 最初に彼が《雷口のヘルカイト/Thundermaw Hellkite》を殺したときは『0対1交換』だ。 もし次の機会があるなら、『0対2交換』になるかもしれない。 《剛胆な勇士/Intrepid Hero》が稼ぐことができるカード・アドバンテージには上限がない。 彼の血に飢えた剣にモンスターを投げ込んでくる、対戦相手の寛容さに上限はあるかもしれないが。 また、もし対戦相手が大きなクリーチャーを決して出さないのであれば、《剛胆な勇士/Intrepid Hero》が化け物退治の名人としての人生を歩み始める機会はなくなるだろう。 もちろんどちらの方法でもカード・アドバンテージはある。 WotCの著名なメンバーであるZac Hill、彼の秘密のガールフレンドについてはどうだろうか。《闇の領域のリリアナ/Liliana of the Dark Realms》だ。 あなたが4マナで《闇の領域のリリアナ/Liliana of the Dark Realms》をプレイして+1能力を起動した場合、彼女はすぐに《沼/Swamp》をプレゼントしてくれる。 リリアナは毎ターン毎ターン追加の《沼/Swamp》を探してきてくれる。起動のたびに、追加のカード・アドバンテージをもたらしてくれるのだ。 《沼/Swamp》の数が増えてもそんなにエキサイティングに感じられないかもしれない。 しかし思い出してほしい。あなたに許されたドローは通常1ターンに1枚だけだ。 《闇の領域のリリアナ/Liliana of the Dark Realms》は、対戦相手がそれを生かしているかぎり、あなたのドローを2倍にしてくれる。 《Ancestral Recall》・《予言/Divination》・《精神腐敗/Mind Rot》・《闇の領域のリリアナ/Liliana of the Dark Realms》は、明らかに、カード・アドバンテージを得られるように作られている。 あなたはカード・アドバンテージが何かをもう知っているはずなので、 これらの種類のカードを見つけ出すのは容易いはずだ。 しかし、カード・アドバンテージを生み出すのが明白なカードを見つけられるだけでは、良いMTGプレイヤーとはいえない。 このカードはどうだろう。このカードはあなたにカード・アドバンテージをもたらすだろうか? Giant Growth / 巨大化 (緑) インスタント クリーチャー1体を対象とする。それはターン終了時まで+3/+3の修整を受ける。 少し後でこのカードについては触れる。 では次にこのカードはどうだろうか。 Planar Cleansing / 次元の浄化 (3)(白)(白)(白) ソーサリー すべての土地でないパーマネントを破壊する。 《巨大化/Giant Growth》や《次元の浄化/Planar Cleansing》は、それがどのようにプレイされるかによって、カード・アドバンテージを生み出したり、あるいは失わせたりするカードである。 1対2交換を行う《予言/Divination》や《精神腐敗/Mind Rot》と異なり、これらのカードによってもたらされるカード・アドバンテージの量は予め決まっているわけではない。これらはむしろ、遥かに少ない特定の状況で、カード・アドバンテージを得たり失ったりするカードである。 “カードをプレイするのではなく勇敢に振る舞え (don’t play the cards—play the man)”という言葉を聞いたことがあるだろうか? 《巨大化/Giant Growth》や《次元の浄化/Planar Cleansing》をカード・アドバンテージ獲得の手段として活用できるかどうかは、不確定な状況における対戦相手の特定の行動に大きく依存する。 《巨大化/Giant Growth》からカード・アドバンテージを得る場合 Andrewは《捕食スリヴァー/Predatory Sliver》1体で攻撃した。 (カードには1/1と書いてあるが自身の能力で2/2だ。) Randyは《マーフォークのスパイ/Merfolk Spy》(1/1)と《海岸ドレイク/Seacoast Drake》(1/3)でブロックした。 《マーフォークのスパイ/Merfolk Spy》と《海岸ドレイク/Seacoast Drake》を一緒にするとパワーが2・タフネスが4になる。Randyの狙いは、1/1の《マーフォークのスパイ/Merfolk Spy》を、もっとコストが重くサイズが大きい《捕食スリヴァー/Predatory Sliver》と1対1で交換することにある。《海岸ドレイク/Seacoast Drake》はタフネスが3あるので、パワーがたった2である《捕食スリヴァー/Predatory Sliver》にやられることはないだろう。 ちょっと待った! ブロックが成立してからダメージが与えられる前に、Andrewは2/2の《捕食スリヴァー/Predatory Sliver》に《巨大化/Giant Growth》を唱えた。 《捕食スリヴァー/Predatory Sliver》はいまや5/5であり、《マーフォークのスパイ/Merfolk Spy》に1点、《海岸ドレイク/Seacoast Drake》に4点のダメージを割り振ることができる。 Andrewは《巨大化/Giant Growth》1枚で、Randyのクリーチャー2体を効率良く倒すことができた。カード・アドバンテージだ! 《巨大化/Giant Growth》でカード・アドバンテージを失う場合 ゲームの序盤はMarkが支配していた。 最初の数ターンは彼の攻撃的な緑デッキが本領を発揮し、強烈な攻撃をしていた。 しかしTrickの戦線が持ち直してきた。カード間の暴力による混戦状態により、多くの交換が発生した。 Markが最初に揃えた軍勢のうち、生き延びたのは《捕食スリヴァー/Predatory Sliver》だけであった。Trickにはクリーチャーが残っておらず、ライフも5点しかない。Markは攻撃を仕掛けた。Trickにはブロッカーがいない。当然ブロックはない。 ここしかない! Markは思った。 彼は宣言した。「《巨大化/Giant Growth》!」 「《巨大化/Giant Growth》がスタックにある間に」Trickが口を挟んだ。「対応して《捕食スリヴァー/Predatory Sliver》に《ショック/Shock》。」 しまった! Trickは1枚のカード(《ショック/Shock》)で、攻撃している《捕食スリヴァー/Predatory Sliver》と凶悪な《巨大化/Giant Growth》の両方に対処できた。 強化呪文を使うことは、Trickに機会を与えることになってしまった。《巨大化/Giant Growth》が《ショック/Shock》による1対2交換を可能にしたのだ。 この記事で説明しているカードの交換、そしてカード・アドバンテージの交換については、何人かのプレイヤーはカードボード(厚紙)・アドバンテージと呼んでいる。 ゲーム内でも文脈上の現実でも関係なく、彼らは1枚の厚紙(例えば《Ancestral Recall》・《予言/Divination》)を次の2～3枚の厚紙に交換できる。または《精神腐敗/Mind Rot》1枚を《山/Mountain》1枚+《雷口のヘルカイト/Thundermaw Hellkite》1枚と交換できる。あるいは、《ショック/Shock》1枚を《捕食スリヴァー/Predatory Sliver》1体+《巨大化/Giant Growth》1枚と交換できる。 カード・アドバンテージを得ようと行動することは、良い結果につながることが多い。 カード・アドバンテージがMTGにおいて重要な戦略の原則である理由はこれである。 しかし、これはMTGにおける戦略のすべてでもないし、究極的なものでもない。 思い出してほしい。我々の究極的な目的は相手より先にゲームに成功することであり、ただ多くの厚紙にアクセスすることではないのだ。 また、カード・アドバンテージや、それに近いプロセスに繋がる、別の類似した現象も存在する。 事実上の カード・アドバンテージについては、Level Oneの将来の記事で取り上げることにする。 カード・アドバンテージに繋がる一般的な機会についても後々取り上げる。 そのような機会とは、1対2のような交換、ライフポイントの使い方、(そして時には)対称性である。 《次元の浄化/Planar Cleansing》は対称性のあるカードだが、ときにカード・アドバンテージを生むのだ。 しかし次回の記事では、Level Oneの最初の3回のレッスンを、MTGの歴史における最初の偉大なデッキの研究としてまとめることにする。 そのデッキとは、THE Deckだ! 愛をこめて。 Mike (注): 「カード・アドバンテージとは、対戦相手よりも効果的に多くのカードを獲得する、あらゆるプロセスのことである。」という定義は、MTG理論の黎明期に、GP優勝者のEric Taylorが提唱したものである。</summary></entry><entry><title type="html">[翻訳記事] 複数の戦略</title><link href="http://tefuda.suku.name/2017/07/03/%E7%BF%BB%E8%A8%B3%E8%A8%98%E4%BA%8B-%E8%A4%87%E6%95%B0%E3%81%AE%E6%88%A6%E7%95%A5/" rel="alternate" type="text/html" title="[翻訳記事] 複数の戦略" /><published>2017-07-03T00:00:00+09:00</published><updated>2017-07-03T00:00:00+09:00</updated><id>http://tefuda.suku.name/2017/07/03/%5B%E7%BF%BB%E8%A8%B3%E8%A8%98%E4%BA%8B%5D%20%E8%A4%87%E6%95%B0%E3%81%AE%E6%88%A6%E7%95%A5</id><content type="html" xml:base="http://tefuda.suku.name/2017/07/03/%E7%BF%BB%E8%A8%B3%E8%A8%98%E4%BA%8B-%E8%A4%87%E6%95%B0%E3%81%AE%E6%88%A6%E7%95%A5/">&lt;h2 id=&quot;原文&quot;&gt;原文&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;この文章は&lt;a href=&quot;http://magic.wizards.com/&quot;&gt;海外公式サイト (DailyMTG)&lt;/a&gt;に掲載されていた&lt;a href=&quot;http://web.archive.org/web/20140723071613/http://archive.wizards.com/Magic/magazine/article.aspx?x=mtg/daily/lo/285&quot;&gt;Strategies&lt;/a&gt;の和訳である(リンク先は Internet Archive)。原文の掲載は2014年2月3日だった。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;初心者向け記事であるLevel One、Mike Flores氏版の第2回。&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;前回: &lt;a href=&quot;/2017/06/30/%E7%BF%BB%E8%A8%B3%E8%A8%98%E4%BA%8B-%E6%88%A6%E7%95%A5/&quot;&gt;[翻訳記事] 戦略&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;次回: &lt;a href=&quot;/2017/07/04/%E7%BF%BB%E8%A8%B3%E8%A8%98%E4%BA%8B-%E3%82%AB%E3%83%BC%E3%83%89-%E3%82%A2%E3%83%89%E3%83%90%E3%83%B3%E3%83%86%E3%83%BC%E3%82%B8/&quot;&gt;[翻訳記事] カード・アドバンテージ&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;!-- more --&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;今週分の話を始める前に、最近Duels of the Plainswalkers 2013でプレイしていた時の手札について話そうと思う。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;私はGoblin Ganglandデッキで遊んでいて、Into the Mineエンカウンターに挑んでいた。Into the Mineエンカウンターでは、相手はただ《吠えたける鉱山/Howling Mine》や《濃霧の層/Fog Bank》のようなカードをプレイする。前者は赤デッキの息切れを補ってくれるし、後者はまったく殺意のないカードだ。Into the Mine側は100枚以上のデッキを使っていて、あなたのライブラリーを《吠えたける鉱山/Howling Mine》で削りきることを狙ってくるのだ。これは例としてあげるには素晴らしい。なぜならGoblin Ganglandのようなデッキを登場させることができ、それを自由に動かせ、そのプロアクティブなアプローチに注目できるからである。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Krenko, Mob Boss’s Goblin Gangland - Duels of the Planeswalkers 2013&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code class=&quot;language-mtg-deck&quot;&gt;24 Mountain
2 Rummaging Goblin
1 Battle-Rattle Shaman
1 Blisterstick Shaman
1 Clickslither
2 Ember Hauler
2 Gempalm Incinerator
2 Goblin Arsonist
1 Goblin Bushwhacker
1 Goblin Chieftain
1 Goblin Fire Fiend
3 Goblin Piker
1 Goblin Piledriver
1 Goblin Roughrider
1 Goblin Warchief
1 Goblin Wardriver
1 Lowland Oaf
2 Raging Goblin
2 Reckless One
1 Siege-Gang Commander
2 Krenko's Command
2 Ring of Valkas
1 Goblin Grenade
1 Mindmoil
1 Rage Reflection
2 Shock
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;さてここで、次のような初手が来たときにどう動くか考えてほしい。&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;《山/Mountain》&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;《山/Mountain》&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;《山/Mountain》&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;《ゴブリンの長槍使い/Goblin Piker》&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;《クレンコの命令/Krenko’s Command》&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;《ゴブリンの酋長/Goblin Chieftain》&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;《ゴブリンの戦長/Goblin Warcheif》&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;2ターン目には何をプレイするだろうか。《ゴブリンの長槍使い/Goblin Piker》? 《クレンコの命令/Krenko’s Command》?&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Goblin Piker / ゴブリンの長槍使い (1)(赤)&lt;br /&gt;
クリーチャー - ゴブリン(Goblin) 戦士(Warrior)&lt;br /&gt;
2/1&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Krenko’s Command / クレンコの命令 (1)(赤)&lt;br /&gt;
ソーサリー&lt;br /&gt;
赤の1/1のゴブリン(Goblin)・クリーチャー・トークンを1体生成する。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;3ターン目はどうだろう。《ゴブリンの酋長/Goblin Chieftain》? 《ゴブリンの戦長/Goblin Warcheif》?&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Goblin Chieftain / ゴブリンの酋長 (1)(赤)(赤)&lt;br /&gt;
クリーチャー - ゴブリン(Goblin)&lt;br /&gt;
速攻（このクリーチャーは、あなたのコントロール下になってすぐに攻撃したり(T)したりできる。）&lt;br /&gt;
あなたがコントロールする他のゴブリン(Goblin)・クリーチャーは+1/+1の修整を受けるとともに速攻を持つ。&lt;br /&gt;
2/2&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Goblin Warchief / ゴブリンの戦長 (1)(赤)(赤)&lt;br /&gt;
クリーチャー - ゴブリン(Goblin) 戦士(Warrior)&lt;br /&gt;
あなたが唱えるゴブリン(Goblin)呪文は、それを唱えるためのコストが(1)少なくなる。 &lt;br /&gt;
あなたがコントロールするゴブリン・クリーチャーは速攻を持つ。&lt;br /&gt;
2/2&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;これらは興味深い質問だ。なぜなら、《ゴブリンの長槍使い/Goblin Piker》と《クレンコの命令/Krenko’s Command》はそれなりに似たカードだからである。どちらも3ターン目に合計パワー2で攻撃できる。どちらもあなたの戦場にはタフネス1のクリーチャーが残ることになる。しかし、ここには重要な違いがある。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;《ゴブリンの酋長/Goblin Chieftain》と《ゴブリンの戦長/Goblin Warcheif》も似ている。どちらも速攻を持った2/2のゴブリンであり、他のゴブリンに速攻を与える。《ゴブリンの酋長/Goblin Chieftain》は他のゴブリンを一回り大きくすることができる。《ゴブリンの戦長/Goblin Warcheif》は他のゴブリンのコストを下げる。全員速攻持ちになったゴブリンを、更に早く展開できるようになるのだ。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;前回、「戦略」という記事で、我々は手順・予想可能な結果・反復性について議論した。この初手のような事例は非常に有用である。理由は1つ。我々がカードをプレイする手順が、いくつかの重要な影響をもたらすことを学べるからである。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2ターン目において、《クレンコの命令/Krenko’s Command》と《ゴブリンの長槍使い/Goblin Piker》を比較しよう。先程も言ったように、2枚の2マナのカードは一見似た結果をもたらす。戦場の合計パワーは2で、タフネスの閾値は1だ。パッと見ただけではどちらをプレイしても大きな違いはない。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;しかし、手札の他の部分に基づけば話は違う。2つのプレイのうち片方が、もう片方よりも実質的で予想可能な良い結果をもたらすと私は主張しよう。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;そのプレイとは、《クレンコの命令/Krenko’s Command》だ。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;私が《クレンコの命令/Krenko’s Command》が2ターン目における優れたプレイだと感じた理由は2つある。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;まず1つ目の理由。もし、このあと《ゴブリンの酋長/Goblin Chieftain》をプレイするなら、我々は3ターン目に合計パワー6で攻撃できることになる。《クレンコの命令/Krenko’s Command》でなく《ゴブリンの長槍使い/Goblin Piker》だった場合の合計パワーは5だ。計画通りのカードとマナ(2枚のカードと5マナはもとより使用するつもりだった)とを使用することで、1点分のダメージを多く与えることができる。他の要素はすべてイコールだ。文脈の上でも同様だ。相手が《濃霧の層/Fog Bank》を使ってきた場合、《クレンコの命令/Krenko’s Command》のほうが攻撃が1体多く通るぶん《ゴブリンの長槍使い/Goblin Piker》より優れている(《ゴブリンの長槍使い/Goblin Piker》では完全に抑え込まれてしまうだろう)。しかしこれは私がここで議論したい点ではない。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2つ目の理由。それはマナをできるだけ使い切るように近い将来《ゴブリンの戦長/Goblin Warcheif》をプレイするだろうということだ。3ターン目に《ゴブリンの酋長/Goblin Chieftain》をプレイする場合でも、2ターン目に《クレンコの命令/Krenko’s Command》をプレイしておくことは将来のマナを温存しておくことに繋がる。これはすでに持っている手札の情報から「予想可能」だ。ある将来のターンで《ゴブリンの戦長/Goblin Warcheif》が戦場に出ているなら、《ゴブリンの長槍使い/Goblin Piker》は(赤)でプレイできる。《クレンコの命令/Krenko’s Command》はゴブリンを作るカードだがゴブリンではないので、(1)(赤)が必要なままだ。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;さて、では3ターン目はどうだろう。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;《ゴブリンの酋長/Goblin Chieftain》? 《ゴブリンの戦長/Goblin Warcheif》?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;先程の議論では、《クレンコの命令/Krenko’s Command》と《ゴブリンの酋長/Goblin Chieftain》を組み合わせるとよりダメージを与えられることを説明した。しかし、実際に私が行ったプレイは違う。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;ちょっと先のことまで話してしまおう。Into the Mineが《吠えたける鉱山/Howling Mine》を置いていたにも関わらず、私は4ターン目に土地を引けなかった。しかし、私は4ターン目に土地3枚のままで勝利できた。もしプレイしたのが《ゴブリンの戦長/Goblin Warcheif》ではなく《ゴブリンの酋長/Goblin Chieftain》であれば結果はわからなかった。とくに、防御的な《濃霧の層/Fog Bank》が出てきたからだ。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;話を戻して、土地が3枚で止まってしまうことを想定し、これら7枚のカードだけで将来の可能性を予想してみよう。&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;《クレンコの命令/Krenko’s Command》 → 《ゴブリンの酋長/Goblin Chieftain》の順でプレイする場合
    &lt;ol&gt;
      &lt;li&gt;1ターン目・《山/Mountain》&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;2ターン目・《山/Mountain》・《クレンコの命令/Krenko’s Command》&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;3ターン目・《山/Mountain》・《ゴブリンの酋長/Goblin Chieftain》・攻撃して6点ダメージ&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;4ターン目・《ゴブリンの戦長/Goblin Warcheif》・攻撃して9点ダメージ&lt;/li&gt;
    &lt;/ol&gt;
  &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;4枚目の土地がなくとも、4ターン目には無防備な相手に15点のダメージが入ることになる。&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;《クレンコの命令/Krenko’s Command》 → 《ゴブリンの戦長/Goblin Warcheif》の順でプレイする場合
    &lt;ol&gt;
      &lt;li&gt;1ターン目・《山/Mountain》&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;2ターン目・《山/Mountain》・《クレンコの命令/Krenko’s Command》&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;3ターン目・《山/Mountain》・《ゴブリンの戦長/Goblin Warcheif》・攻撃して4点ダメージ&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;4ターン目・《ゴブリンの酋長/Goblin Chieftain》・《ゴブリンの長槍使い/Goblin Piker》・攻撃して12点ダメージ&lt;/li&gt;
    &lt;/ol&gt;
  &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;この想定なら、もう1枚多くのカードを使用できていて、4ターン目までに与えるダメージが1点増えている。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;4枚目の土地を引けなかったとき、代わりに何を引いていたか明らかにしよう。私が引いたのは《ゴブリンの手投げ弾/Goblin Grenade》と《ゴブリンの群衆追い/Goblin Piledriver》だ。《ゴブリンの群衆追い/Goblin Piledriver》はプロテクション(青)があるので、Into the Mineの《濃霧の層/Fog Bank》をすり抜けることができ、重要な脅威になりえる。そして、私は3ターン目に《ゴブリンの戦長/Goblin Warcheif》を出していたので、《ゴブリンの群衆追い/Goblin Piledriver》を(赤)だけで出すことができた。《濃霧の層/Fog Bank》の抵抗を突き破り、20点以上のダメージを与えることができたのだ。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;だが、ここでこれらのような明確な脅威になるカードを引くだろうことは、知っておく必要のないことた!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;早い段階で《クレンコの命令/Krenko’s Command》をプレイしておくことは、後にマナの温存に繋がることが容易に予測できる。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;そのマナは、4ターン目に提供され、追加で投入することでさらなるカードをプレイすることを可能にする。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;これは、たしかに・確実に・間違いなく、対戦相手のプレイによって我々の取るべきプレイが変わる状況だ。
もし対戦相手がプレイするのが《濃霧の層/Fog Bank》でなく1/3のクリーチャーであるなら、3ターン目に《ゴブリンの酋長/Goblin Chieftain》を出すことでゴブリンのタフネスが追加され、より安全に攻撃できるようになるだろう。
しかし、はじめに与えられた情報と最初の数ターンで我々の手駒がどう動くかから、初手7枚から反復可能なより良い手順を得ることができたと言えよう。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;つまりこういうことだ。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Level Oneへようこそ!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最初の記事において、我々は戦略について話した。今週話す内容は、同じ戦略について……ただし複数の戦略についてだ。
競合する戦略・異なった戦略についても話題にする。先ほど説明したDuels of the Plainswalkers 2013におけるゲームで、我々は2ターン目と3ターン目にそれぞれ何をプレイするかという選択に直面した。
3マナ2/2で速攻を持ち、他のゴブリンに速攻を与える2種類のカードは似たようなものに見える。
しかし、相手の行動や自分のデッキの一番上のカードが何かによって、プレイの結果は大きく変わることになり得る。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;ここで1つ、重大な発表がある。MTGにおいて、特に競技的なMTGにおいて、実行可能なゴールは1つしかない。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;たった1つだ。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;それは &lt;strong&gt;相手がゲームに成功する前に自分が成功すること&lt;/strong&gt; である。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;この1つの原則が、《ゴブリンの戦長/Goblin Warcheif》が《ゴブリンの酋長/Goblin Chieftain》よりも(基本的に)優れている理由だ。
MTGのゲームはある種の構造を持っていて、多くのゲームは似たようなものに見える。
しかし、私自身、 &lt;strong&gt;まったく同じ&lt;/strong&gt; ゲームを2回プレイしたことがあるかどうかわからない。
1点のライフポイントの差が、対戦相手に1ターン、あるいはそれ以上の防御の余裕を与えるだろう。
たった1ターンでも相手を自由にさせれば、高速でパワフルなデッキはしばしばあなたを完全に殺してしまうだろう。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;そんなことをしてはいけない。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;(少なくとも、できるだけするべきではない。)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;相手がゲームを成功裏に終了させる前に自分がそうすることが目的であれば、非常に緊迫した試合において、その1点を認識し、尊重する必要がある。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「成功する」が何を意味するかは事例によって様々だ。
だが通常は「20点のダメージを与えること」・「相手のライブラリーを削りきること」・「10個の毒カウンターを与えること」なんてものになるだろう。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;ある意味で、MTGのそれぞれのゲームは競争である。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;私たちは必ずしも、これらの事例で物事を考える必要はない。前回の《激動/Upheaval》と《サイカトグ/Psychatog》の例はどうだっただろうか。私たちは重大なのは10ターン目付近だと言わなかっただろうか。
その場合でも、9ターン連続して土地をおいたと仮定できるだろうか。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;あなたは、このデッキに《排撃/Repulse》や《チェイナーの布告/Chainer’s Edict》のような &lt;strong&gt;攻撃的でない&lt;/strong&gt; カードが入っていたことを憶えているかもしれない。
当時の環境には緑青マッドネス・デッキがいた。2ターン目までの間に《日を浴びるルートワラ/Basking Rootwalla》→《野生の雑種犬/Wild Mongrel》と展開し、3ターン目に《尊大なワーム/Arrogant Wurm》を捨てて《野生の雑種犬/Wild Mongrel》を+1/+1修正しながら合計パワー4で攻撃してくるデッキだ。2ターン目にも《日を浴びるルートワラ/Basking Rootwalla》で攻撃しているので3ターン目までの合計ダメージは5点。そして相手の戦場には合計パワー7、3体のクリーチャーが並んでいる。このうち4点はトランプル持ちの《尊大なワーム/Arrogant Wurm》で、他2体のクリーチャーは自身の能力でサイズアップすることができる。
先程述べたような &lt;strong&gt;攻撃的でない&lt;/strong&gt; 呪文はこれらのカードに対処できる。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;マスターズで、Neil ReevesがKen Hoに述べたことを思い出してほしい。&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;あなたが私を攻撃する。私はあなたのクリーチャーを殺そうとする。
あなたのクリーチャーがどれか残れば、あなたの勝ちだ。&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;&lt;em&gt;Neil ReevesからKen Hoへ&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;MTGの戦略は、対戦相手をなるべく早く殺そうとする戦略と、よりゆっくり殺そうとする戦略の押し引きのように見える。しかしその途中で、対戦相手のカードとの相互作用が発生する。
2つの競合する戦略スタイルにはそれぞれ、動機(Insentive)と阻害要因(Disinsentive)があるのだ。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Goblin Ganglandデッキでさえ、一旦展開を止め、《宝石の手の焼却者/Gempalm Incinerator》をサイクリングすることがある。もし《宝石の手の焼却者/Gempalm Incinerator》で相手の重要なブロッカーを除去できれば、その2マナを攻撃的なクリーチャーに回すよりも速く勝利できるだろう。
《クレンコの命令/Krenko’s Command》の次のターン、《ゴブリンの酋長/Goblin Chieftain》の代わりに《ゴブリンの戦長/Goblin Warcheif》をプレイするとそのターンのダメージは2点減るが、その次のターンに総ダメージで逆転するというのと似ている。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;プロアクティブな戦略において「間違える」ことは難しい。プロツアー優勝者であるDavid E. Priceがあるとき言っていた。「間違った脅威はない。間違った回答があるだけだ。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;回答であるカードについては間違いがある。《尊大なワーム/Arrogant Wurm》に対して《燻し/Smother》は効かないし、攻撃してきた《野生の雑種犬/Wild Mongrel》に対して《恐ろしい死/Ghastly Demise》を使うのは悲惨だろう。だから、リアクティブであり回答を満載したデッキは、プロアクティブである対戦相手よりも多くのリソースを蓄積できるようになっている傾向がある。
多くのプレイヤーはリソースの蓄積を力と関連付ける傾向がある。そして、遅いデッキは速いデッキよりもフレキシブルである傾向がある。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://www.starcitygames.com/content/nextlevel/&quot;&gt;Next Level Deckbuilding&lt;/a&gt;の中で、Patrick Chapinはデッキを大きく4つに分類した。ビートダウン・ミッドレンジ・コントロール・コンボである。
このコラムでも数ヶ月後にはこれら4つのアーキタイプに関連した記事を書くつもりだ。
しかし、私はもっと簡単に、ビートダウンとコントロールという分け方をしようと思う。ここでのビートダウンは本当にビートダウンするデッキだけのことではなく、単にアクティブなデッキを指す。
ここではどちらが「正しい」かということは気にせず、あなたの役に立つものが何かを見つけ出してほしい。それが、あなた自身のゲームを改善するのに最も役立つものだ。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;さてここからは、ここ数ヶ月で最もポピュラーなスタンダードのデッキ3種類を考えてみよう。青単信心・黒単信心・エスパーコントロールだ。
相手より先にゲームに「成功」するという概念が、明確な形で理解できるようになると思う。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;説明しよう。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;青単信心黒単信心エスパーコントロール&quot;&gt;青単信心・黒単信心・エスパーコントロール&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;青単信心はこの3種類のうち最も「ビートダウン」なデッキである。
それは盤面にカードを出そうとし、攻撃性を発揮し、そして殴り、また殴る。
(《タッサの二叉槍/Bident of Thassa》や《夜帷の死霊/Nightveil Specter》でリソースとアドバンテージを得ようとするときもある。)
青単信心は5ターン目を最重要ターン・致命的なターンにするような道筋をいくつも持っている。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;エスパーコントロールは通常、3種類の中で最も「コントロール」なデッキである。
勝利は極めてゆっくりとしたものだ。
「速い」勝利の方法は《霊異種/AEtherling》によるものだろうが、それだって7ターン目直前にようやく出るくらいだ。
エスパーコントロールは、速く勝利することよりも、相手の勝利を遅くすることを望んでいる。《至高の評決/Supreme Verdict》に続く《今わの際/Last Breath》、《解消/Dissolve》によって時間を稼ぐ。そして《スフィンクスの啓示/Sphinx’s Revelation》により巨大なリソースを築き、相手の攻撃を無力化するのだ。
エスパーコントロールは28ターン目の相手の手札枚数を訊きたいだろう。そして少ない枚数を教えられて、空の戦場を見てほくそ笑む。
エスパーコントロールは、勝利するのが30数ターン目であっても、「決して勝てない」より速いことを知っているのだ。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;黒単信心はエスパーコントロールより速く、青単信心よりコントロール寄りである。
多数の除去カードはあるが完全にコントロールなわけではない。《軍勢の集結/Assemble the Legion》や(過ちである)《群れネズミ/Pack Rat》から出てくる多数のクリーチャーには対処できないのだ。《次元の浄化/Planar Cleansing》が足りない。
投入されている脅威は強力なものだが、青単信心が哀れな対戦相手をなぶり殺すまでの時間では、一撃当てるのがせいぜいだろう。
しかし黒単信心は我々に素晴らしい戦略的洞察を与えてくれる。黒単信心はその立ち位置を変化させることができるのだ。
黒単信心は状況が必要とするよりも多くのコントロール要素を得ることができる。
(打ち消し呪文の代わりに《強迫/Duress》を持ち、《スフィンクスの啓示/Sphinx’s Revelation》に相当する《地下世界の人脈/Underworld Connections》・《死者の神、エレボス/Erebos, God of the Dead》・《エレボスの鞭/Whip of Erebos》がある。)
また、より大きなイニシアチブを得て、競争をより速くすすめることもできる。
黒単信心は青単信心に対して大抵《生命散らしのゾンビ/Lifebane Zombie》を持ってくる。なぜならパワー3でブロックされず、時折《審判官の使い魔/Judge’s Familiar》を追放するクリーチャーは、ゲームを早く終わらせることができるからだ。
青単信心に対する優位性が永続することはほとんど無いことを憶えておこう。《海の神、タッサ/Thassa, God of the Sea》や《タッサの二叉槍/Bident of Thassa》は、「誰が勝っているか」を容易に逆転できる。
黒単信心のベストな戦略は、対戦相手が復帰するまでに勝ってしまうことだろう。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;競技的なMTGにおいて、あらゆる成功する戦略は対戦相手がいつどのように勝つのか知る必要がある。自分が、先に勝つために。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;愛をこめて。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mike&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="[&quot;MTG&quot;, &quot;翻訳記事&quot;, &quot;海外公式サイト&quot;, &quot;Level One&quot;]" /><category term="Mike Flores" /><summary type="html">原文 この文章は海外公式サイト (DailyMTG)に掲載されていたStrategiesの和訳である(リンク先は Internet Archive)。原文の掲載は2014年2月3日だった。 初心者向け記事であるLevel One、Mike Flores氏版の第2回。 前回: [翻訳記事] 戦略 次回: [翻訳記事] カード・アドバンテージ 今週分の話を始める前に、最近Duels of the Plainswalkers 2013でプレイしていた時の手札について話そうと思う。 私はGoblin Ganglandデッキで遊んでいて、Into the Mineエンカウンターに挑んでいた。Into the Mineエンカウンターでは、相手はただ《吠えたける鉱山/Howling Mine》や《濃霧の層/Fog Bank》のようなカードをプレイする。前者は赤デッキの息切れを補ってくれるし、後者はまったく殺意のないカードだ。Into the Mine側は100枚以上のデッキを使っていて、あなたのライブラリーを《吠えたける鉱山/Howling Mine》で削りきることを狙ってくるのだ。これは例としてあげるには素晴らしい。なぜならGoblin Ganglandのようなデッキを登場させることができ、それを自由に動かせ、そのプロアクティブなアプローチに注目できるからである。 Krenko, Mob Boss’s Goblin Gangland - Duels of the Planeswalkers 2013 24 Mountain 2 Rummaging Goblin 1 Battle-Rattle Shaman 1 Blisterstick Shaman 1 Clickslither 2 Ember Hauler 2 Gempalm Incinerator 2 Goblin Arsonist 1 Goblin Bushwhacker 1 Goblin Chieftain 1 Goblin Fire Fiend 3 Goblin Piker 1 Goblin Piledriver 1 Goblin Roughrider 1 Goblin Warchief 1 Goblin Wardriver 1 Lowland Oaf 2 Raging Goblin 2 Reckless One 1 Siege-Gang Commander 2 Krenko's Command 2 Ring of Valkas 1 Goblin Grenade 1 Mindmoil 1 Rage Reflection 2 Shock さてここで、次のような初手が来たときにどう動くか考えてほしい。 《山/Mountain》 《山/Mountain》 《山/Mountain》 《ゴブリンの長槍使い/Goblin Piker》 《クレンコの命令/Krenko’s Command》 《ゴブリンの酋長/Goblin Chieftain》 《ゴブリンの戦長/Goblin Warcheif》 2ターン目には何をプレイするだろうか。《ゴブリンの長槍使い/Goblin Piker》? 《クレンコの命令/Krenko’s Command》? Goblin Piker / ゴブリンの長槍使い (1)(赤) クリーチャー - ゴブリン(Goblin) 戦士(Warrior) 2/1 Krenko’s Command / クレンコの命令 (1)(赤) ソーサリー 赤の1/1のゴブリン(Goblin)・クリーチャー・トークンを1体生成する。 3ターン目はどうだろう。《ゴブリンの酋長/Goblin Chieftain》? 《ゴブリンの戦長/Goblin Warcheif》? Goblin Chieftain / ゴブリンの酋長 (1)(赤)(赤) クリーチャー - ゴブリン(Goblin) 速攻（このクリーチャーは、あなたのコントロール下になってすぐに攻撃したり(T)したりできる。） あなたがコントロールする他のゴブリン(Goblin)・クリーチャーは+1/+1の修整を受けるとともに速攻を持つ。 2/2 Goblin Warchief / ゴブリンの戦長 (1)(赤)(赤) クリーチャー - ゴブリン(Goblin) 戦士(Warrior) あなたが唱えるゴブリン(Goblin)呪文は、それを唱えるためのコストが(1)少なくなる。 あなたがコントロールするゴブリン・クリーチャーは速攻を持つ。 2/2 これらは興味深い質問だ。なぜなら、《ゴブリンの長槍使い/Goblin Piker》と《クレンコの命令/Krenko’s Command》はそれなりに似たカードだからである。どちらも3ターン目に合計パワー2で攻撃できる。どちらもあなたの戦場にはタフネス1のクリーチャーが残ることになる。しかし、ここには重要な違いがある。 《ゴブリンの酋長/Goblin Chieftain》と《ゴブリンの戦長/Goblin Warcheif》も似ている。どちらも速攻を持った2/2のゴブリンであり、他のゴブリンに速攻を与える。《ゴブリンの酋長/Goblin Chieftain》は他のゴブリンを一回り大きくすることができる。《ゴブリンの戦長/Goblin Warcheif》は他のゴブリンのコストを下げる。全員速攻持ちになったゴブリンを、更に早く展開できるようになるのだ。 前回、「戦略」という記事で、我々は手順・予想可能な結果・反復性について議論した。この初手のような事例は非常に有用である。理由は1つ。我々がカードをプレイする手順が、いくつかの重要な影響をもたらすことを学べるからである。 2ターン目において、《クレンコの命令/Krenko’s Command》と《ゴブリンの長槍使い/Goblin Piker》を比較しよう。先程も言ったように、2枚の2マナのカードは一見似た結果をもたらす。戦場の合計パワーは2で、タフネスの閾値は1だ。パッと見ただけではどちらをプレイしても大きな違いはない。 しかし、手札の他の部分に基づけば話は違う。2つのプレイのうち片方が、もう片方よりも実質的で予想可能な良い結果をもたらすと私は主張しよう。 そのプレイとは、《クレンコの命令/Krenko’s Command》だ。 私が《クレンコの命令/Krenko’s Command》が2ターン目における優れたプレイだと感じた理由は2つある。 まず1つ目の理由。もし、このあと《ゴブリンの酋長/Goblin Chieftain》をプレイするなら、我々は3ターン目に合計パワー6で攻撃できることになる。《クレンコの命令/Krenko’s Command》でなく《ゴブリンの長槍使い/Goblin Piker》だった場合の合計パワーは5だ。計画通りのカードとマナ(2枚のカードと5マナはもとより使用するつもりだった)とを使用することで、1点分のダメージを多く与えることができる。他の要素はすべてイコールだ。文脈の上でも同様だ。相手が《濃霧の層/Fog Bank》を使ってきた場合、《クレンコの命令/Krenko’s Command》のほうが攻撃が1体多く通るぶん《ゴブリンの長槍使い/Goblin Piker》より優れている(《ゴブリンの長槍使い/Goblin Piker》では完全に抑え込まれてしまうだろう)。しかしこれは私がここで議論したい点ではない。 2つ目の理由。それはマナをできるだけ使い切るように近い将来《ゴブリンの戦長/Goblin Warcheif》をプレイするだろうということだ。3ターン目に《ゴブリンの酋長/Goblin Chieftain》をプレイする場合でも、2ターン目に《クレンコの命令/Krenko’s Command》をプレイしておくことは将来のマナを温存しておくことに繋がる。これはすでに持っている手札の情報から「予想可能」だ。ある将来のターンで《ゴブリンの戦長/Goblin Warcheif》が戦場に出ているなら、《ゴブリンの長槍使い/Goblin Piker》は(赤)でプレイできる。《クレンコの命令/Krenko’s Command》はゴブリンを作るカードだがゴブリンではないので、(1)(赤)が必要なままだ。 さて、では3ターン目はどうだろう。 《ゴブリンの酋長/Goblin Chieftain》? 《ゴブリンの戦長/Goblin Warcheif》? 先程の議論では、《クレンコの命令/Krenko’s Command》と《ゴブリンの酋長/Goblin Chieftain》を組み合わせるとよりダメージを与えられることを説明した。しかし、実際に私が行ったプレイは違う。 ちょっと先のことまで話してしまおう。Into the Mineが《吠えたける鉱山/Howling Mine》を置いていたにも関わらず、私は4ターン目に土地を引けなかった。しかし、私は4ターン目に土地3枚のままで勝利できた。もしプレイしたのが《ゴブリンの戦長/Goblin Warcheif》ではなく《ゴブリンの酋長/Goblin Chieftain》であれば結果はわからなかった。とくに、防御的な《濃霧の層/Fog Bank》が出てきたからだ。 話を戻して、土地が3枚で止まってしまうことを想定し、これら7枚のカードだけで将来の可能性を予想してみよう。 《クレンコの命令/Krenko’s Command》 → 《ゴブリンの酋長/Goblin Chieftain》の順でプレイする場合 1ターン目・《山/Mountain》 2ターン目・《山/Mountain》・《クレンコの命令/Krenko’s Command》 3ターン目・《山/Mountain》・《ゴブリンの酋長/Goblin Chieftain》・攻撃して6点ダメージ 4ターン目・《ゴブリンの戦長/Goblin Warcheif》・攻撃して9点ダメージ 4枚目の土地がなくとも、4ターン目には無防備な相手に15点のダメージが入ることになる。 《クレンコの命令/Krenko’s Command》 → 《ゴブリンの戦長/Goblin Warcheif》の順でプレイする場合 1ターン目・《山/Mountain》 2ターン目・《山/Mountain》・《クレンコの命令/Krenko’s Command》 3ターン目・《山/Mountain》・《ゴブリンの戦長/Goblin Warcheif》・攻撃して4点ダメージ 4ターン目・《ゴブリンの酋長/Goblin Chieftain》・《ゴブリンの長槍使い/Goblin Piker》・攻撃して12点ダメージ この想定なら、もう1枚多くのカードを使用できていて、4ターン目までに与えるダメージが1点増えている。 4枚目の土地を引けなかったとき、代わりに何を引いていたか明らかにしよう。私が引いたのは《ゴブリンの手投げ弾/Goblin Grenade》と《ゴブリンの群衆追い/Goblin Piledriver》だ。《ゴブリンの群衆追い/Goblin Piledriver》はプロテクション(青)があるので、Into the Mineの《濃霧の層/Fog Bank》をすり抜けることができ、重要な脅威になりえる。そして、私は3ターン目に《ゴブリンの戦長/Goblin Warcheif》を出していたので、《ゴブリンの群衆追い/Goblin Piledriver》を(赤)だけで出すことができた。《濃霧の層/Fog Bank》の抵抗を突き破り、20点以上のダメージを与えることができたのだ。 だが、ここでこれらのような明確な脅威になるカードを引くだろうことは、知っておく必要のないことた! 早い段階で《クレンコの命令/Krenko’s Command》をプレイしておくことは、後にマナの温存に繋がることが容易に予測できる。 そのマナは、4ターン目に提供され、追加で投入することでさらなるカードをプレイすることを可能にする。 これは、たしかに・確実に・間違いなく、対戦相手のプレイによって我々の取るべきプレイが変わる状況だ。 もし対戦相手がプレイするのが《濃霧の層/Fog Bank》でなく1/3のクリーチャーであるなら、3ターン目に《ゴブリンの酋長/Goblin Chieftain》を出すことでゴブリンのタフネスが追加され、より安全に攻撃できるようになるだろう。 しかし、はじめに与えられた情報と最初の数ターンで我々の手駒がどう動くかから、初手7枚から反復可能なより良い手順を得ることができたと言えよう。 つまりこういうことだ。 Level Oneへようこそ! 最初の記事において、我々は戦略について話した。今週話す内容は、同じ戦略について……ただし複数の戦略についてだ。 競合する戦略・異なった戦略についても話題にする。先ほど説明したDuels of the Plainswalkers 2013におけるゲームで、我々は2ターン目と3ターン目にそれぞれ何をプレイするかという選択に直面した。 3マナ2/2で速攻を持ち、他のゴブリンに速攻を与える2種類のカードは似たようなものに見える。 しかし、相手の行動や自分のデッキの一番上のカードが何かによって、プレイの結果は大きく変わることになり得る。 ここで1つ、重大な発表がある。MTGにおいて、特に競技的なMTGにおいて、実行可能なゴールは1つしかない。 たった1つだ。 それは 相手がゲームに成功する前に自分が成功すること である。 この1つの原則が、《ゴブリンの戦長/Goblin Warcheif》が《ゴブリンの酋長/Goblin Chieftain》よりも(基本的に)優れている理由だ。 MTGのゲームはある種の構造を持っていて、多くのゲームは似たようなものに見える。 しかし、私自身、 まったく同じ ゲームを2回プレイしたことがあるかどうかわからない。 1点のライフポイントの差が、対戦相手に1ターン、あるいはそれ以上の防御の余裕を与えるだろう。 たった1ターンでも相手を自由にさせれば、高速でパワフルなデッキはしばしばあなたを完全に殺してしまうだろう。 そんなことをしてはいけない。 (少なくとも、できるだけするべきではない。) 相手がゲームを成功裏に終了させる前に自分がそうすることが目的であれば、非常に緊迫した試合において、その1点を認識し、尊重する必要がある。 「成功する」が何を意味するかは事例によって様々だ。 だが通常は「20点のダメージを与えること」・「相手のライブラリーを削りきること」・「10個の毒カウンターを与えること」なんてものになるだろう。 ある意味で、MTGのそれぞれのゲームは競争である。 私たちは必ずしも、これらの事例で物事を考える必要はない。前回の《激動/Upheaval》と《サイカトグ/Psychatog》の例はどうだっただろうか。私たちは重大なのは10ターン目付近だと言わなかっただろうか。 その場合でも、9ターン連続して土地をおいたと仮定できるだろうか。 あなたは、このデッキに《排撃/Repulse》や《チェイナーの布告/Chainer’s Edict》のような 攻撃的でない カードが入っていたことを憶えているかもしれない。 当時の環境には緑青マッドネス・デッキがいた。2ターン目までの間に《日を浴びるルートワラ/Basking Rootwalla》→《野生の雑種犬/Wild Mongrel》と展開し、3ターン目に《尊大なワーム/Arrogant Wurm》を捨てて《野生の雑種犬/Wild Mongrel》を+1/+1修正しながら合計パワー4で攻撃してくるデッキだ。2ターン目にも《日を浴びるルートワラ/Basking Rootwalla》で攻撃しているので3ターン目までの合計ダメージは5点。そして相手の戦場には合計パワー7、3体のクリーチャーが並んでいる。このうち4点はトランプル持ちの《尊大なワーム/Arrogant Wurm》で、他2体のクリーチャーは自身の能力でサイズアップすることができる。 先程述べたような 攻撃的でない 呪文はこれらのカードに対処できる。 マスターズで、Neil ReevesがKen Hoに述べたことを思い出してほしい。 あなたが私を攻撃する。私はあなたのクリーチャーを殺そうとする。 あなたのクリーチャーがどれか残れば、あなたの勝ちだ。 Neil ReevesからKen Hoへ MTGの戦略は、対戦相手をなるべく早く殺そうとする戦略と、よりゆっくり殺そうとする戦略の押し引きのように見える。しかしその途中で、対戦相手のカードとの相互作用が発生する。 2つの競合する戦略スタイルにはそれぞれ、動機(Insentive)と阻害要因(Disinsentive)があるのだ。 Goblin Ganglandデッキでさえ、一旦展開を止め、《宝石の手の焼却者/Gempalm Incinerator》をサイクリングすることがある。もし《宝石の手の焼却者/Gempalm Incinerator》で相手の重要なブロッカーを除去できれば、その2マナを攻撃的なクリーチャーに回すよりも速く勝利できるだろう。 《クレンコの命令/Krenko’s Command》の次のターン、《ゴブリンの酋長/Goblin Chieftain》の代わりに《ゴブリンの戦長/Goblin Warcheif》をプレイするとそのターンのダメージは2点減るが、その次のターンに総ダメージで逆転するというのと似ている。 プロアクティブな戦略において「間違える」ことは難しい。プロツアー優勝者であるDavid E. Priceがあるとき言っていた。「間違った脅威はない。間違った回答があるだけだ。」 回答であるカードについては間違いがある。《尊大なワーム/Arrogant Wurm》に対して《燻し/Smother》は効かないし、攻撃してきた《野生の雑種犬/Wild Mongrel》に対して《恐ろしい死/Ghastly Demise》を使うのは悲惨だろう。だから、リアクティブであり回答を満載したデッキは、プロアクティブである対戦相手よりも多くのリソースを蓄積できるようになっている傾向がある。 多くのプレイヤーはリソースの蓄積を力と関連付ける傾向がある。そして、遅いデッキは速いデッキよりもフレキシブルである傾向がある。 Next Level Deckbuildingの中で、Patrick Chapinはデッキを大きく4つに分類した。ビートダウン・ミッドレンジ・コントロール・コンボである。 このコラムでも数ヶ月後にはこれら4つのアーキタイプに関連した記事を書くつもりだ。 しかし、私はもっと簡単に、ビートダウンとコントロールという分け方をしようと思う。ここでのビートダウンは本当にビートダウンするデッキだけのことではなく、単にアクティブなデッキを指す。 ここではどちらが「正しい」かということは気にせず、あなたの役に立つものが何かを見つけ出してほしい。それが、あなた自身のゲームを改善するのに最も役立つものだ。 さてここからは、ここ数ヶ月で最もポピュラーなスタンダードのデッキ3種類を考えてみよう。青単信心・黒単信心・エスパーコントロールだ。 相手より先にゲームに「成功」するという概念が、明確な形で理解できるようになると思う。 説明しよう。 青単信心・黒単信心・エスパーコントロール 青単信心はこの3種類のうち最も「ビートダウン」なデッキである。 それは盤面にカードを出そうとし、攻撃性を発揮し、そして殴り、また殴る。 (《タッサの二叉槍/Bident of Thassa》や《夜帷の死霊/Nightveil Specter》でリソースとアドバンテージを得ようとするときもある。) 青単信心は5ターン目を最重要ターン・致命的なターンにするような道筋をいくつも持っている。 エスパーコントロールは通常、3種類の中で最も「コントロール」なデッキである。 勝利は極めてゆっくりとしたものだ。 「速い」勝利の方法は《霊異種/AEtherling》によるものだろうが、それだって7ターン目直前にようやく出るくらいだ。 エスパーコントロールは、速く勝利することよりも、相手の勝利を遅くすることを望んでいる。《至高の評決/Supreme Verdict》に続く《今わの際/Last Breath》、《解消/Dissolve》によって時間を稼ぐ。そして《スフィンクスの啓示/Sphinx’s Revelation》により巨大なリソースを築き、相手の攻撃を無力化するのだ。 エスパーコントロールは28ターン目の相手の手札枚数を訊きたいだろう。そして少ない枚数を教えられて、空の戦場を見てほくそ笑む。 エスパーコントロールは、勝利するのが30数ターン目であっても、「決して勝てない」より速いことを知っているのだ。 黒単信心はエスパーコントロールより速く、青単信心よりコントロール寄りである。 多数の除去カードはあるが完全にコントロールなわけではない。《軍勢の集結/Assemble the Legion》や(過ちである)《群れネズミ/Pack Rat》から出てくる多数のクリーチャーには対処できないのだ。《次元の浄化/Planar Cleansing》が足りない。 投入されている脅威は強力なものだが、青単信心が哀れな対戦相手をなぶり殺すまでの時間では、一撃当てるのがせいぜいだろう。 しかし黒単信心は我々に素晴らしい戦略的洞察を与えてくれる。黒単信心はその立ち位置を変化させることができるのだ。 黒単信心は状況が必要とするよりも多くのコントロール要素を得ることができる。 (打ち消し呪文の代わりに《強迫/Duress》を持ち、《スフィンクスの啓示/Sphinx’s Revelation》に相当する《地下世界の人脈/Underworld Connections》・《死者の神、エレボス/Erebos, God of the Dead》・《エレボスの鞭/Whip of Erebos》がある。) また、より大きなイニシアチブを得て、競争をより速くすすめることもできる。 黒単信心は青単信心に対して大抵《生命散らしのゾンビ/Lifebane Zombie》を持ってくる。なぜならパワー3でブロックされず、時折《審判官の使い魔/Judge’s Familiar》を追放するクリーチャーは、ゲームを早く終わらせることができるからだ。 青単信心に対する優位性が永続することはほとんど無いことを憶えておこう。《海の神、タッサ/Thassa, God of the Sea》や《タッサの二叉槍/Bident of Thassa》は、「誰が勝っているか」を容易に逆転できる。 黒単信心のベストな戦略は、対戦相手が復帰するまでに勝ってしまうことだろう。 競技的なMTGにおいて、あらゆる成功する戦略は対戦相手がいつどのように勝つのか知る必要がある。自分が、先に勝つために。 愛をこめて。 Mike</summary></entry><entry><title type="html">[翻訳記事] 戦略</title><link href="http://tefuda.suku.name/2017/06/30/%E7%BF%BB%E8%A8%B3%E8%A8%98%E4%BA%8B-%E6%88%A6%E7%95%A5/" rel="alternate" type="text/html" title="[翻訳記事] 戦略" /><published>2017-06-30T00:00:00+09:00</published><updated>2017-06-30T00:00:00+09:00</updated><id>http://tefuda.suku.name/2017/06/30/%5B%E7%BF%BB%E8%A8%B3%E8%A8%98%E4%BA%8B%5D%20%E6%88%A6%E7%95%A5</id><content type="html" xml:base="http://tefuda.suku.name/2017/06/30/%E7%BF%BB%E8%A8%B3%E8%A8%98%E4%BA%8B-%E6%88%A6%E7%95%A5/">&lt;h2 id=&quot;原文&quot;&gt;原文&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;この文章は&lt;a href=&quot;http://magic.wizards.com/&quot;&gt;海外公式サイト (DailyMTG)&lt;/a&gt;に掲載されていた&lt;a href=&quot;http://web.archive.org/web/20140707094843/http://archive.wizards.com/Magic/magazine/article.aspx?x=mtg/daily/lo/284&quot;&gt;Strategy&lt;/a&gt;の和訳である(リンク先は Internet Archive)。原文の掲載は2014年1月27日だった。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;初心者向け記事であるLevel One、Mike Flores氏版の第1回。&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;次回: &lt;a href=&quot;/2017/07/03/%E7%BF%BB%E8%A8%B3%E8%A8%98%E4%BA%8B-%E8%A4%87%E6%95%B0%E3%81%AE%E6%88%A6%E7%95%A5/&quot;&gt;[翻訳記事] 複数の戦略&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;!-- more --&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Isaacは船をとりまく無知な人々により、未だに賞賛されていた。
しかし、主流である科学が二線級にとどまり、分析がただの「説明」にすぎないことが(それも難解なゴミの陰に隠れた悪い説明だ)彼には実感できていた。&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;&lt;em&gt;China Mieville「Perdido Street Station」より&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;このコラムはあなたのためのものだ。
Level Oneは新しい週刊コラムである。
このコラムではMTGの最も古く - そして願わくば最も有用な - 戦略を紹介する。
この本当に素晴らしいゲームは、ここ数年で爆発的な成長を遂げている。
DailyMTG.comに訪れるようなプレイヤーやファンは1200万人もいる。
しかし、出版コミュニティとしては、皆同じ言葉を話し、皆同じ語彙を使ってゲームしていると仮定することはできない。
単にそれは事実でない。そして我々の殆どがそれを事実だと思っていやしないかと、私は疑っている。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;ゲームを最近始めた人は100万人単位に上る。Duels of the Plainswalkersのおかげだ。
彼らはゲームを通じ成長するための共通の機会を持っていない。
また、Magic Onlineや対面でのゲームプレイを長くしてきたプレイヤーに比べると、同じレベルで戦略を理解できているわけでもない。
Level Oneは、増加するプレイヤーたちにDaily MTGが贈る、MTGの壮大な考え方を捉えなおそうという取り組みなのである。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;もしかすると、あなたは長年ゲームをプレイしてきた人かもしれない。
我々の記事やブログ・毎週のレポートに登場する、”カード経済”や”テンポ”といった単語や、アーキタイプの名前にも詳しいかもしれない。
そんなあなたにとっても、Level Oneが良いリフレッシュになり、なにか新しい学びになることを望んでいる。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;皆さんに楽しんでいただけますように。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;今回のLevel Oneで取り上げるのは、最初のレベルの最初、戦略についてだ。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;さて、(MTGの文脈において)戦略とはなんだろう。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我々の目的のために、ここではこのことを戦略と呼ぶことにする。「反復可能な一連の手順で、予測可能な結果につながるもの」だ。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;ここで出てきたすべてのことが重要だ。
反復可能であること。
特定の、予想可能な結果をもたらすこと。
そして最後に紹介するが、同じように重要なのが、手順という考え方。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;それでは細かく見ていこう。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;カムバック&quot;&gt;カムバック&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;知らなかったかもしれないが、週末のカバレッジに登場したビッグ・ネームのほとんどはカムバックしたプレイヤーだった。
Dave WilliamsのようなGP優勝者、Eric Froehlichのようなプロツアートップ8、そしてBrian Kibler・Kai Budde・Patrick Chapin・Jon Finkelのような殿堂入りプレイヤーでさえ、プロの世界で支配的になる前に何年もMTGから離れている。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;私の大好きなライターのひとりであるDan Paskinsが、同じように競技マジックに復帰しようとした同郷人について書いている。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;先ほど名前を挙げた数々のプレイヤーと同様に、Danの友人もまたプロツアーやGPトップ8の常連であった。
実際、彼は戦略においては巨匠と呼べる人物で、革新的なデッキを多く作ってきた。
彼の名声を高めたのは、失われて久しいエクステンデッドにおける複雑な《ネクロポーテンス/Necropotence》デッキだ。
実績のある、スマートな人物である。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Danの友人(記事の目的のために「名無し」のままにしておく)は、最近PTで勝利しているアーキタイプを使ってカムバックを試みた。
ここに挙げるデッキリストを改良したものである。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Astral Slide by Osyp Lebedowicz - ブロック構築 - PT Venice 優勝&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code class=&quot;language-mtg-deck&quot;&gt;4 Forgotten Cave
9 Mountain
10 Plains
4 Secluded Steppe
2 Daru Sanctifier
4 Exalted Angel
2 Gempalm Incinerator
2 Jareth, Leonine Titan
4 Akroma's Blessing
4 Akroma's Vengeance
4 Astral Slide
4 Lightning Rift
3 Renewed Faith
4 Starstorm

2 Akroma, Angel of Wrath
4 Avarax
3 Demystify
3 Disciple of Grace
2 Gempalm Incinerator
1 Oblation
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;p&gt;Danの知人はあっさり負けた。
0-2になった彼は敗因をマナスクリューだと説明した。マナスクリューとは、デッキの動作に必要な土地の枚数を引き込めないことだ。
Danはわかったといい、歴戦の勇士同士でラウンドの合間にゲームを楽しむことにした。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;名無しのプレイヤーはお決まりの手順を行った。《霊体の地滑り/Astral Slide》を出し、《賛美されし天使/Exalted Angel》を裏向きで出す。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Danは攻撃を通すために《炎の稲妻/Firebolt》を天使に撃ち、名無しのプレイヤーはサイクリングして《霊体の地滑り/Astral Slide》を使い天使を逃した。そしてターン終了時、Danの知人は《賛美されし天使/Exalted Angel》を戦場に戻した。……裏向きのままで!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「マナスクリューだって?」Danは笑った。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Danの友人が持っていたのは、毎週多くのプレイヤーが手にしているものだ。それはパワフルなデッキリストである。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;しかし、彼が持っていなかったのは、その戦略だ。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;《霊体の地滑り/Astral Slide》のような複雑なカードについて書いてしまうと混乱を招くのではないかと思う。
Level Oneの最初の記事としては特にそうだ。
しかし、ここが一種のポイントなのである。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Danの友人はプロツアートップ8クラスのプレイヤーであるが、デッキについての完全な知識がないために挫折したのだ。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;このデッキには《賛美されし天使/Exalted Angel》のようなマナ・コストの重い(変異持ちの)カードが入っているが、そこに1つの大きなポイントがある。
一度それを変異でプレイした後《霊体の地滑り/Astral Slide》で戦場から追放すると、表向き・フルパワーで戦場に戻ってくるのである。
ここでの一連の手順のポイントは、最終的に4/5絆魂持ちクリーチャーを手に入れることにあったのだ。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Danの友人が天使を戦場に2/2のままで戻したとき、Danは友人がマナスクリューで負けたと信じることは難しいと感じた。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我々にとって、「戦略」はデッキリストより難しい。マッチやトーナメントのレポートより難しい。抽象的な理論よりも難しい。
デッキリストに関する最良の記事は、成功した戦略を読者が把握することを助けるだろう。
最良のレポートや、理論の断片でもそうだ。
しかし、それらのどれについても、戦略は必要な要素ではない。
最新のデッキリスト75枚を確認するのは賢明なことである。しかし、そのデッキリストだけでは、(もしそこに目新しいテクニックがあったとしても、) いつでもストーリーすべてがわかるわけではないのだ。
最近のPT優勝者でも同じである。
だから、Danの友人の話が私の一番好きな例なのだ。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;さて、戦略の話をするには、特定の予測可能な結果を導く、反復可能な手順の話をすることになる。
それが古いデッキであれ新しいデッキであれ、だ。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Carlos Romão - 世界選手権2002&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code class=&quot;language-mtg-deck&quot;&gt;2 Cephalid Coliseum
1 Darkwater Catacombs
10 Island
4 Salt Marsh
3 Swamp
4 Underground River
4 Nightscape Familiar
4 Psychatog
3 Chainer's Edict
3 Circular Logic
4 Counterspell
3 Cunning Wish
3 Deep Analysis
3 Fact or Fiction
3 Memory Lapse
4 Repulse
2 Upheaval

1 Coffin Purge
4 Duress
1 Fact or Fiction
1 Gainsay
3 Ghastly Demise
1 Hibernation
1 Mana Short
1 Recoil
1 Slay
1 Teferi's Response
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;最近の視点で見るとこのデッキには奇妙なカードが入ってるように見えるかもしれない。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;もし特定の手順を知らなければ、《激動/Upheaval》と《サイカトグ/Psychatog》は、プレイするのが厄介なカードになるだろう。
しかし、どうやってこれらのカードを共に使うのか学びさえすれば、それらは強力な組み合わせになる。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;《激動/Upheaval》は書いてあることだけ読めば、対称的にはたらくカードだ。それはどちらのプレイヤーも捻り上げてしまう。
あなたがもしこの呪文を間違ったタイミングで使うと、例えば6ターン目にすぐに使ったりすると、あなたは戦場を空にした状態でターンを終え、あなたの対戦相手から1ターン目をやり直すことになる。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;しかし、Romãoが世界選手権に持ち込んだデッキにおいては、これら2枚のカード、そしてそれを使うための手順の知識が、対戦相手を窮地に追い込むのである。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;手順はこうだ。&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;10ターン目まで持ちこたえる&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;戦場に9枚の土地がある状態で《激動/Upheaval》を使う。このときマナ・プールに(青)(青)(黒)を残しておく。&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;《島/Island》を出す。&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;マナ・プールの(青)(青)(黒)を使って《サイカトグ/Psychatog》をプレイする。ここであなたの戦場には《サイカトグ/Psychatog》があり、《島/Island》から(青)が出せる状態である。(青)があれば《堂々巡り/Circular Logic》をマッドネスで唱えられるので、対戦相手のアクション1つには対応できる。あなたは土地1枚と《サイカトグ/Psychatog》だけを戦場に残し、手札をディスカードしてターンを返す。しかしあなたの手札はまだ7枚あるだろう。&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;手札と墓地にたっぷりカードがあるので、《サイカトグ/Psychatog》は1回の攻撃で相手のライフを削りきれるだろう。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;ここで手順がいかに重要かをもう一度確認しよう。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;《サイカトグ/Psychatog》は単体では3マナ1/2のクリーチャーにすぎない。手札や墓地にカードがなければ目立たない存在だ。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;《激動/Upheaval》についてはさっきも述べたが、悲惨なカードになりうる。対戦相手のほうに恩恵を与えてしまったりする。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;しかしあなたがそれをプレイするための手順を知っていれば、つまり同じターンにプレイするものだと知っていれば、こいつらは一撃必殺のコンボのように見えるのだ。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;反復&quot;&gt;反復&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;MTGにおいては、戦略は反復可能なときにのみ有効なものだ。&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;あなたが私を攻撃する。私はあなたのクリーチャーを殺そうとする。
あなたのクリーチャーがどれか残れば、あなたの勝ちだ。&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;&lt;em&gt;Neil ReevesからKen Hoへ&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;これはマスターズ・シリーズのマッチ上で、USナショナルチームのメンバーであるNeil ReevesとPT大阪の勝者Ken Hoとの間でかわされた会話である。
Neilの発言が究極的真実かどうか、私は時間をかけて考えてみた。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;このようなコメントは、MTGへのあなたのアプローチを変えてしまうだろう。
あるいは、少なくとも特定のマッチアップについて、永遠に変えてしまうだろう。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;ここで言ってるのはつまりこういうことだ。
対戦相手が火力呪文を使わないビートダウンデッキであるかぎり、あなたは対戦相手のクリーチャーを殺すことに専念できる。
ライフポイントの最後の1点を維持しさえすれば、あなたのリソースや精神的エネルギーはすべてクリーチャーを殺すことにつぎ込むことができるのだ。
ほとんどの緑のデッキ・白ウイニー・トークン戦略 (この場合はもちろん緑青も含む)は、この共通した、反復可能な哲学を以て対処できる。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;予測可能な結果&quot;&gt;予測可能な結果&lt;/h2&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;敵に遭遇すれば、計画は必ず変更される。&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;&lt;em&gt;大モルトケ&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;どのような手順であっても、その結果を得るにはテーブルの向こうの対戦相手にそれを通してもらわねばならない。ドイツの偉大なる戦術家である大モルトケは衝突の初期段階のみが計画可能であると考えており、戦略の目的は膨大な数の起こりうる事象に対して準備し練磨することであると信じていた。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;タップ・アウトしている対戦相手は《外科的摘出/Surgical Extraction》をプレイするかもしれない。緑青デッキを操る初対面のプレイヤーは、突然《山/Mountain》を出しあなたに《ショック/Shock》を叩きつけるかもしれない。
プロツアーチャンピオンである私の良き友人は、次のような愚痴をこぼしていたことがある。
地元のショップで、《勇士の再会/Heroes’ Reunion》3枚をタッチした43枚のデッキを使った子供に負けたというのだ。
(もしあなたがこのプロツアーチャンピオンを知っていれば、《勇士の再会/Heroes’ Reunion》が彼のデッキをどれだけ妨害するかわかるだろう。)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;道筋は一定でないかもしれないし、100%の保証があるわけでもない。しかし、うまくいくMTGの戦略というものは、予測可能な結果をもたらすことを意図しているものだ。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;さようならいままで魚をありがとう&quot;&gt;さようなら、いままで魚をありがとう&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;MTGの戦略を理解できたように感じられただろうか? 答えがYesでもNoでも、私にとっては素晴らしいものだ。これは入門記事であることを意図している。が、同時にデッキの例や特定の手順を紹介することの挑戦でもあったのだ。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;まだ疑問があって頭を悩ませているなら、それは凄い!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;思い出してほしい。これはあなたのための記事だ。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;今週は戦略について紹介した。来週は複数の戦略について紹介する。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;また来週。&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="[&quot;MTG&quot;, &quot;翻訳記事&quot;, &quot;海外公式サイト&quot;, &quot;Level One&quot;]" /><category term="Mike Flores" /><summary type="html">原文 この文章は海外公式サイト (DailyMTG)に掲載されていたStrategyの和訳である(リンク先は Internet Archive)。原文の掲載は2014年1月27日だった。 初心者向け記事であるLevel One、Mike Flores氏版の第1回。 次回: [翻訳記事] 複数の戦略 Isaacは船をとりまく無知な人々により、未だに賞賛されていた。 しかし、主流である科学が二線級にとどまり、分析がただの「説明」にすぎないことが(それも難解なゴミの陰に隠れた悪い説明だ)彼には実感できていた。 China Mieville「Perdido Street Station」より このコラムはあなたのためのものだ。 Level Oneは新しい週刊コラムである。 このコラムではMTGの最も古く - そして願わくば最も有用な - 戦略を紹介する。 この本当に素晴らしいゲームは、ここ数年で爆発的な成長を遂げている。 DailyMTG.comに訪れるようなプレイヤーやファンは1200万人もいる。 しかし、出版コミュニティとしては、皆同じ言葉を話し、皆同じ語彙を使ってゲームしていると仮定することはできない。 単にそれは事実でない。そして我々の殆どがそれを事実だと思っていやしないかと、私は疑っている。 ゲームを最近始めた人は100万人単位に上る。Duels of the Plainswalkersのおかげだ。 彼らはゲームを通じ成長するための共通の機会を持っていない。 また、Magic Onlineや対面でのゲームプレイを長くしてきたプレイヤーに比べると、同じレベルで戦略を理解できているわけでもない。 Level Oneは、増加するプレイヤーたちにDaily MTGが贈る、MTGの壮大な考え方を捉えなおそうという取り組みなのである。 もしかすると、あなたは長年ゲームをプレイしてきた人かもしれない。 我々の記事やブログ・毎週のレポートに登場する、”カード経済”や”テンポ”といった単語や、アーキタイプの名前にも詳しいかもしれない。 そんなあなたにとっても、Level Oneが良いリフレッシュになり、なにか新しい学びになることを望んでいる。 皆さんに楽しんでいただけますように。 今回のLevel Oneで取り上げるのは、最初のレベルの最初、戦略についてだ。 さて、(MTGの文脈において)戦略とはなんだろう。 我々の目的のために、ここではこのことを戦略と呼ぶことにする。「反復可能な一連の手順で、予測可能な結果につながるもの」だ。 ここで出てきたすべてのことが重要だ。 反復可能であること。 特定の、予想可能な結果をもたらすこと。 そして最後に紹介するが、同じように重要なのが、手順という考え方。 それでは細かく見ていこう。 カムバック 知らなかったかもしれないが、週末のカバレッジに登場したビッグ・ネームのほとんどはカムバックしたプレイヤーだった。 Dave WilliamsのようなGP優勝者、Eric Froehlichのようなプロツアートップ8、そしてBrian Kibler・Kai Budde・Patrick Chapin・Jon Finkelのような殿堂入りプレイヤーでさえ、プロの世界で支配的になる前に何年もMTGから離れている。 私の大好きなライターのひとりであるDan Paskinsが、同じように競技マジックに復帰しようとした同郷人について書いている。 先ほど名前を挙げた数々のプレイヤーと同様に、Danの友人もまたプロツアーやGPトップ8の常連であった。 実際、彼は戦略においては巨匠と呼べる人物で、革新的なデッキを多く作ってきた。 彼の名声を高めたのは、失われて久しいエクステンデッドにおける複雑な《ネクロポーテンス/Necropotence》デッキだ。 実績のある、スマートな人物である。 Danの友人(記事の目的のために「名無し」のままにしておく)は、最近PTで勝利しているアーキタイプを使ってカムバックを試みた。 ここに挙げるデッキリストを改良したものである。 Astral Slide by Osyp Lebedowicz - ブロック構築 - PT Venice 優勝 4 Forgotten Cave 9 Mountain 10 Plains 4 Secluded Steppe 2 Daru Sanctifier 4 Exalted Angel 2 Gempalm Incinerator 2 Jareth, Leonine Titan 4 Akroma's Blessing 4 Akroma's Vengeance 4 Astral Slide 4 Lightning Rift 3 Renewed Faith 4 Starstorm 2 Akroma, Angel of Wrath 4 Avarax 3 Demystify 3 Disciple of Grace 2 Gempalm Incinerator 1 Oblation Danの知人はあっさり負けた。 0-2になった彼は敗因をマナスクリューだと説明した。マナスクリューとは、デッキの動作に必要な土地の枚数を引き込めないことだ。 Danはわかったといい、歴戦の勇士同士でラウンドの合間にゲームを楽しむことにした。 名無しのプレイヤーはお決まりの手順を行った。《霊体の地滑り/Astral Slide》を出し、《賛美されし天使/Exalted Angel》を裏向きで出す。 Danは攻撃を通すために《炎の稲妻/Firebolt》を天使に撃ち、名無しのプレイヤーはサイクリングして《霊体の地滑り/Astral Slide》を使い天使を逃した。そしてターン終了時、Danの知人は《賛美されし天使/Exalted Angel》を戦場に戻した。……裏向きのままで! 「マナスクリューだって?」Danは笑った。 Danの友人が持っていたのは、毎週多くのプレイヤーが手にしているものだ。それはパワフルなデッキリストである。 しかし、彼が持っていなかったのは、その戦略だ。 《霊体の地滑り/Astral Slide》のような複雑なカードについて書いてしまうと混乱を招くのではないかと思う。 Level Oneの最初の記事としては特にそうだ。 しかし、ここが一種のポイントなのである。 Danの友人はプロツアートップ8クラスのプレイヤーであるが、デッキについての完全な知識がないために挫折したのだ。 このデッキには《賛美されし天使/Exalted Angel》のようなマナ・コストの重い(変異持ちの)カードが入っているが、そこに1つの大きなポイントがある。 一度それを変異でプレイした後《霊体の地滑り/Astral Slide》で戦場から追放すると、表向き・フルパワーで戦場に戻ってくるのである。 ここでの一連の手順のポイントは、最終的に4/5絆魂持ちクリーチャーを手に入れることにあったのだ。 Danの友人が天使を戦場に2/2のままで戻したとき、Danは友人がマナスクリューで負けたと信じることは難しいと感じた。 我々にとって、「戦略」はデッキリストより難しい。マッチやトーナメントのレポートより難しい。抽象的な理論よりも難しい。 デッキリストに関する最良の記事は、成功した戦略を読者が把握することを助けるだろう。 最良のレポートや、理論の断片でもそうだ。 しかし、それらのどれについても、戦略は必要な要素ではない。 最新のデッキリスト75枚を確認するのは賢明なことである。しかし、そのデッキリストだけでは、(もしそこに目新しいテクニックがあったとしても、) いつでもストーリーすべてがわかるわけではないのだ。 最近のPT優勝者でも同じである。 だから、Danの友人の話が私の一番好きな例なのだ。 さて、戦略の話をするには、特定の予測可能な結果を導く、反復可能な手順の話をすることになる。 それが古いデッキであれ新しいデッキであれ、だ。 Carlos Romão - 世界選手権2002 2 Cephalid Coliseum 1 Darkwater Catacombs 10 Island 4 Salt Marsh 3 Swamp 4 Underground River 4 Nightscape Familiar 4 Psychatog 3 Chainer's Edict 3 Circular Logic 4 Counterspell 3 Cunning Wish 3 Deep Analysis 3 Fact or Fiction 3 Memory Lapse 4 Repulse 2 Upheaval 1 Coffin Purge 4 Duress 1 Fact or Fiction 1 Gainsay 3 Ghastly Demise 1 Hibernation 1 Mana Short 1 Recoil 1 Slay 1 Teferi's Response 最近の視点で見るとこのデッキには奇妙なカードが入ってるように見えるかもしれない。 もし特定の手順を知らなければ、《激動/Upheaval》と《サイカトグ/Psychatog》は、プレイするのが厄介なカードになるだろう。 しかし、どうやってこれらのカードを共に使うのか学びさえすれば、それらは強力な組み合わせになる。 《激動/Upheaval》は書いてあることだけ読めば、対称的にはたらくカードだ。それはどちらのプレイヤーも捻り上げてしまう。 あなたがもしこの呪文を間違ったタイミングで使うと、例えば6ターン目にすぐに使ったりすると、あなたは戦場を空にした状態でターンを終え、あなたの対戦相手から1ターン目をやり直すことになる。 しかし、Romãoが世界選手権に持ち込んだデッキにおいては、これら2枚のカード、そしてそれを使うための手順の知識が、対戦相手を窮地に追い込むのである。 手順はこうだ。 10ターン目まで持ちこたえる 戦場に9枚の土地がある状態で《激動/Upheaval》を使う。このときマナ・プールに(青)(青)(黒)を残しておく。 《島/Island》を出す。 マナ・プールの(青)(青)(黒)を使って《サイカトグ/Psychatog》をプレイする。ここであなたの戦場には《サイカトグ/Psychatog》があり、《島/Island》から(青)が出せる状態である。(青)があれば《堂々巡り/Circular Logic》をマッドネスで唱えられるので、対戦相手のアクション1つには対応できる。あなたは土地1枚と《サイカトグ/Psychatog》だけを戦場に残し、手札をディスカードしてターンを返す。しかしあなたの手札はまだ7枚あるだろう。 手札と墓地にたっぷりカードがあるので、《サイカトグ/Psychatog》は1回の攻撃で相手のライフを削りきれるだろう。 ここで手順がいかに重要かをもう一度確認しよう。 《サイカトグ/Psychatog》は単体では3マナ1/2のクリーチャーにすぎない。手札や墓地にカードがなければ目立たない存在だ。 《激動/Upheaval》についてはさっきも述べたが、悲惨なカードになりうる。対戦相手のほうに恩恵を与えてしまったりする。 しかしあなたがそれをプレイするための手順を知っていれば、つまり同じターンにプレイするものだと知っていれば、こいつらは一撃必殺のコンボのように見えるのだ。 反復 MTGにおいては、戦略は反復可能なときにのみ有効なものだ。 あなたが私を攻撃する。私はあなたのクリーチャーを殺そうとする。 あなたのクリーチャーがどれか残れば、あなたの勝ちだ。 Neil ReevesからKen Hoへ これはマスターズ・シリーズのマッチ上で、USナショナルチームのメンバーであるNeil ReevesとPT大阪の勝者Ken Hoとの間でかわされた会話である。 Neilの発言が究極的真実かどうか、私は時間をかけて考えてみた。 このようなコメントは、MTGへのあなたのアプローチを変えてしまうだろう。 あるいは、少なくとも特定のマッチアップについて、永遠に変えてしまうだろう。 ここで言ってるのはつまりこういうことだ。 対戦相手が火力呪文を使わないビートダウンデッキであるかぎり、あなたは対戦相手のクリーチャーを殺すことに専念できる。 ライフポイントの最後の1点を維持しさえすれば、あなたのリソースや精神的エネルギーはすべてクリーチャーを殺すことにつぎ込むことができるのだ。 ほとんどの緑のデッキ・白ウイニー・トークン戦略 (この場合はもちろん緑青も含む)は、この共通した、反復可能な哲学を以て対処できる。 予測可能な結果 敵に遭遇すれば、計画は必ず変更される。 大モルトケ どのような手順であっても、その結果を得るにはテーブルの向こうの対戦相手にそれを通してもらわねばならない。ドイツの偉大なる戦術家である大モルトケは衝突の初期段階のみが計画可能であると考えており、戦略の目的は膨大な数の起こりうる事象に対して準備し練磨することであると信じていた。 タップ・アウトしている対戦相手は《外科的摘出/Surgical Extraction》をプレイするかもしれない。緑青デッキを操る初対面のプレイヤーは、突然《山/Mountain》を出しあなたに《ショック/Shock》を叩きつけるかもしれない。 プロツアーチャンピオンである私の良き友人は、次のような愚痴をこぼしていたことがある。 地元のショップで、《勇士の再会/Heroes’ Reunion》3枚をタッチした43枚のデッキを使った子供に負けたというのだ。 (もしあなたがこのプロツアーチャンピオンを知っていれば、《勇士の再会/Heroes’ Reunion》が彼のデッキをどれだけ妨害するかわかるだろう。) 道筋は一定でないかもしれないし、100%の保証があるわけでもない。しかし、うまくいくMTGの戦略というものは、予測可能な結果をもたらすことを意図しているものだ。 さようなら、いままで魚をありがとう MTGの戦略を理解できたように感じられただろうか? 答えがYesでもNoでも、私にとっては素晴らしいものだ。これは入門記事であることを意図している。が、同時にデッキの例や特定の手順を紹介することの挑戦でもあったのだ。 まだ疑問があって頭を悩ませているなら、それは凄い! 思い出してほしい。これはあなたのための記事だ。 今週は戦略について紹介した。来週は複数の戦略について紹介する。 また来週。</summary></entry><entry><title type="html">[翻訳記事] プロツアー地域予選からわかる! アモンケット・シールド環境4大ひみつ</title><link href="http://tefuda.suku.name/2017/06/23/%E7%BF%BB%E8%A8%B3%E8%A8%98%E4%BA%8B-%E3%83%97%E3%83%AD%E3%83%84%E3%82%A2%E3%83%BC%E5%9C%B0%E5%9F%9F%E4%BA%88%E9%81%B8%E3%81%8B%E3%82%89%E3%82%8F%E3%81%8B%E3%82%8B!-%E3%82%A2%E3%83%A2%E3%83%B3%E3%82%B1%E3%83%83%E3%83%88-%E3%82%B7%E3%83%BC%E3%83%AB%E3%83%89%E7%92%B0%E5%A2%834%E5%A4%A7%E3%81%B2%E3%81%BF%E3%81%A4/" rel="alternate" type="text/html" title="[翻訳記事] プロツアー地域予選からわかる! アモンケット・シールド環境4大ひみつ" /><published>2017-06-23T00:00:00+09:00</published><updated>2017-06-23T00:00:00+09:00</updated><id>http://tefuda.suku.name/2017/06/23/%5B%E7%BF%BB%E8%A8%B3%E8%A8%98%E4%BA%8B%5D%20%E3%83%97%E3%83%AD%E3%83%84%E3%82%A2%E3%83%BC%E5%9C%B0%E5%9F%9F%E4%BA%88%E9%81%B8%E3%81%8B%E3%82%89%E3%82%8F%E3%81%8B%E3%82%8B!%20%E3%82%A2%E3%83%A2%E3%83%B3%E3%82%B1%E3%83%83%E3%83%88%E3%83%BB%E3%82%B7%E3%83%BC%E3%83%AB%E3%83%89%E7%92%B0%E5%A2%834%E5%A4%A7%E3%81%B2%E3%81%BF%E3%81%A4</id><content type="html" xml:base="http://tefuda.suku.name/2017/06/23/%E7%BF%BB%E8%A8%B3%E8%A8%98%E4%BA%8B-%E3%83%97%E3%83%AD%E3%83%84%E3%82%A2%E3%83%BC%E5%9C%B0%E5%9F%9F%E4%BA%88%E9%81%B8%E3%81%8B%E3%82%89%E3%82%8F%E3%81%8B%E3%82%8B!-%E3%82%A2%E3%83%A2%E3%83%B3%E3%82%B1%E3%83%83%E3%83%88-%E3%82%B7%E3%83%BC%E3%83%AB%E3%83%89%E7%92%B0%E5%A2%834%E5%A4%A7%E3%81%B2%E3%81%BF%E3%81%A4/">&lt;h2 id=&quot;原文&quot;&gt;原文&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;この文章は&lt;a href=&quot;http://www.mtgmintcard.com/&quot;&gt;mtgmintcard&lt;/a&gt;に掲載された&lt;a href=&quot;http://www.mtgmintcard.com/articles/writers/chapman-sim/4-amonkhet-sealed-tips-from-one-rptq-experience&quot;&gt;4 Amonkhet Sealed Tips from one RPTQ Experience &lt;/a&gt;の和訳である。原文の掲載は2017年6月16日だった。&lt;/p&gt;

&lt;!-- more --&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h2 id=&quot;プロツアー地域予選の経験から得られたアモンケットシールド環境4つのtips&quot;&gt;プロツアー地域予選の経験から得られた、アモンケット・シールド環境4つのTips&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;先週末、私はクアラルンプールで行われたプロツアー地域予選に出場した。
私はそこでスイスラウンドで4-0-2を獲り、トップ8になることができた。
私はGP京都とプロツアー破滅の刻の取材を行う予定があったために、トップ8になった後知人相手にIDしたのである。
プロツアーへの招待をプロツアーイクサランまで延期してもらえたかもしれないが、その知人が出場するほうが良いと考えたのだ。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;しかし、先週末話題に上がったのは、なぜ私がトップ8という予告ホームランを打つことができたかだ。
私はいくつかの国から来た多くの知人に、このフォーマットに非常に自信があるということを伝えていた。
自慢だと受け取られていないことを祈るが、”楽勝”とか”無問題”とか冗談交じりで言っていたのである。
リミテッドにこそ私の強みがあるので、内心を語ることは恥ずかしくなかった。
そして、信頼できる友人に自分の感情を隠す必要もなかったのだ。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;私のシールド・デッキは非常に良いとよべるものではなかったし、これについては友人たちも同感だった。
あなた自身でも判断できるかもしれない。以下に示すものが、2回のIDをするまで、4-0していた私のデッキである。&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code class=&quot;language-mtg-deck&quot;&gt;1 Oashra Cultivator
1 Initiate's Companion
1 Kefnet the Mindful
1 Trial of Strength
1 Defiant Greatmaw
1 Weaver of Currents
2 Emberhorn Minotaur
1 Aven Initiate
1 Quarry Hauler
1 Shimmerscale Drake
1 Glyph Keeper
1 Scaled Behemoth
1 Shefet Monitor
1 Magma Spray
1 Dissenter's Deliverance
1 Stinging Shot
2 Cartouche of Knowledge
1 Tormenting Voice
2 Cartouche of Strength
1 Hieroglyphic Illumination
1 Trial of Knowledge
1 Sheltered Thicket
1 Evolving Wilds
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;たしかにこれはかなり乱雑に見えるが、私自身のカード選択の幾つかを説明できる内容になっている。
そして、Magic Onlineで今週末行われるプロツアー地域予選に参加する人へのヒントをいくつか提示しよう。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;tip-その1--シールドデッキでもっとも重要なカードは通常進化する未開地evolving-wildsである&quot;&gt;Tip その1 : シールド・デッキでもっとも重要なカードは、通常《進化する未開地/Evolving Wilds》である&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;世間の人々とは違い、私がシールド・デッキを組む際には、まず《進化する未開地/Evolving Wilds》をはじめとしたマナ補正カードを探すところから始める。
アモンケットにおいても例外ではない。
《進化する未開地/Evolving Wilds》が極めて重要だという理由は2つある。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;まず、それは極めて低いコストでデッキパワーの向上を可能にするからだ。
もしあなたのプールから、《感電/Electrify》や《最後の報賞/Final Reward》、あるいは《強制的永眠/Compulsory Rest》のようなカードが出たとする。
1枚の《進化する未開地/Evolving Wilds》と、それに対応する《山/Mountain》・《沼/Swamp》・《平地/Plains》1枚は、考慮する価値がある。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;これはデッキを構築する上で最も一貫性のある方法ではないだろうし、唱えるためのマナがない状態でタッチされたカードを引いてしまうことがある。
しかし、想像してほしい。《栄光をもたらすもの/Glorybringer》への対策が1枚増えるのだ!
シールドにおいては通常爆弾レアをベースにデッキを構築することになるので、これは大きな違いになる。
除去呪文を3枚にすることをやめ、4枚・5枚にすることは非常に大きな違いだ。
このことは1枚や2枚の色の合わないカードを使うために3色目をタッチすることが珍しくない理由である。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2番目の理由は、このカードがデッキ構築の数学的問題を打破するからである。
土地が17枚では多すぎる、でも16枚では少なすぎる…。そう感じたとき、16枚の土地と1枚の《進化する未開地/Evolving Wilds》がまさにジャストフィットする。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;tip-その2--1枚でなく3枚タッチしよう&quot;&gt;Tip その2 : 1枚でなく3枚タッチしよう&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;これは極めて直感に反することだが、私はいつもうまくいっている。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;私が好きな動きはもうほんの少しだけ色をタッチすることだ。
もし私が3枚の赤のカードをタッチするなら、1枚の《進化する未開地/Evolving Wilds》と2枚の《山/Mountain》を入れるだろう。
そして、他2色のために7枚ずつの基本土地を加えておく。
しかし、タッチする赤のカードが1枚だけなら、私は1枚の《進化する未開地/Evolving Wilds》と1枚の《山/Mountain》を入れるだろう。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;違いは、デッキ内の赤マナのソースが3枚であるか2枚であるかだ。
もしあなたが1枚しか赤のカードをタッチしていないなら、《山/Mountain》2枚でゲームを始めることはまずないだろう。
しかし、カードを3枚タッチしているなら、2枚の《山/Mountain》をプレイすることは正当だ。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;このバランスは非常にデリケートで、体感するには微妙すぎるのだが、タッチするカードを1枚から3枚に増やすと、あなたは色不足に陥りやすくなってしまう。
だが、それは犠牲にしても良いものだと指摘しておきたい。
この問題を軽減するために私がよく行うのは、メインの色で色拘束が2つ以上あるカードを切り捨てることだ。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;例えば、もし私のデッキが青緑タッチ赤だとして、私はマナコストに(青)(青)や(緑)(緑)を含むカード、そしてそのかわりになるカードを見つけるだろう。
ここから先を読む上で忘れないでほしいのは、これはすべてリスクの緩和のためにやるということだ。
気がついたかもしれないが、私はデッキに、(青)(青)が必要なカードと(緑)(緑)が必要なカードをそれぞれ1枚ずつしか使っていない(《象形の守り手/Glyph Keeper》と《鱗ビヒモス/Scaled Behemoth》)。
たしかに、これらのカードは極めて強力であり、私が青や緑をやるなら確実にプレイするだろう。
しかし、強力だと感じているにも関わらず、《古代ガニ/Ancient Crab》はデッキに入れていない。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;私のポイントは、もし《Giant Turtle》(使用可能だとして)と《古代ガニ/Ancient Crab》を比較したとき、私はタフネス1点を犠牲にしてでも、(青)(青)が必要なカードを切り捨てるということだ。(訳注: ここの《Giant Turtle》((1)(緑)(緑))は《角海亀/Horned Turtle》((2)(青))の誤りだと思われる)
このように、(青)(青)や(緑)(緑)を必要とするカードを他の選択肢に交換するなどの細部の調整を行うことで、カラー・スクリューの危険性は減り、色をタッチする余裕が生まれるだろう。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;私のデッキには《進化する未開地/Evolving Wilds》に加え、《隠れた茂み/Sheltered Thicket》・《オアシュラの耕作者/Oashra Cultivator》そして《シェフェトのオオトカゲ/Shefet Monitor》が入っていた。
これにより、代償をほとんど支払うことなく、3色目のタッチが可能になっている。
これらのカードは2色デッキでも結局プレイするものだろう。なので、3色目のタッチに使うときも大した犠牲は必要なかったのだ。&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&quot;tip-その3--サイクリングとカードの選択を行いアドバンテージを得よう&quot;&gt;Tip その3 : サイクリングとカードの選択を行い、アドバンテージを得よう&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;私のシールド・プールにおいては、5色すべてを見ても1マナのクリーチャーは3枚だけ、2マナのクリーチャーは4枚だけしかなかった。
GP神戸の優勝者であるJoe Sohはこれを見て、私がこの問題に悩まされていることにすぐに気がついた。
第5ラウンドの終わりに、私がスタンディングのトップに立っているのを見た彼は、非常に驚いたと伝えてきた。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;通常、あなたは沢山の2マナクリーチャーをプレイして、相手に圧倒されないようにすることを望むだろう。
とくにアモンケット環境においては督励のために攻撃を押し通しやすく、さらにカルトーシュをつける先の肉が必要でもあるからだ。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;でも時には、そのような1マナ・2マナのクリーチャーが手に入らないこともある……。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;しかし問題はない!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;私は《知識の試練/Trial of Knowledge》と《活力の試練/Trial of Strength》をデッキに入れていたので、《知識のカルトーシュ/Cartouche of Knowledge》と《活力のカルトーシュ/Cartouche of Strength》はぜひとも唱えたいカードだった。
もし、このコンボを引き出すことができれば、おそらく勝利できるだろう。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;しかし、1マナ・2マナのクリーチャーの不足は深刻な問題だった。
結局私は、《オアシュラの耕作者/Oashra Cultivator》と《修練者の相棒/Initiate’s Companion》しか入れていないが、これはそれしか選べるものがなかったためだ。
私は、《聖なる猫/Sacred Cat》・《突風歩き/Gust Walker》・2枚の《絶妙なタイミング/Impeccable Timing》と2枚の《結束のカルトーシュ/Cartouche of Solidarity》のために白をタッチすることも考えた。
しかし、私が選んだのは別の道だ。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2マナのクリーチャーを叩きつける代わりに、サイクリングしまくり、カードを選択しまくることにしたのだ!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;序盤にとれるアクションの欠乏を補うため、私は《造反者の解放/Dissenter’s Deliverance》と《苦しめる一射/Stinging Shot》を投入した。これは実際に素晴らしいカードだ。
《権威の殿堂/Edifice of Authority》や《オケチラの碑/Oketra’s Monument》はちょくちょく見るカードであるし、《苦しめる一射/Stinging Shot》は誰もプレイしようとしないが実際には素晴らしいカードだ。
どちらのカードもサイクリングを持っているので、素晴らしいシナジーも期待できる。
あなたのデッキにもっとクリーチャーや呪文を追加したい場合、これらのカードは「土地0.5枚分を削る」ことを赦してくれるだろう。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;さらに、私のデッキには素晴らしいカードが数枚入っていて、ちょっとしたコンボデッキにもなっていた。&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;ボム
    &lt;ul&gt;
      &lt;li&gt;《周到の神ケフネト/Kefnet the Mindful》&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;《象形の守り手/Glyph Keeper》&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;《鱗ビヒモス/Scaled Behemoth》&lt;/li&gt;
    &lt;/ul&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;コンボ / シナジー
    &lt;ul&gt;
      &lt;li&gt;《オアシュラの耕作者/Oashra Cultivator》 + 《好戦的な巨口/Defiant Greatmaw》&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;《鱗ビヒモス/Scaled Behemoth》 + 各種カルトーシュ&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;《水流織り/Weaver of Currents》 + 《鱗ビヒモス/Scaled Behemoth》&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;《好戦的な巨口/Defiant Greatmaw》 + 《採石場の運び屋/Quarry Hauler》&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;《周到の神ケフネト/Kefnet the Mindful》 + 《隠れた茂み/Sheltered Thicket》 (サイクリングする)&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;《苦しめる声/Tormenting Voice》 + 不朽クリーチャー&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;《修練者の相棒/Initiate’s Companion》 + 《活力のカルトーシュ/Cartouche of Strength》 (一種のマナ加速)&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;試練なんでも + カルトーシュなんでも&lt;/li&gt;
    &lt;/ul&gt;
  &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;上記の通り、これらの単体のカードやカードの相互作用は極めて強力だ。
アモンケットのキーになるメカニズムはサイクリングである。このツールを最大限に活用すべきでない理由は、私にはわからない。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2ターン目《修練者の相棒/Initiate’s Companion》+3ターン目《活力のカルトーシュ/Cartouche of Strength》で勝てたゲームもある。
3ターン目《水流織り/Weaver of Currents》+4ターン目《鱗ビヒモス/Scaled Behemoth》で勝てたゲームもある。
《オアシュラの耕作者/Oashra Cultivator》と《好戦的な巨口/Defiant Greatmaw》を組み合わせて3ターン目に4/5クリーチャーを出したりもした。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;これらのシナジーの存在により、サイクリングとカードの選択はより重要なものとなる。
これはブースタードラフトではなくシールド戦なのだ。
より強力なことを行うために、いくらかの時間と息継ぎをする空間が残されているのだ。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;《知識のカルトーシュ/Cartouche of Knowledge》もサイクリングカードとして数えられる。
私は《苦しめる声/Tormenting Voice》のタッチにまで手を染めることにした。
これはひどいプレイに聞こえるかもしれないが、まさに自分自身がやりたかったことだ。
自分のデッキにボムはあまり入っていないので、私はとにかく手札を濾過したかったのだ。
たしかに唱えるためのマナが揃わないことがあったのも認めよう。
しかしもし唱えることができれば、このカードは確実に私を後押ししてくれた。
土地カード1枚を捨てて強力なカードを掘り出してくれたのだ。
もし必要であれば、また《苦しめる声/Tormenting Voice》をタッチするだろう。
実際に役に立つってところをぜひ確かめてほしい。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;tip-その4--脅威の塊であるかのように影響力あるカードをプレイせよ&quot;&gt;Tip その4 : 脅威の塊であるかのように、影響力あるカードをプレイせよ&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;これはほとんどのシールド環境に適用できるルールだ。
私がプレイしたいカードは、いつ引いても影響力のあるカードだということだ。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1つの良い例は《選定の司祭/Anointer Priest》だ。
私の知人のひとりは、ボロスアグロを組むため7枚の2マナクリーチャーを採用していて、そのうち2枚が《選定の司祭/Anointer Priest》だった。
しかし実際のところ、《選定の司祭/Anointer Priest》は2ターン目に引いても10ターン目に引いても、何の影響力もなかった。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;《苦刃の戦士/Bitterblade Warrior》・《アン一門の壊し屋/Ahn-Crop Crasher》・《突風歩き/Gust Walker》のような督励持ちクリーチャーはどこにでもいて、そいつらは《選定の司祭/Anointer Priest》を無視する。
仮に不朽できたとしても、ライフ回復能力はその肉体と同様にささやかなものだ。
このカードにはまるで影響力がなく、ほとんどの場合、対戦相手はそれをただ無視できる。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;影響力がいつだってあるカードを私は使いたい。
インパクトをいつでも持っているカードを私は使いたい。
ありきたりなカードを使うのは好きではない。色をタッチすると決めている場合は特にそうだ。
2枚の《燃えさし角のミノタウルス/Emberhorn Minotaur》(環境で最強の4マナコモンクリーチャー)をデッキに入れることは、デッキの色を2色に限定して《古代ガニ/Ancient Crab》・《刻み角/Manglehorn》・《飛びかかるチーター/Pouncing Cheetah》・《ヘクマの歩哨/Hekma Sentinels》のような埋め合わせのカードを使うよりもずっと良い。
これらの埋め合わせカードは影響力がそれほどなく、しばしば無視されてしまうことになる、
つまり、あなたの対戦相手はもっと影響力のあるカードのために除去を温存できるということだ。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;私のデッキはタダの束に見えるかもしれないが、実際には脅威の塊だ。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;マナ補正のためだけに入っている《オアシュラの耕作者/Oashra Cultivator》を除いて、あなたは私のどのカードも無視できないだろう。
《修練者の相棒/Initiate’s Companion》はパワーが3あり、警戒かマナ加速を行うことができる。これは10ターン目に引いてもゴミにはならない。
実際、私のデッキには10ターン目に引いてゴミになるカードは1枚も入っていない。
《水流織り/Weaver of Currents》は3ターン目に引いても6ターン目に引いても非常に強力だ。
なぜなら、《エイヴンの修練者/Aven Initiate》と《象形の守り手/Glyph Keeper》がマナを要求するからである。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;とまあこのように、脅威の塊を作るように私はデッキを作り上げた。
影響力のあるカードをプレイすれば、対戦相手はその全てに対処しなくてはいけなくなる。
いくつかを無視できる状況にくらべ、そこにはボトルネックが生じやすくなるだろう。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;これは私がシールド戦でアグロデッキを好まない理由でもある。
マナ・カーブに沿っているから、という理由で入れたバニラの《灰色熊/Grizzly Bears》は、終盤でドローした時には本当に酷い。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;まとめ&quot;&gt;まとめ&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;さて、私のシールド・プールには良いカードがいくらかあったが、総じてそれほど素晴らしいものではなかった。
あなたは、自分のカード・プールがどのように機能するかを理解する必要がある。そしてそれは限られた時間で行うには簡単ではない。
また、サイドボードプランを練ることも必要だし、デッキを交換したい場合に備えて2つ目・3つ目のデッキを作り、スリーブに入れておくことも大事だ。
時折、特定のマッチアップへのサポートのため、4色までデッキの色を増やすこともしなければいけないこともあるだろう。
あなたができることのリストはどんどん増えていく。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;誰もが独自の流儀を持ち、独自のプレイスタイルを持っている。しかしそれらのイデオロギーは地雷だ。
私はそれらのイデオロギーが全員に有効であることを保証できない。
なぜならそれらのデッキは調整し、操ることが簡単でないからである。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;シールド・デッキは生涯に渡って行う学習経験である。私はここで挙げたTipsがいつかあなたを助けることを望んでいる。
読んでくれてありがとう。
そして、プロツアー破滅の刻に出場する、我が兄弟Ipank Aziz Riphatの幸運を祈る!&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="[&quot;MTG&quot;, &quot;翻訳記事&quot;, &quot;mtgmintcard&quot;]" /><category term="Chapman Sim" /><category term="アモンケット" /><category term="Sealed" /><category term="Limited" /><category term="Sealed (AKH)" /><category term="Limited (AKH)" /><summary type="html">原文 この文章はmtgmintcardに掲載された4 Amonkhet Sealed Tips from one RPTQ Experience の和訳である。原文の掲載は2017年6月16日だった。 プロツアー地域予選の経験から得られた、アモンケット・シールド環境4つのTips 先週末、私はクアラルンプールで行われたプロツアー地域予選に出場した。 私はそこでスイスラウンドで4-0-2を獲り、トップ8になることができた。 私はGP京都とプロツアー破滅の刻の取材を行う予定があったために、トップ8になった後知人相手にIDしたのである。 プロツアーへの招待をプロツアーイクサランまで延期してもらえたかもしれないが、その知人が出場するほうが良いと考えたのだ。 しかし、先週末話題に上がったのは、なぜ私がトップ8という予告ホームランを打つことができたかだ。 私はいくつかの国から来た多くの知人に、このフォーマットに非常に自信があるということを伝えていた。 自慢だと受け取られていないことを祈るが、”楽勝”とか”無問題”とか冗談交じりで言っていたのである。 リミテッドにこそ私の強みがあるので、内心を語ることは恥ずかしくなかった。 そして、信頼できる友人に自分の感情を隠す必要もなかったのだ。 私のシールド・デッキは非常に良いとよべるものではなかったし、これについては友人たちも同感だった。 あなた自身でも判断できるかもしれない。以下に示すものが、2回のIDをするまで、4-0していた私のデッキである。 1 Oashra Cultivator 1 Initiate's Companion 1 Kefnet the Mindful 1 Trial of Strength 1 Defiant Greatmaw 1 Weaver of Currents 2 Emberhorn Minotaur 1 Aven Initiate 1 Quarry Hauler 1 Shimmerscale Drake 1 Glyph Keeper 1 Scaled Behemoth 1 Shefet Monitor 1 Magma Spray 1 Dissenter's Deliverance 1 Stinging Shot 2 Cartouche of Knowledge 1 Tormenting Voice 2 Cartouche of Strength 1 Hieroglyphic Illumination 1 Trial of Knowledge 1 Sheltered Thicket 1 Evolving Wilds たしかにこれはかなり乱雑に見えるが、私自身のカード選択の幾つかを説明できる内容になっている。 そして、Magic Onlineで今週末行われるプロツアー地域予選に参加する人へのヒントをいくつか提示しよう。 Tip その1 : シールド・デッキでもっとも重要なカードは、通常《進化する未開地/Evolving Wilds》である 世間の人々とは違い、私がシールド・デッキを組む際には、まず《進化する未開地/Evolving Wilds》をはじめとしたマナ補正カードを探すところから始める。 アモンケットにおいても例外ではない。 《進化する未開地/Evolving Wilds》が極めて重要だという理由は2つある。 まず、それは極めて低いコストでデッキパワーの向上を可能にするからだ。 もしあなたのプールから、《感電/Electrify》や《最後の報賞/Final Reward》、あるいは《強制的永眠/Compulsory Rest》のようなカードが出たとする。 1枚の《進化する未開地/Evolving Wilds》と、それに対応する《山/Mountain》・《沼/Swamp》・《平地/Plains》1枚は、考慮する価値がある。 これはデッキを構築する上で最も一貫性のある方法ではないだろうし、唱えるためのマナがない状態でタッチされたカードを引いてしまうことがある。 しかし、想像してほしい。《栄光をもたらすもの/Glorybringer》への対策が1枚増えるのだ! シールドにおいては通常爆弾レアをベースにデッキを構築することになるので、これは大きな違いになる。 除去呪文を3枚にすることをやめ、4枚・5枚にすることは非常に大きな違いだ。 このことは1枚や2枚の色の合わないカードを使うために3色目をタッチすることが珍しくない理由である。 2番目の理由は、このカードがデッキ構築の数学的問題を打破するからである。 土地が17枚では多すぎる、でも16枚では少なすぎる…。そう感じたとき、16枚の土地と1枚の《進化する未開地/Evolving Wilds》がまさにジャストフィットする。 Tip その2 : 1枚でなく3枚タッチしよう これは極めて直感に反することだが、私はいつもうまくいっている。 私が好きな動きはもうほんの少しだけ色をタッチすることだ。 もし私が3枚の赤のカードをタッチするなら、1枚の《進化する未開地/Evolving Wilds》と2枚の《山/Mountain》を入れるだろう。 そして、他2色のために7枚ずつの基本土地を加えておく。 しかし、タッチする赤のカードが1枚だけなら、私は1枚の《進化する未開地/Evolving Wilds》と1枚の《山/Mountain》を入れるだろう。 違いは、デッキ内の赤マナのソースが3枚であるか2枚であるかだ。 もしあなたが1枚しか赤のカードをタッチしていないなら、《山/Mountain》2枚でゲームを始めることはまずないだろう。 しかし、カードを3枚タッチしているなら、2枚の《山/Mountain》をプレイすることは正当だ。 このバランスは非常にデリケートで、体感するには微妙すぎるのだが、タッチするカードを1枚から3枚に増やすと、あなたは色不足に陥りやすくなってしまう。 だが、それは犠牲にしても良いものだと指摘しておきたい。 この問題を軽減するために私がよく行うのは、メインの色で色拘束が2つ以上あるカードを切り捨てることだ。 例えば、もし私のデッキが青緑タッチ赤だとして、私はマナコストに(青)(青)や(緑)(緑)を含むカード、そしてそのかわりになるカードを見つけるだろう。 ここから先を読む上で忘れないでほしいのは、これはすべてリスクの緩和のためにやるということだ。 気がついたかもしれないが、私はデッキに、(青)(青)が必要なカードと(緑)(緑)が必要なカードをそれぞれ1枚ずつしか使っていない(《象形の守り手/Glyph Keeper》と《鱗ビヒモス/Scaled Behemoth》)。 たしかに、これらのカードは極めて強力であり、私が青や緑をやるなら確実にプレイするだろう。 しかし、強力だと感じているにも関わらず、《古代ガニ/Ancient Crab》はデッキに入れていない。 私のポイントは、もし《Giant Turtle》(使用可能だとして)と《古代ガニ/Ancient Crab》を比較したとき、私はタフネス1点を犠牲にしてでも、(青)(青)が必要なカードを切り捨てるということだ。(訳注: ここの《Giant Turtle》((1)(緑)(緑))は《角海亀/Horned Turtle》((2)(青))の誤りだと思われる) このように、(青)(青)や(緑)(緑)を必要とするカードを他の選択肢に交換するなどの細部の調整を行うことで、カラー・スクリューの危険性は減り、色をタッチする余裕が生まれるだろう。 私のデッキには《進化する未開地/Evolving Wilds》に加え、《隠れた茂み/Sheltered Thicket》・《オアシュラの耕作者/Oashra Cultivator》そして《シェフェトのオオトカゲ/Shefet Monitor》が入っていた。 これにより、代償をほとんど支払うことなく、3色目のタッチが可能になっている。 これらのカードは2色デッキでも結局プレイするものだろう。なので、3色目のタッチに使うときも大した犠牲は必要なかったのだ。 Tip その3 : サイクリングとカードの選択を行い、アドバンテージを得よう 私のシールド・プールにおいては、5色すべてを見ても1マナのクリーチャーは3枚だけ、2マナのクリーチャーは4枚だけしかなかった。 GP神戸の優勝者であるJoe Sohはこれを見て、私がこの問題に悩まされていることにすぐに気がついた。 第5ラウンドの終わりに、私がスタンディングのトップに立っているのを見た彼は、非常に驚いたと伝えてきた。 通常、あなたは沢山の2マナクリーチャーをプレイして、相手に圧倒されないようにすることを望むだろう。 とくにアモンケット環境においては督励のために攻撃を押し通しやすく、さらにカルトーシュをつける先の肉が必要でもあるからだ。 でも時には、そのような1マナ・2マナのクリーチャーが手に入らないこともある……。 しかし問題はない! 私は《知識の試練/Trial of Knowledge》と《活力の試練/Trial of Strength》をデッキに入れていたので、《知識のカルトーシュ/Cartouche of Knowledge》と《活力のカルトーシュ/Cartouche of Strength》はぜひとも唱えたいカードだった。 もし、このコンボを引き出すことができれば、おそらく勝利できるだろう。 しかし、1マナ・2マナのクリーチャーの不足は深刻な問題だった。 結局私は、《オアシュラの耕作者/Oashra Cultivator》と《修練者の相棒/Initiate’s Companion》しか入れていないが、これはそれしか選べるものがなかったためだ。 私は、《聖なる猫/Sacred Cat》・《突風歩き/Gust Walker》・2枚の《絶妙なタイミング/Impeccable Timing》と2枚の《結束のカルトーシュ/Cartouche of Solidarity》のために白をタッチすることも考えた。 しかし、私が選んだのは別の道だ。 2マナのクリーチャーを叩きつける代わりに、サイクリングしまくり、カードを選択しまくることにしたのだ! 序盤にとれるアクションの欠乏を補うため、私は《造反者の解放/Dissenter’s Deliverance》と《苦しめる一射/Stinging Shot》を投入した。これは実際に素晴らしいカードだ。 《権威の殿堂/Edifice of Authority》や《オケチラの碑/Oketra’s Monument》はちょくちょく見るカードであるし、《苦しめる一射/Stinging Shot》は誰もプレイしようとしないが実際には素晴らしいカードだ。 どちらのカードもサイクリングを持っているので、素晴らしいシナジーも期待できる。 あなたのデッキにもっとクリーチャーや呪文を追加したい場合、これらのカードは「土地0.5枚分を削る」ことを赦してくれるだろう。 さらに、私のデッキには素晴らしいカードが数枚入っていて、ちょっとしたコンボデッキにもなっていた。 ボム 《周到の神ケフネト/Kefnet the Mindful》 《象形の守り手/Glyph Keeper》 《鱗ビヒモス/Scaled Behemoth》 コンボ / シナジー 《オアシュラの耕作者/Oashra Cultivator》 + 《好戦的な巨口/Defiant Greatmaw》 《鱗ビヒモス/Scaled Behemoth》 + 各種カルトーシュ 《水流織り/Weaver of Currents》 + 《鱗ビヒモス/Scaled Behemoth》 《好戦的な巨口/Defiant Greatmaw》 + 《採石場の運び屋/Quarry Hauler》 《周到の神ケフネト/Kefnet the Mindful》 + 《隠れた茂み/Sheltered Thicket》 (サイクリングする) 《苦しめる声/Tormenting Voice》 + 不朽クリーチャー 《修練者の相棒/Initiate’s Companion》 + 《活力のカルトーシュ/Cartouche of Strength》 (一種のマナ加速) 試練なんでも + カルトーシュなんでも 上記の通り、これらの単体のカードやカードの相互作用は極めて強力だ。 アモンケットのキーになるメカニズムはサイクリングである。このツールを最大限に活用すべきでない理由は、私にはわからない。 2ターン目《修練者の相棒/Initiate’s Companion》+3ターン目《活力のカルトーシュ/Cartouche of Strength》で勝てたゲームもある。 3ターン目《水流織り/Weaver of Currents》+4ターン目《鱗ビヒモス/Scaled Behemoth》で勝てたゲームもある。 《オアシュラの耕作者/Oashra Cultivator》と《好戦的な巨口/Defiant Greatmaw》を組み合わせて3ターン目に4/5クリーチャーを出したりもした。 これらのシナジーの存在により、サイクリングとカードの選択はより重要なものとなる。 これはブースタードラフトではなくシールド戦なのだ。 より強力なことを行うために、いくらかの時間と息継ぎをする空間が残されているのだ。 《知識のカルトーシュ/Cartouche of Knowledge》もサイクリングカードとして数えられる。 私は《苦しめる声/Tormenting Voice》のタッチにまで手を染めることにした。 これはひどいプレイに聞こえるかもしれないが、まさに自分自身がやりたかったことだ。 自分のデッキにボムはあまり入っていないので、私はとにかく手札を濾過したかったのだ。 たしかに唱えるためのマナが揃わないことがあったのも認めよう。 しかしもし唱えることができれば、このカードは確実に私を後押ししてくれた。 土地カード1枚を捨てて強力なカードを掘り出してくれたのだ。 もし必要であれば、また《苦しめる声/Tormenting Voice》をタッチするだろう。 実際に役に立つってところをぜひ確かめてほしい。 Tip その4 : 脅威の塊であるかのように、影響力あるカードをプレイせよ これはほとんどのシールド環境に適用できるルールだ。 私がプレイしたいカードは、いつ引いても影響力のあるカードだということだ。 1つの良い例は《選定の司祭/Anointer Priest》だ。 私の知人のひとりは、ボロスアグロを組むため7枚の2マナクリーチャーを採用していて、そのうち2枚が《選定の司祭/Anointer Priest》だった。 しかし実際のところ、《選定の司祭/Anointer Priest》は2ターン目に引いても10ターン目に引いても、何の影響力もなかった。 《苦刃の戦士/Bitterblade Warrior》・《アン一門の壊し屋/Ahn-Crop Crasher》・《突風歩き/Gust Walker》のような督励持ちクリーチャーはどこにでもいて、そいつらは《選定の司祭/Anointer Priest》を無視する。 仮に不朽できたとしても、ライフ回復能力はその肉体と同様にささやかなものだ。 このカードにはまるで影響力がなく、ほとんどの場合、対戦相手はそれをただ無視できる。 影響力がいつだってあるカードを私は使いたい。 インパクトをいつでも持っているカードを私は使いたい。 ありきたりなカードを使うのは好きではない。色をタッチすると決めている場合は特にそうだ。 2枚の《燃えさし角のミノタウルス/Emberhorn Minotaur》(環境で最強の4マナコモンクリーチャー)をデッキに入れることは、デッキの色を2色に限定して《古代ガニ/Ancient Crab》・《刻み角/Manglehorn》・《飛びかかるチーター/Pouncing Cheetah》・《ヘクマの歩哨/Hekma Sentinels》のような埋め合わせのカードを使うよりもずっと良い。 これらの埋め合わせカードは影響力がそれほどなく、しばしば無視されてしまうことになる、 つまり、あなたの対戦相手はもっと影響力のあるカードのために除去を温存できるということだ。 私のデッキはタダの束に見えるかもしれないが、実際には脅威の塊だ。 マナ補正のためだけに入っている《オアシュラの耕作者/Oashra Cultivator》を除いて、あなたは私のどのカードも無視できないだろう。 《修練者の相棒/Initiate’s Companion》はパワーが3あり、警戒かマナ加速を行うことができる。これは10ターン目に引いてもゴミにはならない。 実際、私のデッキには10ターン目に引いてゴミになるカードは1枚も入っていない。 《水流織り/Weaver of Currents》は3ターン目に引いても6ターン目に引いても非常に強力だ。 なぜなら、《エイヴンの修練者/Aven Initiate》と《象形の守り手/Glyph Keeper》がマナを要求するからである。 とまあこのように、脅威の塊を作るように私はデッキを作り上げた。 影響力のあるカードをプレイすれば、対戦相手はその全てに対処しなくてはいけなくなる。 いくつかを無視できる状況にくらべ、そこにはボトルネックが生じやすくなるだろう。 これは私がシールド戦でアグロデッキを好まない理由でもある。 マナ・カーブに沿っているから、という理由で入れたバニラの《灰色熊/Grizzly Bears》は、終盤でドローした時には本当に酷い。 まとめ さて、私のシールド・プールには良いカードがいくらかあったが、総じてそれほど素晴らしいものではなかった。 あなたは、自分のカード・プールがどのように機能するかを理解する必要がある。そしてそれは限られた時間で行うには簡単ではない。 また、サイドボードプランを練ることも必要だし、デッキを交換したい場合に備えて2つ目・3つ目のデッキを作り、スリーブに入れておくことも大事だ。 時折、特定のマッチアップへのサポートのため、4色までデッキの色を増やすこともしなければいけないこともあるだろう。 あなたができることのリストはどんどん増えていく。 誰もが独自の流儀を持ち、独自のプレイスタイルを持っている。しかしそれらのイデオロギーは地雷だ。 私はそれらのイデオロギーが全員に有効であることを保証できない。 なぜならそれらのデッキは調整し、操ることが簡単でないからである。 シールド・デッキは生涯に渡って行う学習経験である。私はここで挙げたTipsがいつかあなたを助けることを望んでいる。 読んでくれてありがとう。 そして、プロツアー破滅の刻に出場する、我が兄弟Ipank Aziz Riphatの幸運を祈る!</summary></entry><entry><title type="html">[翻訳記事] アモンケット・シールド講座</title><link href="http://tefuda.suku.name/2017/06/22/%E7%BF%BB%E8%A8%B3%E8%A8%98%E4%BA%8B-%E3%82%A2%E3%83%A2%E3%83%B3%E3%82%B1%E3%83%83%E3%83%88-%E3%82%B7%E3%83%BC%E3%83%AB%E3%83%89%E8%AC%9B%E5%BA%A7/" rel="alternate" type="text/html" title="[翻訳記事] アモンケット・シールド講座" /><published>2017-06-22T00:00:00+09:00</published><updated>2017-06-22T00:00:00+09:00</updated><id>http://tefuda.suku.name/2017/06/22/%5B%E7%BF%BB%E8%A8%B3%E8%A8%98%E4%BA%8B%5D%20%E3%82%A2%E3%83%A2%E3%83%B3%E3%82%B1%E3%83%83%E3%83%88%E3%83%BB%E3%82%B7%E3%83%BC%E3%83%AB%E3%83%89%E8%AC%9B%E5%BA%A7</id><content type="html" xml:base="http://tefuda.suku.name/2017/06/22/%E7%BF%BB%E8%A8%B3%E8%A8%98%E4%BA%8B-%E3%82%A2%E3%83%A2%E3%83%B3%E3%82%B1%E3%83%83%E3%83%88-%E3%82%B7%E3%83%BC%E3%83%AB%E3%83%89%E8%AC%9B%E5%BA%A7/">&lt;h2 id=&quot;原文&quot;&gt;原文&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;この文章は&lt;a href=&quot;http://articles.mtgcardmarket.com/&quot;&gt;MTG Card Market&lt;/a&gt;に掲載された&lt;a href=&quot;http://articles.mtgcardmarket.com/amonkhet-sealed-lessons/&quot;&gt;Amonkhet Sealed Lessons&lt;/a&gt;の和訳である。原文の掲載は2017年5月2日だった。&lt;/p&gt;

&lt;!-- more --&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;お帰りなさい。アモンケットはリリースされて、先週末はGP北京の準備のため、私はリミテッドに時間を費やした。
このリミテッド・フォーマットはとても楽しく、そしてとても奥が深い。
この記事では、私が得た教訓をいくつか見ていくことにする。
私がプレイしてきたのはおもにシールド戦だが、多くの事柄はドラフトにも当てはまるだろう。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;アモンケットにおける断片&quot;&gt;アモンケットにおける”断片”&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;アモンケットはまったくもって多色推しのセットではない。にもかかわらず、環境には3色以上のデッキが驚くほど存在する。
《進化する未開地/Evolving Wilds》以外にマナを補正する土地のサイクルがないにもかかわらず、これは事実だ。
おそらく環境にあるデッキの半分以上が、3色以上で構成されている。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;マナ補正のために使えるカードのほとんどは緑だ。
《楽園の贈り物/Gift of Paradise》は極めて悪いカードに見えるが、加速カードとランプ戦略との組み合わせは十分プレイアブルだといえる。
《オアシュラの耕作者/Oashra Cultivator》は遅いが、ブロックが可能であるし、3色目へのアクセスも可能にする。
このように、マナ補正カードは素晴らしくも奥深くもないが、まあいくらかは存在するわけだ。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;《オアシュラの耕作者/Oashra Cultivator》のような加速カードをデッキに入れる場合、それに見合うだけの報酬を用意しておくべきだ。
このセットには極めて巨大なアンコモンやレア・神話レアのボムがあり、極めて有効なタッチ色にできる。
例えば《潰滅甲虫/Decimator Beetle》・《激情の試練/Trial of Zeal》・《造反の代弁者、サムト/Samut, Voice of Dissent》そして神々はあなたのデッキを本当に強くするだろう。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;ここで重要なのは、色をタッチして使うカードはマナカーブに沿ってプレイする必要はなく、唱えられれば直ちに強烈なインパクトを与えられるものにすべきということだ。
色をタッチすることはデッキ内のマナの一貫性を弱めるだけでなく、唱えられないときにそのカードを引き込んでしまうというリスクを抱える原因になる。
そのリスクは最低限に抑えるには、ゲームのどの段階でも強力なカードだけをタッチすることだ。
例えば、《山/Mountain》をトップデッキすることで《感電/Electrify》や《蓋世の誉れ/Deem Worthy》をプレイできるなら、それでもまだ良いだろう。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;私はまず3色のデッキを避けようとするだろう。
デッキのパワーに差がつくときにだけ、色をタッチして数枚のカードを入れることにする。
除去や後半戦で勝つためのカードがあなたの2色デッキに不足している場合、色をタッチしてそれを補うのがよいだろう。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;サイクリング&quot;&gt;サイクリング&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;以前に述べたことだが、サイクリングは偉大だ。
《主張/Lay Claim》や《イフニルの魔神/Archfiend of Ifnir》のようなカードはリミテッドでは極めて強力なボムだが、2マナぶんの色拘束がそのカードがそれらをタッチする時の足枷になるだろう。
しかし、ここに色が不要なサイクリングが加わることで方程式は大きく変わる。
2ターン目、青マナが出ない状態で《主張/Lay Claim》を引いても、あなたはただそれをサイクリングできる。
あなたのデッキにこれらのカードを入れる機会費用は、サイクリングがない場合と比べて極めて小さい。
《微光鱗のドレイク/Shimmerscale Drake》は十分なフライヤーを持たないデッキにおいて、素晴らしいタッチ用のカードになる。
《苦しめる一射/Stinging Shot》のような強力だが狭いカードでさえ、相手がフライヤーを持っていないときに役に立つのだからメインデッキから入れておくことができる。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;土地&quot;&gt;土地&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;このセットで《進化する未開地/Evolving Wilds》はコモンなので、殆どのシールド・プールで1枚か2枚手に入るだろう。
それ以上に、我々は《呪われた者の揺り籠/Cradle of the Accursed》や《絡みつく砂丘/Grasping Dunes》のような無色の砂漠を手にすることになる。
土地からもう少しだけ力を引き出すために、あなたはこれらをデッキに入れる欲求に駆られるかもしれない。でもこれは罠だ。
これらの土地はいずれも、マナ・ベースを乱すほどの価値はない。その効果はあまり強くないのだ。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;《色彩の断崖/Painted Bluffs》は5色のマナ補正ができる良いカードに見えるかもしれないが、経験上、これもプレイアブルでない。
マナの総量を下げてまで、色補正をする価値はない。
《ゆらめく岩屋/Shimmering Grotto》は決してプレイアブルになることのなかったカードだし、それはここでも続いている。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;レアのサイクリング土地についても忘れてはいけない。
もし青黒デッキを使っているなら、《異臭の池/Fetid Pools》は素晴らしい。
しかし、私は青や黒を使っているならいつでも、《異臭の池/Fetid Pools》を使うだろう。
機能的にはこのカードは《汚染されたぬかるみ/Polluted Mire》になるし、私は自分の黒のデッキに可能であればいくらでも《汚染されたぬかるみ/Polluted Mire》を入れるだろう。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;青黒デッキにおける《まばらな木立ち/Scattered Groves》についてはどうか?
ここでは《汚染されたぬかるみ/Polluted Mire》の代わりに《枯渇地帯/Blasted Landscape》が手に入るわけだ。
私はシールドでもドラフトでも、ほとんどすべてのデッキに色の合わないサイクリング2色土地を入れるだろう。
この環境は超高速なわけではないので、ゲームの後半で土地を他のカードに入れ替えられることは、極めて強力だ。
あなたもこの機会を逃すべきではない。
もしサイクリングによって誘発する能力がデッキに含まれているならなお良い。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;《絡みつく砂丘/Grasping Dunes》が全く無価値だと言ったにも関わらず、色の合ってないサイクリング・ランドを入れるといったことに驚くかもしれない。
これらはマナベースに関してはどちらも同じ働きをする。しかし、報酬の差は巨大だ。
《絡みつく砂丘/Grasping Dunes》の効果はカード1枚分に匹敵することがない。それは弱く、対戦相手のカード1枚分と交換がとれることはめったにない。
しかしサイクリング土地は状況や対戦相手が何をプレイしているかに依らず、常にカード1枚と交換できる。
これは雲泥の差だ。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;デッキには15枚のクリーチャーを含むべきだ&quot;&gt;『デッキには15枚のクリーチャーを含むべきだ』&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;各フォーマットにおいて人々が使う典型的なリミテッド・デッキに、クリーチャーが何体含まれているかは興味深い。
アモンケットにおいて、私は自身の殆どのデッキに10～12枚のクリーチャーしか入ってないことに気がついた。
14枚か15枚になるのは、たまにだ。
少ないようにみえるかもしれないが、このフォーマットでは呪文が強力なので、これでもうまくいく。
クリーチャーが10枚しかなくとも、私は黒・青・緑のカルトーシュを使うだろう。
これらのエンチャントはすぐに価値を発揮するし、小さいクリーチャーにつけても効果があるので、1対2交換されないように気をつけてプレイすべきだ。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;もちろん、より多くのクリーチャーを見つけることができれば、緑と白の碑は輝いて見えるようになる。
これらは13枚以下のクリーチャーとプレイするにはやや大雑把だが、17枚もクリーチャーがあれば素晴らしいものになる。
他3枚の碑はプレイアブルでないので忘れよう。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;ながいたびがはじまる&quot;&gt;ながいたびがはじまる&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;新しいリミテッド環境が登場したときにはいつでも、それがどれだけ高速かについて相反する意見を聞くだろう。
私の経験で言えば、アモンケットは遅い。カラデシュに比べ遥かに遅いことは確実だ。
クリーチャーは自分で大きくなることはないし、盤面の脅威に対する良い回答もある。
不朽によって序盤でクリーチャーを交換でき後半で戦場に戻せるようになるので、攻撃的な立ち上がりを押さえ込むことができる。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;ここでの教訓はシールド戦では長期戦の準備が要るということだ。
黒赤で良いマナカーブと除去を持つデッキは良いデッキだろう。しかし後半戦への備えがなければ躓くことになる。
4マナ・5マナのクリーチャーの多くは時間稼ぎをするうえで非常に有効だ。
ディスカード・シナジーを持つ黒赤デッキや、ボムやタッチされたフライヤーは非常によく見えるようになるだろう。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;あなたがビートダウン戦略をしているときでさえ、対戦相手のドローのほうが速かったり、ライフを詰めきれないような状態になることがあるだろう。
あなたのデッキが後半戦を勝ち切るための方法を見つけておく必要がある。
《投げ飛ばし/Fling》のようなカードでさえ、あなたに驚くほどの時間を与えることができる。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;まとめ&quot;&gt;まとめ&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;今日はここまで。この週末はリミテッドのGPのために北京に行く予定だ。
あなたがGPリッチモンドに参加するなら、幸運を祈る。もしそうでないなら、MOでシールドやドラフトを試してほしい。
このフォーマットは非常に楽しく、ほとんどすべてのことが可能なのだ。
また次回。&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="[&quot;MTG&quot;, &quot;翻訳記事&quot;, &quot;MTG Card Market&quot;]" /><category term="Justin Robb" /><category term="アモンケット" /><category term="Sealed" /><category term="Limited" /><category term="Sealed (AKH)" /><category term="Limited (AKH)" /><summary type="html">原文 この文章はMTG Card Marketに掲載されたAmonkhet Sealed Lessonsの和訳である。原文の掲載は2017年5月2日だった。 お帰りなさい。アモンケットはリリースされて、先週末はGP北京の準備のため、私はリミテッドに時間を費やした。 このリミテッド・フォーマットはとても楽しく、そしてとても奥が深い。 この記事では、私が得た教訓をいくつか見ていくことにする。 私がプレイしてきたのはおもにシールド戦だが、多くの事柄はドラフトにも当てはまるだろう。 アモンケットにおける”断片” アモンケットはまったくもって多色推しのセットではない。にもかかわらず、環境には3色以上のデッキが驚くほど存在する。 《進化する未開地/Evolving Wilds》以外にマナを補正する土地のサイクルがないにもかかわらず、これは事実だ。 おそらく環境にあるデッキの半分以上が、3色以上で構成されている。 マナ補正のために使えるカードのほとんどは緑だ。 《楽園の贈り物/Gift of Paradise》は極めて悪いカードに見えるが、加速カードとランプ戦略との組み合わせは十分プレイアブルだといえる。 《オアシュラの耕作者/Oashra Cultivator》は遅いが、ブロックが可能であるし、3色目へのアクセスも可能にする。 このように、マナ補正カードは素晴らしくも奥深くもないが、まあいくらかは存在するわけだ。 《オアシュラの耕作者/Oashra Cultivator》のような加速カードをデッキに入れる場合、それに見合うだけの報酬を用意しておくべきだ。 このセットには極めて巨大なアンコモンやレア・神話レアのボムがあり、極めて有効なタッチ色にできる。 例えば《潰滅甲虫/Decimator Beetle》・《激情の試練/Trial of Zeal》・《造反の代弁者、サムト/Samut, Voice of Dissent》そして神々はあなたのデッキを本当に強くするだろう。 ここで重要なのは、色をタッチして使うカードはマナカーブに沿ってプレイする必要はなく、唱えられれば直ちに強烈なインパクトを与えられるものにすべきということだ。 色をタッチすることはデッキ内のマナの一貫性を弱めるだけでなく、唱えられないときにそのカードを引き込んでしまうというリスクを抱える原因になる。 そのリスクは最低限に抑えるには、ゲームのどの段階でも強力なカードだけをタッチすることだ。 例えば、《山/Mountain》をトップデッキすることで《感電/Electrify》や《蓋世の誉れ/Deem Worthy》をプレイできるなら、それでもまだ良いだろう。 私はまず3色のデッキを避けようとするだろう。 デッキのパワーに差がつくときにだけ、色をタッチして数枚のカードを入れることにする。 除去や後半戦で勝つためのカードがあなたの2色デッキに不足している場合、色をタッチしてそれを補うのがよいだろう。 サイクリング 以前に述べたことだが、サイクリングは偉大だ。 《主張/Lay Claim》や《イフニルの魔神/Archfiend of Ifnir》のようなカードはリミテッドでは極めて強力なボムだが、2マナぶんの色拘束がそのカードがそれらをタッチする時の足枷になるだろう。 しかし、ここに色が不要なサイクリングが加わることで方程式は大きく変わる。 2ターン目、青マナが出ない状態で《主張/Lay Claim》を引いても、あなたはただそれをサイクリングできる。 あなたのデッキにこれらのカードを入れる機会費用は、サイクリングがない場合と比べて極めて小さい。 《微光鱗のドレイク/Shimmerscale Drake》は十分なフライヤーを持たないデッキにおいて、素晴らしいタッチ用のカードになる。 《苦しめる一射/Stinging Shot》のような強力だが狭いカードでさえ、相手がフライヤーを持っていないときに役に立つのだからメインデッキから入れておくことができる。 土地 このセットで《進化する未開地/Evolving Wilds》はコモンなので、殆どのシールド・プールで1枚か2枚手に入るだろう。 それ以上に、我々は《呪われた者の揺り籠/Cradle of the Accursed》や《絡みつく砂丘/Grasping Dunes》のような無色の砂漠を手にすることになる。 土地からもう少しだけ力を引き出すために、あなたはこれらをデッキに入れる欲求に駆られるかもしれない。でもこれは罠だ。 これらの土地はいずれも、マナ・ベースを乱すほどの価値はない。その効果はあまり強くないのだ。 《色彩の断崖/Painted Bluffs》は5色のマナ補正ができる良いカードに見えるかもしれないが、経験上、これもプレイアブルでない。 マナの総量を下げてまで、色補正をする価値はない。 《ゆらめく岩屋/Shimmering Grotto》は決してプレイアブルになることのなかったカードだし、それはここでも続いている。 レアのサイクリング土地についても忘れてはいけない。 もし青黒デッキを使っているなら、《異臭の池/Fetid Pools》は素晴らしい。 しかし、私は青や黒を使っているならいつでも、《異臭の池/Fetid Pools》を使うだろう。 機能的にはこのカードは《汚染されたぬかるみ/Polluted Mire》になるし、私は自分の黒のデッキに可能であればいくらでも《汚染されたぬかるみ/Polluted Mire》を入れるだろう。 青黒デッキにおける《まばらな木立ち/Scattered Groves》についてはどうか? ここでは《汚染されたぬかるみ/Polluted Mire》の代わりに《枯渇地帯/Blasted Landscape》が手に入るわけだ。 私はシールドでもドラフトでも、ほとんどすべてのデッキに色の合わないサイクリング2色土地を入れるだろう。 この環境は超高速なわけではないので、ゲームの後半で土地を他のカードに入れ替えられることは、極めて強力だ。 あなたもこの機会を逃すべきではない。 もしサイクリングによって誘発する能力がデッキに含まれているならなお良い。 《絡みつく砂丘/Grasping Dunes》が全く無価値だと言ったにも関わらず、色の合ってないサイクリング・ランドを入れるといったことに驚くかもしれない。 これらはマナベースに関してはどちらも同じ働きをする。しかし、報酬の差は巨大だ。 《絡みつく砂丘/Grasping Dunes》の効果はカード1枚分に匹敵することがない。それは弱く、対戦相手のカード1枚分と交換がとれることはめったにない。 しかしサイクリング土地は状況や対戦相手が何をプレイしているかに依らず、常にカード1枚と交換できる。 これは雲泥の差だ。 『デッキには15枚のクリーチャーを含むべきだ』 各フォーマットにおいて人々が使う典型的なリミテッド・デッキに、クリーチャーが何体含まれているかは興味深い。 アモンケットにおいて、私は自身の殆どのデッキに10～12枚のクリーチャーしか入ってないことに気がついた。 14枚か15枚になるのは、たまにだ。 少ないようにみえるかもしれないが、このフォーマットでは呪文が強力なので、これでもうまくいく。 クリーチャーが10枚しかなくとも、私は黒・青・緑のカルトーシュを使うだろう。 これらのエンチャントはすぐに価値を発揮するし、小さいクリーチャーにつけても効果があるので、1対2交換されないように気をつけてプレイすべきだ。 もちろん、より多くのクリーチャーを見つけることができれば、緑と白の碑は輝いて見えるようになる。 これらは13枚以下のクリーチャーとプレイするにはやや大雑把だが、17枚もクリーチャーがあれば素晴らしいものになる。 他3枚の碑はプレイアブルでないので忘れよう。 ながいたびがはじまる 新しいリミテッド環境が登場したときにはいつでも、それがどれだけ高速かについて相反する意見を聞くだろう。 私の経験で言えば、アモンケットは遅い。カラデシュに比べ遥かに遅いことは確実だ。 クリーチャーは自分で大きくなることはないし、盤面の脅威に対する良い回答もある。 不朽によって序盤でクリーチャーを交換でき後半で戦場に戻せるようになるので、攻撃的な立ち上がりを押さえ込むことができる。 ここでの教訓はシールド戦では長期戦の準備が要るということだ。 黒赤で良いマナカーブと除去を持つデッキは良いデッキだろう。しかし後半戦への備えがなければ躓くことになる。 4マナ・5マナのクリーチャーの多くは時間稼ぎをするうえで非常に有効だ。 ディスカード・シナジーを持つ黒赤デッキや、ボムやタッチされたフライヤーは非常によく見えるようになるだろう。 あなたがビートダウン戦略をしているときでさえ、対戦相手のドローのほうが速かったり、ライフを詰めきれないような状態になることがあるだろう。 あなたのデッキが後半戦を勝ち切るための方法を見つけておく必要がある。 《投げ飛ばし/Fling》のようなカードでさえ、あなたに驚くほどの時間を与えることができる。 まとめ 今日はここまで。この週末はリミテッドのGPのために北京に行く予定だ。 あなたがGPリッチモンドに参加するなら、幸運を祈る。もしそうでないなら、MOでシールドやドラフトを試してほしい。 このフォーマットは非常に楽しく、ほとんどすべてのことが可能なのだ。 また次回。</summary></entry><entry><title type="html">[翻訳記事] MTG象限理論とは何か・そしてそれが働かないときにどうすべきか</title><link href="http://tefuda.suku.name/2017/06/21/%E7%BF%BB%E8%A8%B3%E8%A8%98%E4%BA%8B-MTG%E8%B1%A1%E9%99%90%E7%90%86%E8%AB%96%E3%81%A8%E3%81%AF%E4%BD%95%E3%81%8B-%E3%81%9D%E3%81%97%E3%81%A6%E3%81%9D%E3%82%8C%E3%81%8C%E5%83%8D%E3%81%8B%E3%81%AA%E3%81%84%E3%81%A8%E3%81%8D%E3%81%AB%E3%81%A9%E3%81%86%E3%81%99%E3%81%B9%E3%81%8D%E3%81%8B/" rel="alternate" type="text/html" title="[翻訳記事] MTG象限理論とは何か・そしてそれが働かないときにどうすべきか" /><published>2017-06-21T00:00:00+09:00</published><updated>2017-06-21T00:00:00+09:00</updated><id>http://tefuda.suku.name/2017/06/21/%5B%E7%BF%BB%E8%A8%B3%E8%A8%98%E4%BA%8B%5D%20MTG%E8%B1%A1%E9%99%90%E7%90%86%E8%AB%96%E3%81%A8%E3%81%AF%E4%BD%95%E3%81%8B%E3%83%BB%E3%81%9D%E3%81%97%E3%81%A6%E3%81%9D%E3%82%8C%E3%81%8C%E5%83%8D%E3%81%8B%E3%81%AA%E3%81%84%E3%81%A8%E3%81%8D%E3%81%AB%E3%81%A9%E3%81%86%E3%81%99%E3%81%B9%E3%81%8D%E3%81%8B</id><content type="html" xml:base="http://tefuda.suku.name/2017/06/21/%E7%BF%BB%E8%A8%B3%E8%A8%98%E4%BA%8B-MTG%E8%B1%A1%E9%99%90%E7%90%86%E8%AB%96%E3%81%A8%E3%81%AF%E4%BD%95%E3%81%8B-%E3%81%9D%E3%81%97%E3%81%A6%E3%81%9D%E3%82%8C%E3%81%8C%E5%83%8D%E3%81%8B%E3%81%AA%E3%81%84%E3%81%A8%E3%81%8D%E3%81%AB%E3%81%A9%E3%81%86%E3%81%99%E3%81%B9%E3%81%8D%E3%81%8B/">&lt;h2 id=&quot;原文&quot;&gt;原文&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;この文章は&lt;a href=&quot;http://www.manaleak.com/mtguk/&quot;&gt;manaleak.com&lt;/a&gt;に掲載された&lt;a href=&quot;http://www.manaleak.com/mtguk/2017/06/what-is-mtg-quadrant-theory-and-what-do-you-do-when-it-doesnt-work/&quot;&gt;What Is MTG Quadrant Theory, And What Do You Do When It Doesn’t Work? &lt;/a&gt;の和訳である。原文の掲載は2017年6月だった。&lt;/p&gt;

&lt;!-- more --&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h2 id=&quot;mtg象限理論とは何かそしてそれが働かないときにどうすべきか&quot;&gt;MTG象限理論とは何か・そしてそれが働かないときにどうすべきか&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;象限理論(Quadrant Theory)、それはMTGのカードを評価するための素晴らしいツールである。
ドラフトでカードの評価を決定する際について、ゴールド・スタンダードだと認められている。
MTGで新しいセットが発表されるたび、カードの質やピックの順番を決める際に、私はいつも象限理論を使っていた。
しかし、最近の数セットについて、時折象限理論の示すガイドラインから外れることがあるように思える。
それはなぜか。理由を説明する前に、象限理論とは何であるかを簡単に説明しよう。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;象限理論とは何か&quot;&gt;象限理論とは何か&lt;/h2&gt;

&lt;table&gt;
&lt;tbody&gt;
&lt;tr&gt;&lt;td&gt;Development&lt;/td&gt;&lt;td&gt;Parity&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;&lt;td&gt;Winning&lt;/td&gt;&lt;td&gt;Losing&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;
&lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;

&lt;p&gt;もともとはLimited Resourcesポッドキャストのホストである、Brian Wongが開発したものである。
象限理論は2013年5月に放送された、&lt;a href=&quot;http://lrcast.com/limited-resources-184-card-evaluation-with-brian-wong/&quot;&gt;184回&lt;/a&gt;で紹介された。
簡単に言うと、ゲームの異なる4段階、つまり象限のそれぞれについて、カードがどのように動作するかを考えようというものだ。
4象限とは以下のものだ。&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;発展 (Development)
    &lt;ul&gt;
      &lt;li&gt;最初の数ターン、あなたが初期手札からカードをプレイしているような段階だ。&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;欲しいのは、それほど高くないコストでゲームに影響を与えるカードだ。&lt;/li&gt;
    &lt;/ul&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;平衡 (Parity)
    &lt;ul&gt;
      &lt;li&gt;どのプレイヤーも特にアドバンテージを得ていない状態だ。
通常はどちらのプレイヤーも有益な攻撃ができないことによって起こる。
どちらのプレイヤーもデッキトップから回答を求めることになる。&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;欲しいのは、膠着状態を打破するためのカードだ。&lt;/li&gt;
    &lt;/ul&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;優勢 (Winning)
    &lt;ul&gt;
      &lt;li&gt;あなたは有益な攻撃を行うことができ、対戦相手がそうでない状態である。&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;欲しいのは、とどめを刺す手段だ。&lt;/li&gt;
    &lt;/ul&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;劣勢 (Losing)
    &lt;ul&gt;
      &lt;li&gt;対戦相手があなたを攻撃できる状態である。&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;欲しいのは、ゲームを膠着させる手段だ。&lt;/li&gt;
    &lt;/ul&gt;
  &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;基本的には、できるだけ多くの象限でうまく動作するカードを沢山デッキに入れたいだろう。
もしそれが実現できれば、それは安定したデッキになる。
さて、この方法を使って、最近のカードを何枚か見てみよう。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;蟻走感crawling-sensation---イニストラードを覆う影&quot;&gt;《蟻走感/Crawling Sensation》 - イニストラードを覆う影&lt;/h3&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Crawling Sensation / 蟻走感 (2)(緑)&lt;br /&gt;
エンチャント&lt;br /&gt;
あなたのアップキープの開始時に、あなたは「あなたのライブラリーの一番上から2枚のカードをあなたの墓地に置く。」ことを選んでもよい。 &lt;br /&gt;
各ターンに最初に1枚以上の土地カードがいずれかの領域からあなたの墓地に置かれるたび、緑の1/1の昆虫(Insect)クリーチャー・トークンを1体生成する。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;h4 id=&quot;発展development&quot;&gt;発展(Development)&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;このカードは3マナなので、おそらくは速やかに唱えることができるだろう。
しかし、このカードは即座に盤面に影響を与えるものではない。
もし3ターン目にあなたがこのカードをプレイし、対戦相手が妥当なクリーチャーをプレイした場合、あなたは大きく出遅れることになる。
もしあなたが墓地を肥やし始めたいなら、それの役には立つだろう。
なにも派手なことではないが、そのための仕事はするカードだ。&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;平衡parity&quot;&gt;平衡(Parity)&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;《蟻走感/Crawling Sensation》はここでとくに影響を与えるカードではない。
それはすぐに膠着状態を打破する役には立たず、効果が出るまで時間がかかるだろう。
しかし、数ターンがすぎれば、墓地の枚数とトークンの両方であなたに利益をもたらすはずだ。&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;優勢winning&quot;&gt;優勢(Winning)&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;もし対戦相手をビートダウンし始めていて、勝利が手の届くところにあるなら、《蟻走感/Crawling Sensation》はダメダメだ。
すぐに追加のプレッシャーをかけることができるわけでもなく、あとになって与えるプレッシャーも微々たるものだ。&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;劣勢losing&quot;&gt;劣勢(Losing)&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;もし劣勢を挽回するために《蟻走感/Crawling Sensation》が必要だというなら、よほど運が悪かったんじゃないか。&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;まとめ&quot;&gt;まとめ&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;まとめると、《蟻走感/Crawling Sensation》は2つの象限でOK、でもほか2つの象限でダメだ。
デッキに入れたくなるカードではない。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;革新の時代era-of-innovation---カラデシュ&quot;&gt;《革新の時代/Era of Innovation》 - カラデシュ&lt;/h3&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Era of Innovation / 革新の時代 (1)(青)&lt;br /&gt;
エンチャント&lt;br /&gt;
アーティファクトか工匠(Artificer)が1つあなたのコントロール下で戦場に出るたび、あなたは(1)を支払ってもよい。そうしたなら、あなたは(E)(E)(エネルギー・カウンター2個)を得る。 &lt;br /&gt;
(E)(E)(E)(E)(E)(E)を支払う,革新の時代を生け贄に捧げる: カードを3枚引く。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;h4 id=&quot;発展development-1&quot;&gt;発展(Development)&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;《革新の時代/Era of Innovation》はたった2マナだ。
しかし、最初の数ターンはまったくなにもしないだろう。余分なマナを残しておくことはめったにないだろうから。
そしてもしこのカードを用いて追加のエネルギーや追加のカードが得られたとしても、盤面への影響はない。
これでは素晴らしいカードとはいえない。&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;平衡parity-1&quot;&gt;平衡(Parity)&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;このカードは、素晴らしいか全く役に立たないかどちらかだ。
もし十分なエネルギーがあってカードが3枚引けるなら、このカードは完全に素晴らしい！
しかしもしそうでないなら、アーティファクトか工匠を引くまで待つ必要があり、このカードはそれまで全く何もしない。
両極端だ。&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;優勢winning-1&quot;&gt;優勢(Winning)&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;このカードはここであなたを真に助けてくれるものではない。
3枚のカードをすぐに弾ける状況でもないかぎり、あなたはクリーチャーをプレイすべきだ。&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;劣勢losing-1&quot;&gt;劣勢(Losing)&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;役立たず。
もし3枚のカードをすぐに弾けたとしても、すでに2マナ払っているので、それらを最大限に活用することはできない。
ほとんどの場合、もっと盤面を安定させるカードをプレイしたいだろう。&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;まとめ-1&quot;&gt;まとめ&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;このカードは酷い。せいぜい1つの象限で両極端であり、他のすべての象限で悪い。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;では、次の例だ。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;這い寄る刃slither-blade---アモンケット&quot;&gt;《這い寄る刃/Slither Blade》 - アモンケット&lt;/h3&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Slither Blade / 這い寄る刃 (青)&lt;br /&gt;
クリーチャー - ナーガ(Naga) ならず者(Rogue)&lt;br /&gt;
這い寄る刃はブロックされない。&lt;br /&gt;
1/2&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;h4 id=&quot;発展development-2&quot;&gt;発展(Development)&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;このカードはここでこそ輝く。
もし1ターン目に《這い寄る刃/Slither Blade》をプレイできれば、すぐに攻撃できてダメージを与えられる。&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;平衡parity-2&quot;&gt;平衡(Parity)&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;《這い寄る刃/Slither Blade》はブロックされないので、盤面が膠着していても構わずにダメージを与えられる。
しかし、毎ターン1点のダメージでは、対戦相手に回答を探す時間を多く与えることになる。&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;優勢winning-2&quot;&gt;優勢(Winning)&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;あなたがすでに対戦相手にかけている圧力に比べれば、それほど多くの圧力にはならないだろう。
しかし、ブロックされないことは間違いない。&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;劣勢losing-2&quot;&gt;劣勢(Losing)&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;ブロックされないことは無意味だ。1/2というステータスもゲームを巻き返す助けにはならない。&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;まとめ-2&quot;&gt;まとめ&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;このカードは発展象限以外では十分な影響力をもたないようだ。
ごめんね、《這い寄る刃/Slither Blade》。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;3枚のカードの共通点は何か&quot;&gt;3枚のカードの共通点は何か&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;さて、象限理論によると、これら3枚のカードはすべて極めて良くないカードだと見える。
だとするとこれらのカードをデッキに入れるべきではないということになる。
しかし実際のところ、これらのカードはそれぞれのドラフト環境でかなりまともで有力な戦力だ。
では、最後の例を見てみよう。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;死の頭巾のコブラdeath-hood-cobra---モダンマスターズ2017&quot;&gt;《死の頭巾のコブラ/Death-Hood Cobra》 - モダンマスターズ2017&lt;/h3&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Death-Hood Cobra / 死の頭巾のコブラ (1)(緑)&lt;br /&gt;
クリーチャー - 蛇(Snake)&lt;br /&gt;
(1)(緑):ターン終了時まで、死の頭巾のコブラは到達を得る。(このクリーチャーは飛行を持つクリーチャーをブロックできる。) &lt;br /&gt;
(1)(緑): ターン終了時まで、死の頭巾のコブラは接死を得る。(これが何らかのダメージをクリーチャーに与えた場合、それだけで破壊される。)&lt;br /&gt;
2/2&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;h4 id=&quot;発展development-3&quot;&gt;発展(Development)&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;このカードは発展段階においてかなりガチだ。2マナ2/2クリーチャーにこれ以上多くを求めることはできないだろう。&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;平衡parity-3&quot;&gt;平衡(Parity)&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;2マナの割に、《死の頭巾のコブラ/Death-Hood Cobra》は平衡状態でもかなり強い。
接死を得る能力はより大きなブロッカーに対して攻撃に行けることを意味しているし、到達を得る能力は相手の厄介なフライヤーを止められることを意味している。&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;優勢winning-3&quot;&gt;優勢(Winning)&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;《死の頭巾のコブラ/Death-Hood Cobra》単体で相手にとどめをさせるわけではない。
しかし、接死を得る能力があるので、攻撃は相手に通るか、よりタフネスの高いブロッカーを始末できるようになるだろう。&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;劣勢losing-3&quot;&gt;劣勢(Losing)&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;ここでも2マナの割に《死の頭巾のコブラ/Death-Hood Cobra》は強力だ、到達と接死によって、フライヤーや巨大クリーチャーを足止めすることが可能であり、ゲームに復帰するための時間を稼ぐことができる。&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;まとめ-3&quot;&gt;まとめ&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;おお! すべての象限で素晴らしいカードを発見することができた、
つまり、《死の頭巾のコブラ/Death-Hood Cobra》は極めて優先してピックすべきカードというわけだね?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;違う。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;《死の頭巾のコブラ/Death-Hood Cobra》はモダンマスターズ2017ではせいぜいプレイ可能なボーダーライン上のカードだ。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;なぜこうなってしまうのか調べるため、Limited Resourcesポッドキャストの象限理論に関する回を聴き直すことにした。
&lt;a href=&quot;http://lrcast.com/limited-resources-248-quadrant-theory-revisited/&quot;&gt;第248回『象限理論再訪 (Quadrant Theory Revisited)』&lt;/a&gt;において、彼らは《幻影の天使/Illusory Angel》について議論していた。
そして、彼らはすべての象限で評価を決めることに苦労していた。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;つまり何が起こっているのか&quot;&gt;つまり何が起こっているのか?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;これまで、《幻影の天使/Illusory Angel》が評価しにくいことを見てきた。
また、本来プレイアブルで良いはずのカードが、象限理論では低い評価になってしまうことを確認した。
さたに、象限理論では満点のはずのカードが実際には低いピック順になるケースも確認した。
それでは、先程取り上げた「良い」カードをもう一度見てみよう。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;《蟻走感/Crawling Sensation》は、準備するだけの時間の猶予がある &lt;strong&gt;環境&lt;/strong&gt; において、昂揚メカニズムやセルフ・ミルの《墓碑のゴーレム/Epitaph Golem》デッキと良い &lt;strong&gt;シナジー&lt;/strong&gt; を発揮する。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;《革新の時代/Era of Innovation》はエネルギーを生み出すカードが多い &lt;strong&gt;環境&lt;/strong&gt; において、エネルギー戦略と &lt;strong&gt;シナジー&lt;/strong&gt; がある。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;《這い寄る刃/Slither Blade》は装備品やオーラ、パンプアップ呪文のたくさん入った超攻撃的デッキで &lt;strong&gt;シナジー&lt;/strong&gt; があり、序盤の猛攻を推奨するような &lt;strong&gt;環境&lt;/strong&gt; で強力だ。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;《死の頭巾のコブラ/Death-Hood Cobra》は、モダンマスターズ2017の緑で推奨されているトークン戦略と &lt;strong&gt;シナジー&lt;/strong&gt; がない。
また、この &lt;strong&gt;環境&lt;/strong&gt; は遅く、カードアドバンテージが重要になるフォーマットである。
つまり、《死の頭巾のコブラ/Death-Hood Cobra》は安価であり、強力なクリーチャーと1対1交換が取れるものの、そこまで効果的でない。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;次に、《幻影の天使/Illusory Angel》についてだが、このカードは絶対的に &lt;strong&gt;シナジー&lt;/strong&gt; を必要としている。
このカードは他の呪文を唱えていないと唱えることができないのだ。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;ここで、2つの単語が繰り返し出てきたことに気づいたのではないだろうか?&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;シナジーと環境&quot;&gt;シナジーと環境&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;象限理論の通常の使用法においては、カード間のシナジーや、カードが使用される環境は考慮されない。
従って、4つの象限すべてで強いカードを探したところで、それですべてが明らかになるわけではない。
従来のリミテッドフォーマットにおいては、バランスの取れた一貫性のあるデッキを作成する上で象限理論は有効に働く。
そのようなデッキは殆どの対戦相手を叩きのめすチャンスをあなたに与えるだろう。
しかし、極端に速いか遅いか、あるいはシナジー重視のフォーマットにおいては、象限理論はそれほど有効に働かない。
なぜなら、それらのフォーマットではバランスの取れたデッキが最高のデッキとは限らないからだ。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;では、伝統的でないフォーマットにおいて、我々はどうすべきか?
ここで、それらの伝統的でないフォーマットにおいてどの象限が出現しやすいかを考慮し、それぞれの象限におけるカードの評価にバイアスを掛けることができる。
これが私がこの記事で言いたいことだ。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;高速な環境においては、準備のためにかけられる時間はそれほど多くない。
従って、発展象限において良いカードに高い優先度をつけるべきだ。
また、優勢象限や劣勢象限になる可能性も高くなる。あなたが対戦相手より先に戦力を整えたり、その逆になるということだ。
従って、これらの象限も重要視すべきだ。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;その一方で、平衡象限にはなりにくくなる。膠着状態でよく働くカードについては注目度を下げようとおもうだろう。
環境が早ければ速いほど、発展象限に向けてピックを歪めていく必要がある。
これによって《這い寄る刃/Slither Blade》はアモンケットのドラフトでプレイアブルになり、《発光の始源体/Luminate Primordial》のようなカードはギルド門侵犯のドラフトでプレイアブルでなくなる。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;逆もまた真なりだ。
非常に遅い環境においては平衡象限で強力なカードを優先すべきであり、発展象限や優勢象限で強いカードはあまり重視すべきでない。
劣勢に強いカードについては考慮の余地が残っている。
なぜなら、ドローが良くなかったりして盤面が押されてしまうことは、リミテッドフォーマットならいつでも起こりうるからだ。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;シナジーが重視される環境においては、ドラフトの方法論は全く異なるものになる。
各象限に注目するのではなく、カード同士の相互作用に注目すべきだ。
これは象限理論より少し(またはとても)複雑である。シナジー重視のデッキをドラフトすることについては、それだけで1記事かけてしまうだろう。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;まとめ-4&quot;&gt;まとめ&lt;/h2&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;象限理論を使用することで、伝統的なドラフトフォーマットで機能する、バランスの取れた一貫性のあるデッキが作成できる。&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;伝統的でないドラフトフォーマットにおいては、環境を整理した上で、どの象限を優先すべきかを判断する。&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;高速な環境では、発展象限・優勢象限・劣勢象限を重視せよ。&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;低速な環境では、平衡象限を重視せよ。&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;カードやフォーマットがシナジーに極めて依存する場合は、象限理論にこだわることなく、カード同士の相互作用に注意を払うべきだ。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;この情報をどのように活かすだろうか?
それぞれの環境が実際にどのようなものか分析し、各カードを適切に評価することを、なるべく早く始めてほしい。
他のプレイヤーより先に行うことで、あなたは確実にアドバンテージを得ることができるだろう。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;読んでくれてありがとう。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;George Miles&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="[&quot;MTG&quot;, &quot;翻訳記事&quot;, &quot;manaleak.com&quot;]" /><category term="George Miles" /><category term="理論" /><category term="Draft" /><category term="Limited" /><summary type="html">原文 この文章はmanaleak.comに掲載されたWhat Is MTG Quadrant Theory, And What Do You Do When It Doesn’t Work? の和訳である。原文の掲載は2017年6月だった。 MTG象限理論とは何か・そしてそれが働かないときにどうすべきか 象限理論(Quadrant Theory)、それはMTGのカードを評価するための素晴らしいツールである。 ドラフトでカードの評価を決定する際について、ゴールド・スタンダードだと認められている。 MTGで新しいセットが発表されるたび、カードの質やピックの順番を決める際に、私はいつも象限理論を使っていた。 しかし、最近の数セットについて、時折象限理論の示すガイドラインから外れることがあるように思える。 それはなぜか。理由を説明する前に、象限理論とは何であるかを簡単に説明しよう。 象限理論とは何か DevelopmentParity WinningLosing もともとはLimited Resourcesポッドキャストのホストである、Brian Wongが開発したものである。 象限理論は2013年5月に放送された、184回で紹介された。 簡単に言うと、ゲームの異なる4段階、つまり象限のそれぞれについて、カードがどのように動作するかを考えようというものだ。 4象限とは以下のものだ。 発展 (Development) 最初の数ターン、あなたが初期手札からカードをプレイしているような段階だ。 欲しいのは、それほど高くないコストでゲームに影響を与えるカードだ。 平衡 (Parity) どのプレイヤーも特にアドバンテージを得ていない状態だ。 通常はどちらのプレイヤーも有益な攻撃ができないことによって起こる。 どちらのプレイヤーもデッキトップから回答を求めることになる。 欲しいのは、膠着状態を打破するためのカードだ。 優勢 (Winning) あなたは有益な攻撃を行うことができ、対戦相手がそうでない状態である。 欲しいのは、とどめを刺す手段だ。 劣勢 (Losing) 対戦相手があなたを攻撃できる状態である。 欲しいのは、ゲームを膠着させる手段だ。 基本的には、できるだけ多くの象限でうまく動作するカードを沢山デッキに入れたいだろう。 もしそれが実現できれば、それは安定したデッキになる。 さて、この方法を使って、最近のカードを何枚か見てみよう。 《蟻走感/Crawling Sensation》 - イニストラードを覆う影 Crawling Sensation / 蟻走感 (2)(緑) エンチャント あなたのアップキープの開始時に、あなたは「あなたのライブラリーの一番上から2枚のカードをあなたの墓地に置く。」ことを選んでもよい。 各ターンに最初に1枚以上の土地カードがいずれかの領域からあなたの墓地に置かれるたび、緑の1/1の昆虫(Insect)クリーチャー・トークンを1体生成する。 発展(Development) このカードは3マナなので、おそらくは速やかに唱えることができるだろう。 しかし、このカードは即座に盤面に影響を与えるものではない。 もし3ターン目にあなたがこのカードをプレイし、対戦相手が妥当なクリーチャーをプレイした場合、あなたは大きく出遅れることになる。 もしあなたが墓地を肥やし始めたいなら、それの役には立つだろう。 なにも派手なことではないが、そのための仕事はするカードだ。 平衡(Parity) 《蟻走感/Crawling Sensation》はここでとくに影響を与えるカードではない。 それはすぐに膠着状態を打破する役には立たず、効果が出るまで時間がかかるだろう。 しかし、数ターンがすぎれば、墓地の枚数とトークンの両方であなたに利益をもたらすはずだ。 優勢(Winning) もし対戦相手をビートダウンし始めていて、勝利が手の届くところにあるなら、《蟻走感/Crawling Sensation》はダメダメだ。 すぐに追加のプレッシャーをかけることができるわけでもなく、あとになって与えるプレッシャーも微々たるものだ。 劣勢(Losing) もし劣勢を挽回するために《蟻走感/Crawling Sensation》が必要だというなら、よほど運が悪かったんじゃないか。 まとめ まとめると、《蟻走感/Crawling Sensation》は2つの象限でOK、でもほか2つの象限でダメだ。 デッキに入れたくなるカードではない。 《革新の時代/Era of Innovation》 - カラデシュ Era of Innovation / 革新の時代 (1)(青) エンチャント アーティファクトか工匠(Artificer)が1つあなたのコントロール下で戦場に出るたび、あなたは(1)を支払ってもよい。そうしたなら、あなたは(E)(E)(エネルギー・カウンター2個)を得る。 (E)(E)(E)(E)(E)(E)を支払う,革新の時代を生け贄に捧げる: カードを3枚引く。 発展(Development) 《革新の時代/Era of Innovation》はたった2マナだ。 しかし、最初の数ターンはまったくなにもしないだろう。余分なマナを残しておくことはめったにないだろうから。 そしてもしこのカードを用いて追加のエネルギーや追加のカードが得られたとしても、盤面への影響はない。 これでは素晴らしいカードとはいえない。 平衡(Parity) このカードは、素晴らしいか全く役に立たないかどちらかだ。 もし十分なエネルギーがあってカードが3枚引けるなら、このカードは完全に素晴らしい！ しかしもしそうでないなら、アーティファクトか工匠を引くまで待つ必要があり、このカードはそれまで全く何もしない。 両極端だ。 優勢(Winning) このカードはここであなたを真に助けてくれるものではない。 3枚のカードをすぐに弾ける状況でもないかぎり、あなたはクリーチャーをプレイすべきだ。 劣勢(Losing) 役立たず。 もし3枚のカードをすぐに弾けたとしても、すでに2マナ払っているので、それらを最大限に活用することはできない。 ほとんどの場合、もっと盤面を安定させるカードをプレイしたいだろう。 まとめ このカードは酷い。せいぜい1つの象限で両極端であり、他のすべての象限で悪い。 では、次の例だ。 《這い寄る刃/Slither Blade》 - アモンケット Slither Blade / 這い寄る刃 (青) クリーチャー - ナーガ(Naga) ならず者(Rogue) 這い寄る刃はブロックされない。 1/2 発展(Development) このカードはここでこそ輝く。 もし1ターン目に《這い寄る刃/Slither Blade》をプレイできれば、すぐに攻撃できてダメージを与えられる。 平衡(Parity) 《這い寄る刃/Slither Blade》はブロックされないので、盤面が膠着していても構わずにダメージを与えられる。 しかし、毎ターン1点のダメージでは、対戦相手に回答を探す時間を多く与えることになる。 優勢(Winning) あなたがすでに対戦相手にかけている圧力に比べれば、それほど多くの圧力にはならないだろう。 しかし、ブロックされないことは間違いない。 劣勢(Losing) ブロックされないことは無意味だ。1/2というステータスもゲームを巻き返す助けにはならない。 まとめ このカードは発展象限以外では十分な影響力をもたないようだ。 ごめんね、《這い寄る刃/Slither Blade》。 3枚のカードの共通点は何か さて、象限理論によると、これら3枚のカードはすべて極めて良くないカードだと見える。 だとするとこれらのカードをデッキに入れるべきではないということになる。 しかし実際のところ、これらのカードはそれぞれのドラフト環境でかなりまともで有力な戦力だ。 では、最後の例を見てみよう。 《死の頭巾のコブラ/Death-Hood Cobra》 - モダンマスターズ2017 Death-Hood Cobra / 死の頭巾のコブラ (1)(緑) クリーチャー - 蛇(Snake) (1)(緑):ターン終了時まで、死の頭巾のコブラは到達を得る。(このクリーチャーは飛行を持つクリーチャーをブロックできる。) (1)(緑): ターン終了時まで、死の頭巾のコブラは接死を得る。(これが何らかのダメージをクリーチャーに与えた場合、それだけで破壊される。) 2/2 発展(Development) このカードは発展段階においてかなりガチだ。2マナ2/2クリーチャーにこれ以上多くを求めることはできないだろう。 平衡(Parity) 2マナの割に、《死の頭巾のコブラ/Death-Hood Cobra》は平衡状態でもかなり強い。 接死を得る能力はより大きなブロッカーに対して攻撃に行けることを意味しているし、到達を得る能力は相手の厄介なフライヤーを止められることを意味している。 優勢(Winning) 《死の頭巾のコブラ/Death-Hood Cobra》単体で相手にとどめをさせるわけではない。 しかし、接死を得る能力があるので、攻撃は相手に通るか、よりタフネスの高いブロッカーを始末できるようになるだろう。 劣勢(Losing) ここでも2マナの割に《死の頭巾のコブラ/Death-Hood Cobra》は強力だ、到達と接死によって、フライヤーや巨大クリーチャーを足止めすることが可能であり、ゲームに復帰するための時間を稼ぐことができる。 まとめ おお! すべての象限で素晴らしいカードを発見することができた、 つまり、《死の頭巾のコブラ/Death-Hood Cobra》は極めて優先してピックすべきカードというわけだね? 違う。 《死の頭巾のコブラ/Death-Hood Cobra》はモダンマスターズ2017ではせいぜいプレイ可能なボーダーライン上のカードだ。 なぜこうなってしまうのか調べるため、Limited Resourcesポッドキャストの象限理論に関する回を聴き直すことにした。 第248回『象限理論再訪 (Quadrant Theory Revisited)』において、彼らは《幻影の天使/Illusory Angel》について議論していた。 そして、彼らはすべての象限で評価を決めることに苦労していた。 つまり何が起こっているのか? これまで、《幻影の天使/Illusory Angel》が評価しにくいことを見てきた。 また、本来プレイアブルで良いはずのカードが、象限理論では低い評価になってしまうことを確認した。 さたに、象限理論では満点のはずのカードが実際には低いピック順になるケースも確認した。 それでは、先程取り上げた「良い」カードをもう一度見てみよう。 《蟻走感/Crawling Sensation》は、準備するだけの時間の猶予がある 環境 において、昂揚メカニズムやセルフ・ミルの《墓碑のゴーレム/Epitaph Golem》デッキと良い シナジー を発揮する。 《革新の時代/Era of Innovation》はエネルギーを生み出すカードが多い 環境 において、エネルギー戦略と シナジー がある。 《這い寄る刃/Slither Blade》は装備品やオーラ、パンプアップ呪文のたくさん入った超攻撃的デッキで シナジー があり、序盤の猛攻を推奨するような 環境 で強力だ。 《死の頭巾のコブラ/Death-Hood Cobra》は、モダンマスターズ2017の緑で推奨されているトークン戦略と シナジー がない。 また、この 環境 は遅く、カードアドバンテージが重要になるフォーマットである。 つまり、《死の頭巾のコブラ/Death-Hood Cobra》は安価であり、強力なクリーチャーと1対1交換が取れるものの、そこまで効果的でない。 次に、《幻影の天使/Illusory Angel》についてだが、このカードは絶対的に シナジー を必要としている。 このカードは他の呪文を唱えていないと唱えることができないのだ。 ここで、2つの単語が繰り返し出てきたことに気づいたのではないだろうか? シナジーと環境 象限理論の通常の使用法においては、カード間のシナジーや、カードが使用される環境は考慮されない。 従って、4つの象限すべてで強いカードを探したところで、それですべてが明らかになるわけではない。 従来のリミテッドフォーマットにおいては、バランスの取れた一貫性のあるデッキを作成する上で象限理論は有効に働く。 そのようなデッキは殆どの対戦相手を叩きのめすチャンスをあなたに与えるだろう。 しかし、極端に速いか遅いか、あるいはシナジー重視のフォーマットにおいては、象限理論はそれほど有効に働かない。 なぜなら、それらのフォーマットではバランスの取れたデッキが最高のデッキとは限らないからだ。 では、伝統的でないフォーマットにおいて、我々はどうすべきか? ここで、それらの伝統的でないフォーマットにおいてどの象限が出現しやすいかを考慮し、それぞれの象限におけるカードの評価にバイアスを掛けることができる。 これが私がこの記事で言いたいことだ。 高速な環境においては、準備のためにかけられる時間はそれほど多くない。 従って、発展象限において良いカードに高い優先度をつけるべきだ。 また、優勢象限や劣勢象限になる可能性も高くなる。あなたが対戦相手より先に戦力を整えたり、その逆になるということだ。 従って、これらの象限も重要視すべきだ。 その一方で、平衡象限にはなりにくくなる。膠着状態でよく働くカードについては注目度を下げようとおもうだろう。 環境が早ければ速いほど、発展象限に向けてピックを歪めていく必要がある。 これによって《這い寄る刃/Slither Blade》はアモンケットのドラフトでプレイアブルになり、《発光の始源体/Luminate Primordial》のようなカードはギルド門侵犯のドラフトでプレイアブルでなくなる。 逆もまた真なりだ。 非常に遅い環境においては平衡象限で強力なカードを優先すべきであり、発展象限や優勢象限で強いカードはあまり重視すべきでない。 劣勢に強いカードについては考慮の余地が残っている。 なぜなら、ドローが良くなかったりして盤面が押されてしまうことは、リミテッドフォーマットならいつでも起こりうるからだ。 シナジーが重視される環境においては、ドラフトの方法論は全く異なるものになる。 各象限に注目するのではなく、カード同士の相互作用に注目すべきだ。 これは象限理論より少し(またはとても)複雑である。シナジー重視のデッキをドラフトすることについては、それだけで1記事かけてしまうだろう。 まとめ 象限理論を使用することで、伝統的なドラフトフォーマットで機能する、バランスの取れた一貫性のあるデッキが作成できる。 伝統的でないドラフトフォーマットにおいては、環境を整理した上で、どの象限を優先すべきかを判断する。 高速な環境では、発展象限・優勢象限・劣勢象限を重視せよ。 低速な環境では、平衡象限を重視せよ。 カードやフォーマットがシナジーに極めて依存する場合は、象限理論にこだわることなく、カード同士の相互作用に注意を払うべきだ。 この情報をどのように活かすだろうか? それぞれの環境が実際にどのようなものか分析し、各カードを適切に評価することを、なるべく早く始めてほしい。 他のプレイヤーより先に行うことで、あなたは確実にアドバンテージを得ることができるだろう。 読んでくれてありがとう。 George Miles</summary></entry></feed>